求张推荐票

西门庆把潘金莲推倒在床上，武大郎看

到了。 严正声明，潘金莲是属于自己，神圣

不可侵犯，西门庆把潘金莲的衣服扒光了。

武大郎坐在床边，予以强烈批评。要求西门

庆正视现实，立即停止一切侵权行为。 西门

庆施展着各种姿势，武大郎再次声明决心，

为了保卫潘金莲，我将不惜一切代价。 然后

西门庆射，了。 。 。 记者问武大郎，你老婆

被西门庆强行霸占，你对此有何批论。大郎

面色平静说：自从娘子事件发生以来，我一

直在密切关注事态发展。 众所周知，金莲自

古以来就是我老婆。我对金莲有着无可争辩

的主权。希望 西门庆先生认清形势，本着双

方世代友好的大局，尽快无条件释放我老婆

。 潘金莲再次被抢走，武大郎不去营救，反

而在家里面砸东西。邻居：武大郞，潘金莲

被抢走你应该去打西门庆啊！在家里砸东西

做什么？武大郞：我砸的东西是西门庆家生

产的。

西门庆把潘金莲推倒在床上，武大郎看

到了。 严正声明，潘金莲是属于自己，神圣

不可侵犯，西门庆把潘金莲的衣服扒光了。

武大郎坐在床边，予以强烈批评。要求西门

庆正视现实，立即停止一切侵权行为。 西门

庆施展着各种姿势，武大郎再次声明决心，

为了保卫潘金莲，我将不惜一切代价。 然后

西门庆射，了。 。 。 记者问武大郎，你老婆

被西门庆强行霸占，你对此有何批论。大郎

面色平静说：自从娘子事件发生以来，我一

直在密切关注事态发展。 众所周知，金莲自

古以来就是我老婆。我对金莲有着无可争辩

的主权。希望 西门庆先生认清形势，本着双

方世代友好的大局，尽快无条件释放我老婆

。 潘金莲再次被抢走，武大郎不去营救，反

而在家里面砸东西。邻居：武大郞，潘金莲

被抢走你应该去打西门庆啊！在家里砸东西

做什么？武大郞：我砸的东西是西门庆家生

产的。

三章更完，求一张月票

当我登上那古老的城墙，当我抚摸着腐朽的柱梁，当我兴奋的倚栏远望，总会有一丝酸涩冲上喉头，总听到有一个声音大声的说：记得吗？

你的祖先名叫炎黄。有人跟我说，曾经有一条大鱼，生活在北冥那个地方，它化作一只巨鸟，在天地之间翱翔。

巨鸟有如垂天之云般的翅膀，虽九万里亦可扶摇直上。圣贤赋予我们可以囊括天宇的胸襟，为我们塑造一个博大恢弘的殿堂。

那时候，有个怪异的青年名叫嵇康，他临刑前，弹奏了一曲绝响，那宽袍博带在风中飞扬，他用了最优雅的姿态面对死亡。

几千年过去，依旧有余音绕梁，只是他不知道，真正断绝的不是曲谱，而是他的傲骨，乃至他身上的衣裳。

我也曾梦回大唐，和一个叫李白的诗人云游四方，他用来下酒的是剑锋上的寒光，他的情人是空中的月亮。

我曾见他在月下徘徊、高歌吟唱，长风吹开他的发带，长袍飘逸宛如仙人模样。

可是后来换了帝王，他用一杯酒捧起了文人，摒弃了武将。他的子孙最终躲进了人间天堂，把大片的土地拱手相让。

然而在寒冷的北方，正有一支军队征战沙场，敌人都说，有岳家军在，我们打不了胜仗。

可叹英雄遭忌，谗士高张，一缕忠魂终于消散在西湖之傍，一个民族的精神就这么无可逆转的消亡。

然而血色夕阳中，我依稀见到，有人把它插进土壤，那是将军用过的，一支宁折不弯的缨枪。

时间的车轮悠悠荡荡，终于在甲申那里失了方向。于是瘦西湖畔，梅花岭上，为纪念这个悲剧建起一座祠堂。

那个叫史可法的文弱书生，他不愿散开高束的发髻，更不能脱去祖先留给他的衣裳，于是他决定与城共存共亡，丢了性命，护了信仰。

残酷的杀戮，如山的尸骨，并不能把民族的精神埋葬，有人相信，千百年后，它依然会在中华大地上熠熠发光。

就在千百年后的今天，我坐进麦当劳的厅堂，我穿起古奇牌的时装，我随口唱着myheartillgoon，却莫名其妙的心伤，因为我听到一个声音大声的说：忘了吗？

你的祖先名叫炎黄。我记得了，一群褐发篮眼的豺狼，带着尖船利炮，拆了我们的庙宇，毁了我们的殿堂。

于是百年之后的今天？？我们懂得民主自由，却忘了伦理纲常，我们拥有音乐神童，却不识角徵宫商，我们能建起高楼大厦，却容不下一块公德牌坊，我们穿着西服革履，却没了自己的衣裳。

三章完毕，求双倍期的月票！

完美世界传送门：

------------------------------------------------------------

20章连载贴： 【禁水】

------------------------------------------------------------

东哥新浪微博：

东哥腾讯微博：

【友情提醒】大家有关于新书的问题和建议，可以去东哥微博提问。

-----------------------------------------------------------

石昊拎着他用力抽，噼啪声响亮，这顿大嘴巴抽的年轻冥人眼冒金星，双耳嗡嗡作响，口鼻窜血。

“称下界之人为下人，觉得你自己很超脱与神圣？”石昊问道，加重力道，大耳光山响，可着劲的拾掇。

冥人双唇肿胀，乌黑发紫，淤青若烂泥，被扇的不成样子，一嘴牙齿都脱光了，混着血，飞落出去。

他愤怒了，何曾被这样削过？这已不是肉身的疼痛，而是灵魂的刺痛，让他倍感憋屈与羞耻，以他的身份来说，怎能沦落如此。

“你……给我住手！”他低吼着，眼中充满了怨毒与愤火。

“还不服？”石昊二话不说，再次来了一通大嘴巴，抽的他鼻梁骨都塌陷了，嘴歪眼斜，不成样子。

冥人年轻强者下界而来，有神仆在身后保护，却还是遭了这样的耻辱，此刻急怒攻心，几乎要昏厥过去。

“你会为此……付出代价！”他的嘴巴早已肿的不成样子，跟包子似的，此时若野兽在咆哮，从喉中发出。

他知道，便是求饶也无用，落到这等“凶人”手中注定要脱下一层皮，也许活不下去了。

“还在装？自以为是，你以为你也能修成了丈六金身，脸有三尺厚，不怕抽吗？”石昊一边说，一边出手。

噼啪声不绝于耳，众人看的目瞪口呆，这也……太不讲究了，修士争斗，一般直接杀伐，今日却演变到这一步。

倒霉的冥族修士，众人为他默哀。

当然，也有人不满，那便是西方教的人，凭啥以丈六金身作比方，这……是可忍……孰还是忍吧，太凶残了。

毫无疑问，这顿大嘴巴惊呆了所有人！

“长点教训，别以为自己来自上界就觉

上界了，月末求月票

王重阳谢世，全真教大办丧事，各路英雄纷纷赶来祭奠！

刚刚瞻仰完遗体，众位豪杰迫不及待地在灵堂里摆上果盘、香烟、饮料，团团围坐在王重阳的棺材旁开始讨论《九阴真经》的分配问题！！谈判是在柔和的哀乐中进行的，这些英雄们一边假惺惺的寄托哀思，一边为《九阴真经》的归属据理力争。

就在争论最激烈的时候，突然一阵响彻大地的清脆屁声滚滚而来，众人大惊之下顿时鸦雀无声、面面相觑！这屁放的当真是登峰造极，气吞山河、力拔千均、余音绕梁、回味无穷！但同时却反了武林大忌（由其是在这么庄严的场合如此不顾影响）！身为东道主的全真七子那堪如此大辱，闻之全部起身拔剑，摆出了北斗七星阵！

丘处机低声问马钰：“老大，会不会是我们内部人放的”？？马钰自信的摇了摇头：“应该不会，全真教的内力不至于排气如此失控”！于是几人的目光同时落在了内力修为最差的江南七怪身上！江南七怪仿佛感觉到了什么，飞天蝙蝠柯镇恶脸上青一块红一块的站了起来，浑身颤抖着道：“哼！你们什么意思，我江南七怪虽然武艺不精，但从不干这种无耻下流、祸国殃民的勾当”！老二朱聪补充：“说的对，我们江南七怪如同一人，在家的时候放屁是七个人一起放，在公共场合也是七个人一起放，你们听到七个音符了吗”？

丘处机深知江南七怪的为人，朝他们微微点了一下头，示意他们坐下！目光转向了平时行迹卑劣的西毒欧阳锋！欧阳锋皮笑肉不笑：“我白驼山庄之屁岂是你们全真七子之辈轻易可闻到的”？说着给欧阳克递了一个眼神！欧阳克身形一动，人稳稳的蹲在了门口的水缸上，只见他丹田运气，一声大吼，一股白烟外加一些黄色液体全从胯下挤了出来。欧阳锋急忙用手捂住了眼睛：“克儿，你个丢人的玩意儿，快滚回来吧，告诉你到江南少吃点冷饮，你偏不听”！众人眼见一缸水已经瞬间变成了黑色，均已心知肚明，老毒物叔侄俩是放不出来刚才那种清正的屁的！

大家的目光顺时针旋转，落在了北丐洪七公的身上，均暗想：“老叫化子平时就不讲卫生，此事必是他所为”！洪七公放声大笑：“哈哈，老夫放屁向来是有动作配合的”！说着打狗棒往地下一戳，PP一扭，一记神龙摆尾，屁声中两名丐帮弟子顿时像火箭一样向后窜射出去。

也不是洪七公，难道会是南帝一灯大师吗？一灯面色苍白：“出家人不打诳语，老纳体内所有浊气已经全部改用一阳指排放了”说着暗暗运气，朝天举起了中指，摆了一个POSE……渔樵耕读四位徒弟急

请假一天，同时说下

完美世界 请假一天，同时说下

请假一天,同时说下

请假一天,同时说下

我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了编了这么久也差不多十五字了我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了～

我喜欢你编的(.)我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了～

我喜欢你编的(.)我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了编了这么久也差不多十五字了我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了编了这么久也差不多十五字了我跟她分手了

第一天,她没有起床,把自己用被子捂的严严实实的,她宿舍的人都不敢去安慰她,她一天都没有吃饭,连刷牙洗脸都没有,晚上睡觉的时候我听到她在被子里抽泣.

第二天,今天她吃饭了,是她的宿舍同学强制性的让她吃的，她的眼眶红红的,我总说她是个爱哭鬼,她每次都噘着小嘴说她不是.

第三天,今天她穿的很妖艳,走进一家酒吧,喝了好多酒,用一种很诱惑的眼光环视全场,好多人上来搭腔“小姐,你好漂亮啊”.她喝了很多,当一个年纪可以做她爸爸的男人对她说“小姐,我送你回家吧”的时候她把手中的酒全泼在他的脸上,那个该死的老头扬起他的手掌就要打下去的时候,凌来了,救了她,这一切我都知道,我就在酒吧的一个角落里看着.

第四天,今天她早早就起床了,忙忙碌碌一上午,然后把自己关在浴室里好久,当舍友们踹门进去的时候都惊呼到：好干净啊.

第五天,她开始学习了,其实她原来学习很好,我们开始后受我影响她的成绩也退步了,这也好，转移一下注意力,恢复的也快.

三个月后……她做了学生会主席,她越来越能干,也开朗了不少,马上她就要靠研了.一年后……在她身边的男人很多,比我优秀的也很多,可她根本没在意过,不过她和凌很好,校园里传他们的关系很暧昧,她只是把他当哥哥,可是流言是挡不住的.

三年后……她要结婚了,新郎是凌,她在写结婚请贴,一张,两张,三张……写到第十二张的时候她哭了,趴在桌上眼泪完全抑制不住,我上前一看,所有的喜贴新郎写的都是我的名字.

然后我就醒了，感动哭了，哭着哭着发现我入戏了～

我喜欢你编的(.) 请假一天，同时说下

祝大家元旦快乐

下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'“啊……为什么？这是为什么？难道是我错了吗？我为了追求道果把肉体练成完美，但少了肉体感觉！”

火灵儿、魔女在一傍泣不成声道：“荒哥哥，是奴家无用，下体承受不住荒哥哥的冲击！”

“哎……”石昊一声长谈。自语道：“试问天下有又谁能承受的住？”说完这句话脑海中不由想起一个曼妙女子！

高处不胜寒，此时此刻石昊就是这样的感觉，现在石昊已站在道的巅峰，肉体已经刀枪不入，就是现在拿荒塔、绿鼎击打石昊的肉身他都不会有任何感觉，更何况是女人的身体！此刻石昊的身体此刻无比寒冷！感受不到女人的温暖裹紧和湿润！

道果在高又有何用！！

魔女含泪道：“喊来月婵吧！”

魔女说这句话时心中不适！她可以和别的女人共享石昊，确不愿意和月婵分享！因为她们两个是宿敌！

门派之争长达百万年之久不能说清！

但不喊来月婵她们无法让石昊得到满足！因为只有月婵施出补天术和魔女施出截天术才能让石昊的肉身一截柔软！

一截就足够！因为这一截恰达好处，刚好能让石昊下体有触觉！！

两女曾战斗时，石昊过去劝架被两人的镇教法术击到过，肉身出现过柔软！

石昊听到魔女的话，心花猛地一颤，非常鸡冻！脸上不懂声色道：“还是算了，我不想让你难过！”

魔女忧伤的掉了两滴泪道：“我不会！我愿和月婵妹妹共同扶伺你！”

石昊这时心里已经乐开了花！

魔女去请月婵！

石昊见到月婵，心中不由再颤！因为每次见到月婵都心中生出异样，特别是经过上次在山洞里发生的一切以后！

月婵见到石昊，眼中早已经起雾凄凄道：“负心郎，我等这一天等800万年了！”

石昊鸡冻：“800万年了……世界变了很多，唯独没有变的是你的容颜！”

两人紧紧的抱住，没有说太多的话，紧紧的相拥就已表达了一切！！

石昊早已有了反应，两女也没废话，直接施展出补天术和截天术打到石昊的下体上！

石昊一声怪叫！下体有了知觉！

二女叫火灵儿先来第一次，因为火灵儿是正宫！

火灵儿也没谦让，把裙子撂开，等待石昊的冲击！

石昊看到火灵儿阵阵雪白和红嫩，早已忍不住了！三步并成两到火灵儿身前把她的上衣也脱掉，露出两座硕大无比的玉峰！

魔女和月婵在一边看到也不由一叹，真的太大了！无法与之相比！

石昊用手戳着火灵儿高傲的玉峰，火灵儿嘴里小声哼哼着！下体早已湿透了！因为等这一天等800万年了！

没有多余的前戏，石昊直接捅了进去，下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'下面要拍卖的是一位道友在上古遗存下来的仙殿中寻到的一个茶叶蛋”

大厅中顿时一片嘈杂

拍卖行的老者摆了摆手示意让大家静一静道“茶叶蛋的神奇功效想必诸位都知道吧，如果和敌手大战被重创生命垂危时立即吃下一个的话能够治疗伤口让人马上恢复生机，宛若多了一条命，这等神物也不是一般晶石能衡量的谁若有同等价格的宝物也能用来交换”

“现在拍卖开始！底价一万极品仙晶”

“我出一包辣条！”拍卖厅二楼传来霸道的一道声音

什么！！！

众人闻言皆露出不可思议的神色，辣条是什么？那可是天地未开混沌中孕育而成的绝世神物，一些传承万载的无上道统也未必能拿出一条，更徨论是一包，所有人都望向声音所发之处只见那里端坐着一个男子二十出头的样子，令人震惊的是他所穿的道袍上的标志。

“竟然是神秘而又强大的蓝翔学院！而且还是当中最可怕的挖掘机系！”

蓝翔学院，人们听到这名字第一时间联想到就是强大！据传当年一个大教惹了一个蓝翔挖掘机系的学生，然后被那人祭出挖掘机一路碾压而过，山门破碎，护山大阵如同水豆腐般不堪一击，整教所有人皆被镇杀！要知道当中还有渡劫期的人物！蓝翔挖掘机有多可怕可想而知！

难怪此子能够拿出一包辣条，竟是出自蓝翔学院！'

泰国胸最女主播衣服都快包不住了视频在线看!!请关注微信公众号：meinvmei222（长按三秒复制）！！

『加入书签，方便阅读』

第一千七百四十五章 少年人皇

这祭坛只有少部分人可以走，直通石国皇宫深处。

这里很安静，因为没有清风的允许，谁都无法接近，为的是守护秘密，减少这条道路跟外界的联系。

同时即便真的有人赶到这里，也需要掌握石村的精准空间坐标，才能开启此坛，抵达石村。

空旷的大殿，跟过去一样，没有什么变化。

石昊曾经在这里生活过一段时间，跟各方势力角逐，平定石族内乱，而后又对抗外敌，绞杀各教联军。

他当年真的很勇，道行不高，但是却敢跟各大道统叫板，并且一一让他们尝到苦果。

在这里，他想到了很多人，战王、明王、鹏王等几个老人还好吗？当年都对他很尽心，真心辅佐他。

故此，石昊在离去前，感恩回报，炼制了一些小涅槃丹，让他们晋升为尊者境，可以守护石国平安。

只是，这一次，他回到石村后，听到了一些风声，石国不稳，有些乱子。

因为，有一些势力想扶持真正的石国皇族嫡系！

清风虽然是石族人，但在一些正统者看来，他只是旁系，跟皇族血脉有些远了。

“我离开前，炼制无价宝丹，造就了一些尊者，希望你们没让我失望！”石昊冷声说道。

他相信，战王、鹏王应该不会反清风，不是那样的人，也正是有他们的这样的尊者，才能保清风稳坐皇位。

当然，暗中想反扑的人也可能是因为忌惮不知在何方的石村。

因为，在一些人看来，那里很可怕，走出过小石，离开过柳神，最重要的是而今那里可能还有头神级朱厌。

石昊听闻。之所以有此次风波，可能是因为，对面也找到了神级生灵。

“这破宫殿，也好意思称是皇宫，跟我们家灶火台一般，就更不要说同异域的皇族、帝族比了。”黄金狮子撇嘴。

“当！”

石昊一脚差点没有将它踩趴下，让它立刻闭嘴。

“你再能耐，还不是给我当坐骑。”石昊一点也不怕它忌恨，因为，觉得它不忠的话。真打算吃掉。

他有个毛病，一直改不了，就是喜欢吃各种野味，这么强大的血统，稀有的无畏狮子一脉，自然是他眼中的“美味佳肴”。

黄金狮子没脾气了，它想恨都恨不起，因为天天被压制，如果恨的话根本恨不过来。唯有屈从。

它一直在暗暗给自己打气，在忍辱负重，早晚会报仇的，将这个混账踩在脚底下。

只是。它有点怀疑，自己最近越来越顺从了，都快成习惯了，这让它担心。怕习惯成自然，最后真彻底臣服。

不过，唯一让它高兴的是。石昊中了折仙咒，按理来说蹦跶不了多少天了，近期就会废掉！

“唉，那个该死的契约，仙王所留，怎么解除呢？”黄金狮子暗中打主意。

如果没有那契约，它觉得它的春天马上就要到了。

脚步声在回响，石昊走了出去，惊动了一群护卫，他们很警觉。

“你……你……”

就在这一刻，一群侍卫中，有几人一下子呆住了，震惊的都快说不出话来了，睁大眼睛，在这里结结巴巴。

“石皇！”

“少年人皇！”

终于，有几人大叫出声，无比激动，胸膛剧烈起伏，简直不敢相信自己的眼睛。

当年，石昊以一己之力，平定石国，镇压各方叛逆，而后又对抗外敌，给经历过哪些事的人留下了太深刻的印象。

这些人噗通噗通，分别跪了下来。

还有一些侍卫，都是后来者，不认识石昊，此时全都发傻，怎么会称呼这个少年为人皇？

他们有些无法理解，他们有自己的人皇，是清风，现在为何会这样？

岁月没有在石昊的脸上留下一点痕迹，一如十几年前，他清秀绝伦，只是长高了，可还像一个少年。

“他是？”其他侍卫不解。

“还不见礼，这是当年的小石，是曾经的石皇！”有一位老侍卫喝道，在这里提醒。

小石两字，比之石昊的名字更出名。

其他人闻言，嘴巴里都快能塞进拳头了，张大嘴，震惊无比，这就是当年的少年人皇？

他……不是登天路，只身杀到上界去了吗，怎么又出现了？

所有人都已经知道，一旦选择那条路，进入上界后，便再也回不来了，可是这个少年又一次开创了属于他的奇迹，又出现了！

“陛下！”

一群人全都跪了下去，无比激动，因为，对他们来说这个少年就是一个传奇，太具有神话色彩了。

当年，小石威震天下，横推对手，最后更是跟从上界下来的七神大作战，并且赢了，简直不可想象。

哪怕很多年过去了，哪怕小石离开了，其名还在流传。

这也是在石国内某些在暗中蠢蠢欲动的人忌惮的原因所在，小石镇压石国，斩了很多敌人，至今令人敬畏。

“都起来！”石昊吩咐。

而后，不用他们领路，他径直向前走，以他现在这么深的道行来说，灵觉敏锐到极致。

不要说一座皇宫，就是一片大荒，在他的神识扫荡下，也无所遁形，自然知道清风在哪里。

殿宇重重，巨宫一座又一座，在这人类国度中，确实算得上宏伟的建筑，并且这里也布有神级法阵。

只是跟九天上的世家比起来，这里的确显得简陋与质朴了。

那些家族，殿宇虚空，神岛坐落苍穹上，灵瀑垂落数万丈，如同仙国净土。

“清风！”

石昊喊道，在皇城墙上，站着一些人，如临大敌，正在注视城墙外的天空，城墙上为首者正是身穿战袍的清风。

这么多年过去，他已经长大了，虽然面孔依旧漂亮，但是不再柔弱，目光中有坚毅，有果敢，真正成长起来了。

清风霍的回头，一眼看到了石昊，神色顿时变得无比激动，大叫了一声：“小哥哥！”

他一下子就冲了过来，热泪盈眶，真情流露，真的太激动了，一别十年多，再次重逢，这样见面，让他欣喜，让他感动。

这些年，无论遇到什么，哪怕暗流涌动，有人对他虎视眈眈，他都无惧，更不可能落泪，可现在却满眼泪花。

石昊情绪波动也很剧烈，迎了上去，眼中发酸，一别多年，往事历历在目。

当年，他护着清风，赶向补天阁，真是年少无惧啊，两个**岁的孩子而已，走过不知道多少万里大荒，发生了太多的事。

清风幼时很苦，在他的长辈安排下，代替为石昊，困在石国边境的一座庄园中，等于在替石昊受苦。

石昊用力跟他抱了抱，道：“男儿有泪不轻弹，不要哭！”

“小哥哥，我很想念你，以为再也见不到你了！”清风说道，擦去泪水。

“我也想你们，所以我回来了！”石昊说道，而后扫了一眼四方。

皇城墙上，一群人都心中大震，身体一颤，他们都是石国的重要人物，都不敢相信自己的眼睛，再次见到了那个人？少年石皇！

尤其是一些老王，有人无比激动，有人则心中一沉，惴惴不安。

上界那是什么地方？有去无回！只因小石想念下界的人了，他就回来了？这种话说出口，只能让人感叹，少年人皇依旧霸气。

有谁上去后还能下来？所有人都知道，那根本不可能！

可是，小石不仅归来，还这么的霸气，正在逼视他们，气势惊人。

“我听闻，石国中有人想作乱？”石昊当众询问，毫不掩饰，因为到了今天，他无需顾忌什么！

许多人面色顿时就变了。

“有雨族的人，似乎联系到了他们的神。”清风小声道。

“咦？”石昊惊讶，真的没有想到，当年被他打残的雨族又出来了。

昔日，雨族跟他之间简直不死不休，仇恨太大了，他一路被追杀，而后又反过来诛杀，斩该族高手。

特别是在这石国皇都中，他的祖父大魔神十五爷归来时，一怒发狂，曾因此而大战石都，镇压那些敌人。

石昊知道，雨族出过一些神，但最起码是在上古，那是很久远前的事情了。

该族有咒语，有祭坛，可以让雨族当中一位神的身影透过无尽时空，显化一缕印记，当年曾闹出过不少风波。

石昊经历过那些事，更是迎战过雨神留在世间的一块残破法旨。

他便是去了上界也曾在留心，探查是否有雨神这号强者，可是发现根本没有。

这让他不解，雨族的神究竟在哪里投影下来？

石昊思忖着，这次要探个清楚与明白！

随着他道行高深，石昊已经明白，能够从另一界投影下来，绝对不是简单的强者。

“嗯，这还真是一条龙，缭绕着纯粹的真龙气？”石昊望向城外时，露出异色！(未完待续。)

第一千七百六十五章 钟定乾坤

穿过这块区域，他发现，如同在看着史书与古画卷，他不属于这片时空。

不知道前行多少里，石昊有所觉，他看到了天穹上的异象，有一道波纹，在那里定住，横贯乾坤间。

那是时间之力，是无上的时间法则！

是它导致了这一切！

它是有形的，如同一道巨大的涟漪，竟截断乾坤，作用在这片疆土中，让广袤无垠的大地都定格了，成为不动的画面。

石昊震撼，这是怎样的一种伟力？

可是，他为何无恙，没有受到影响，是他身上有什么东西可以抵御吗，还是说这一切都成为了历史的烙印，他只是见到了昔日的景，只是古代的画面？

石昊并不知道，总觉得很紊乱，他无法辨别，看不透这里，只能作为一个孤独的观望者。

再前进时，他心悸了，神魂都在摇动，像是要炸开了。

这个时候他止步了，感受到了一种致命的威胁，他已经来到了这片大地的尽头，前方已然无路，没有土地了。

奇怪的是，这条河流还在淌，渡过虚空，进入神秘未知处。

石昊竭尽所能，睁开天眼，遥望虚无的尽头。

他看到了巨大的涟漪，那是某种波澜，更是时间法则，长存在那虚空中。

并且，随着双目如小太阳般，他又看清了一些景物。

在无垠虚空尽头，有一个色彩斑斓的世界，很朦胧，也很神秘，看不清，但它真实存在。

这条河流便是通向哪里！

连着彼岸，那是什么地方？

时间涟漪就是从那里发出的，在这一路上。共有数条，僵固不动。

“那是……”

当石昊瞳孔炽盛到极致时，他看到了真相！

那是一片染血的世界，带着血光，在发生剧烈大战，有仙道之光冲起，有不朽规则交织！

不过，一切都定住了！

石昊看到了元凶，一口大钟，在那个色彩斑斓的古界边缘。横在那里，巨大无边，镇压十方乾坤，钟体上满是血迹。

一切都明了，这路途上的涟漪是它发出的，禁锢了一切，让时光都似乎静止了。

绝世大战，涉及到的层次高的不可想象，不知道有多少种族与生灵参战。

那大钟之体非常宏大。镇压一界，钟波化作涟漪，席卷洪荒天宇，都穿到了这一边。而那斑斓大界也被定住了。

有激烈厮杀，有恐怖大战，但都陷入死寂中。

“有字！”

石昊看到了钟波间，有无上符文。不属于这个时代的文字，但大道相通，那大钟在释放规则。可琢磨出意思。

“无始！”

石昊皱眉，心中震惊的同时，有各种怀疑，那钟波中蕴含着道则奥义，竟有这样的纹络。

昔日，有无终仙王。

这无始又是怎么回事？

他目光凝聚前方，瞳孔都要裂开了，想要清楚与明白的看透那一界，可是，太遥远，像是不属于这个时代，不可辨清。

他的目光追逐着那条河流，沿着它而动，仿佛看到了在那条河的尽头，有一个白衣女子，独自坐在河边，雪衣飘飘。

可是，一眨眼，又什么都没有了。

石昊猛力摇头，眼角在淌血，太勉强自己了，吃不住了，看不透前方。

他想继续前进，沿着而河而行，可是，自身却吃不住了，他觉得再走下去的话，自身会消失，会毁掉。

“那边发生了什么，有什么？”石昊自问，擦去双眼的血。

他有点怀疑了，所见到的是真的吗？

这只是烙印，还是真实的景？

在这里驻足时间太长，石昊承受不住了，他不得不开始倒退，沿着原路而归。

道路艰难，他的体内骨骼响个不停，的确被压迫的要爆碎了。

这还是不灭经加持的结果！

终于，石昊退出，离开光门，重新回顾熟悉的世界。

他砰的一声倒在河岸边，大口喘息，居然虚脱了，在那里面消耗了他全身的力气，法力都几近干涸。

休息很久，石昊才坐起，凝视着这道门，太可惜了，他如今实力还是不够，没有办法坚持下去。

“河流很长，其源头太诡异了！”石昊自语，心中有种惊悚的感觉。

“该向谁请教？”他一阵蹙眉，在这下界，能请教的人不多啊。

禁区之主吗？去了的话，肯定要欲死欲生，遭受大罪。去肯定是要去的，但近期石昊不打算再去受折磨，才回来没多久。

“去虚神界！”他决定问鸟爷和精璧大爷。

越是接触，他越发觉得那两人神秘，万一他们能想起过去的一些事，从魔化中彻底清醒，肯定能吐出一些大秘密来。

“嗯？”石昊吃惊，在这条河近前，他没有办法进入虚神界。

这里不属于下界八域吗？石昊神色严肃，回头看了一眼那道光门。

光门毗邻鲲鹏巢，是因鲲鹏巢在此，才有了这条河流，还是说应该反过来，是因为有这道光门，鲲鹏才在这里筑巢？

石昊决定离开，没有再耽搁下去。

直到看到黑色的北海，他发现，才再次可以进入虚神界，身后那片区域果然不一般。

想进入虚神界的话，必须要保证肉身的安全，无人打扰。

石昊没有在外面冒险，而是选择回归石村，不然的话，在海面上元神出窍，天知道会发生什么。

石村依旧，如同世外桃源。

远处，山地间，一群孩子在演武，在修行，非常认真，从边荒而来的孩子们十分刻苦，带动村中的孩子也不敢怠懈。

当看到黄金狮子皮笑肉不笑、尽量和蔼的凑过来时，石昊反应平淡，觉得这货肯定是没什么好事。

“我觉得，我也能修炼真凰宝术！”果然，这头狮子无事绝不会献殷勤。

“你抓到五色雀了吗，就是那个在你鼻子上留下鸟粪的小家伙。”石昊不厚道的问这种问题也就罢了，还特别在后面加了一句，实在是戳到了黄金狮子的肺管子里去了，让它当场差点发飙，气的蹦了起来。

这一刻，什么凤凰宝术，见鬼去吧，它转身就走，不想理那混蛋了。

同时，它心头充满怨念，一直想逮住那只小家雀，愤怒的低吼了一声，扑进了大荒，又去寻找了。

石昊进入了虚神界，赤龙葛沽屁颠屁颠的跟进来了。

因为，上一次的经历太诡异，也太奇特了，居然见到虚神界最深处有囚牢，藏着真凰宝术。

他觉得，自己这个便宜师傅多半又要去挑战了，不知道今天能带出什么来。

显然，他多想了，石昊只想去见那两个老家伙，了解一些事。

“鲲鹏巢旁边，一道光门内有凝固的世界？”

鸟爷与精璧大爷都是一脸发懵的样子，不知道是遗忘了，还是压根就不知道，反正现在问不出结果。

“嗯？”

突然，鸟爷脸色微变，道：“又来了！”

精璧大爷也是如此，神色有异。

“什么又来了？”石昊问道。

“上界有人下来了，在捶打虚神界的大门，想要进来。”鸟爷没有隐瞒。

这让石昊露出讶色，但并不多么吃惊，道：“那就放他们进来啊。”

“我怕虚神界发生大乱，挡不住他们。”精璧大爷的这句话一出，这才引发石昊露出惊容。

“为何？”

“他们来自仙域！”

“什么，走，去看一看！”石昊闻听后顿时来了兴趣。(未完待续。)

第一千七百八十九章 藏法地

石昊浑身舒泰，把战将打了一顿，他觉得神清气爽，皮毛孔全都舒张开了，全身上下筋骨放松。

他这个样子，让战将看着就来气，忒不是东西了，很想一大巴掌扇过去，让他知道花儿多么娇艳，这天空中的阳光多么灿烂。

可惜，等待他的却是乌云压顶，石昊一脚踩在他的身上，从上到下开始踅摸，但凡有价值的一律缴获。

到了最后，战将想哭，身上的甲胄都被扒下去了，那个凶残的魔猿说是要去研究一下，看一看仙域的符文有何不同。

石昊低头看着他，指端剑芒喷吐，就要直接给他来一下，彻底斩杀掉，顿时让战将毛骨悚然。

“不知是什么种族。”他在那里叨咕。

战将身上起了一层鸡皮疙瘩，寒毛倒竖，这一次他不能淡定了，瞬间服软，以极快的语速告知，自己有部分人族血统。

“我是人形的！”

当听到他这样急促的话语，除了石昊黑着脸外，赤龙乐了，鸟爷和精璧大爷也偷着笑。

“师傅，你的威名传遍上界了，肯定是逃跑的那个仙域使者告诉他的，除却人形的，你全都吃掉！”

“哈哈……”鸟爷大笑。

“你真是人形的？”石昊不死心，盯着战将。

“我有四分之一的人族血统，真的是人形的！”战将急了。

“那就直接杀了，埋掉！”石昊说道。

“别，我告诉你一个秘密，你不能除掉我。”战将说道。

他没有浪费时间，很明确的告诉石昊，他是抱着某种目的而来，传旨只是做掩护而已。

“我为虚神界最深处的牢笼而来！”他很直接，道出关键点。

“他还真是不死心！”石昊冷笑。

战将的背后。依旧是那位年轻大人，该族的族长号称仙域最强的几个生灵之一，通天动地，所向无敌。

这个所谓的年轻大人，从家族中洞悉了很多秘密，知晓虚神界有了不得的东西，执意要来这里获取。

“他都知道什么？”石昊脸色不好看。

“牢笼，大凶！”战将回应道。

“他究竟要想什么？”

“各种法，以完善他的无敌路。”这战将果然比旭辉、伊洛等人了解的多上一些，但是也仅限于此。

这消息很惊人。

按照他所说。虚神界关押着一些不可想象的巨凶，很难说清都属于什么岁月时代，他们掌握着各种失传的古法！

那位年轻大人，而今不说横扫同代，寂寞无敌，也快差不多了，他追求的是超越之路，要强过父辈、祖辈。

他将族中的传承融会贯通后，糅合其他各族的法。这么多年来一直在进行，努力着，修为强到了不可思议的程度。

而当听闻虚神界中有不少失传的大法后，他自然心动。不容错过，真要完全跟他自身的路融合，日后注定要超越该族之主。

他不是冲着未来最强几人而去的，而是冲着仙域第一人而努力。

石昊闻言。眉头微蹙，这个素未谋面的对手很强，比他原本的预料还要厉害。真要遭遇，多半会有恶战！

鸟爷开口，道：“向超越同辈人的目标努力，这个我赞同，或许可以做到。但是，未来想超越最强的几个生灵，成为仙域第一，那我只能笑笑。这么漫长的时间过去，岁月更迭，纪元沉浮，可是最强的生灵，几乎始终不变，一直是那几人。”

“唔，我也想起了一些旧事，漫长岁月轮转，经历一个又一个大世寂灭，新生，纪元更迭很多次，那几个生灵始终屹立不倒，占据统治地位，不是那么好撼动的。”精璧大爷也说道。

战将点头，他虽然是阶下囚，但也承认两人说的有道理，在仙域已知范围内，那几个最古道统最强，可是，还有广袤大疆域不可探索呢。

“那个小子的长辈知道他始终惦记这里吗？”石昊问道。

“不知！”战将很肯定的回应道。

因为，那个家族的继承人自始至终都在嘱咐他，不可走漏风声，也不能告知该族的前几代人。

“他总是来惹事也不是办法，你带回去一封信，给他长辈，他们看后自然会明白，会阻止那小子再探这里。如果你隐瞒下去，他的族人知道后，日后你肯定会死无葬身之地！”石昊说道。

他所言非虚，这个地方只有仙域族最古老的生灵知道，是禁忌之地，不让探索，谁触及都会被镇压。

战将脸色发白，他自然也隐约间知道了，自身犯了忌讳。

最后，鸟爷亲自动笔，修书一封，让他带回去，给那个道统的长辈人物。

“那小子再犯浑的话，让他自己来，本座亲自镇压他，送他进那牢笼内，永世呆在那里。”石昊说道。

战将走了，带着心伤离去，自从出生就没有遇到过这种挫折，这一****觉得人生的天空都布满了阴霾，灰暗无比。

“师傅你不是要试剑吗？”赤龙提醒。

“你先回去。”石昊打发他，而后转身对鸟爷与精璧大爷开口，要去牢笼，要去那里真正放手一搏。

两个老头子起初根本不同意，那地方是禁忌之地，不可触及。

可是，石昊说的也有道理，仙域后辈中有一些人不安分了，早晚会寻过来，还不如便宜他，让他先行探索一番。

只有真正了解那里，日后才有应对的方法。

几个时辰后，石昊出现在这片区域，黑色的殿堂很寂静，几个石胎被缠绕着铁链，牢牢的锁着。

而更远处，便是一个又一个祭坛，上面都各自摆放着一个古朴的瓦罐，施加了封印，不知始于哪个年代。

这一次，石昊跟一尊石像对上了，不断出手，就这么一瞬间而已，石像倏地睁开了眼睛，探出一只石手，向他抓来。

“杀！”

石昊大喝，草字剑诀出击，全力以赴，毫不留情，向前劈杀。

一刹那间而已，天地倾覆，到处都是剑气，将这里淹没，看的的鸟爷与精璧大爷都面色变了。

他们觉得，石昊果然未说谎，这种剑诀的确需要来这种地方磨砺，需要最强大的对手才能检验。

这一战，惊天动地。

呼！

狂风大作，另外几尊石像都复苏，一起出手，向着石昊抓去，看着简单，但是掌指间，千变万化，那是各种秘术还有法。

这个景象十分恐怖，如同几个盖世强者复苏，从那最古老的天地中，跨越岁月，一路走来，出现在这一世中。

这是惊天一战！

石昊从来没有这么艰苦过，激烈搏杀，沐浴鲜血而狂。

“痛快！”他大吼着！

若是同阶激战的话，他跟其他人放不开手脚，在这里则不用顾忌，因为那几尊石胎都太强了。

“能否解开一座石胎身上的铁索，我跟他血战一场！？”石昊问道。

他打出了真火，想彼此不受束缚的一战。

“不要玩火！”精璧大爷警告。

石昊闻言，不再多语，他知道劝服不了两个老头子。

“杀！”

到了最后，他直接动用了六道轮回大法，驾驭鲲鹏、雷帝、真凰、柳神等最强的六大宝术，进行了巅峰一战。

这一次，就是几尊石胎也仿佛有了火气，想要挣断规则神链，镇杀石昊。

他们的瞳孔睁开，那里面是纪元覆灭的景象，太过恐怖，抬手间，仿佛看到在亿万岁月前，石质大手崩掉整片大界，无人可抗。

几大石胎一起动手，同时镇压他，压力倍增，让石昊忍不住长啸一声，越发觉得酣畅！

尽管他在流血，尽管受伤，但是这一战让他很尽兴，哪怕几次险些伤到性命，也还是带着畅快的笑。

他虽然负伤了，但是收获也巨大无比。

在这一役中，他看到了那个级别的强者所运转的部分大道轨迹，指引出了日后的一些修炼方向。

在一些规则面前，在至高的秩序畔，大方向是可以借鉴的，不见得会遵从，但是洞悉与了解，那将非常有意义！

接连数日，石昊沉浸在当中，他觉得这个地方是一处宝藏，收录着各种失传的法，给予了他无限的启发。

称得上是藏法地！

这里藏着秘术，蕴含着各种失传的古法，石昊触类旁通，汲取精华，对自身的修炼有巨大的好处。

在石昊修行之际，外界正在发生着一些惊人的变化！(未完待续。)

第一千七百九十七章 三世铜棺

这一次，宇宙湖没有出现，茅屋等也不曾显化，至于药田等依旧干枯，没有长生药香发出。

但是，中年人在禁区环境未变的情况下，就这么“显灵”了，跟以往出现时不一样。

他白衣胜雪，丰神如玉，是一个绝世美男子，脸上带着惊色，看着那九条龙骨还有那口青铜棺椁。

“前辈，你有何指点？”石昊问道，他放下了这铜棺。

无论是龙骨还是铜棺都很沉重，若是一般的人根本搬不动，放在地上时，地动山摇。

“这具铜棺中曾经葬着怎样的一具尸骨？”石昊问道。

“尸骨？你为什么觉得一定葬着死者呢？”禁区之主一怔。

“棺椁中难道不是尸骸吗？”石昊微微发呆，这般问道。

“是了，时代不同了，原本的器物所具有的意义也不一样了。”白衣男子摇头，仿若恍然，轻轻一叹，颇为感慨。

“棺椁还有其他讲究？”石昊惊异。

“这是三世铜棺，曾经来历极大，很神秘，异常的古老。”禁区之主直接说出它的一些情况。

石昊已经听闻过，此棺椁名为三世，他一直很好奇，但是无人能道出其来历，而今他心头一热，他知道禁区之主应该知道。

“棺椁，是沉眠之地，是休息之所，是强者的战争堡垒！”

这番话语一出，让石昊目瞪口呆，颠覆了他的认知，棺椁不是藏尸之地吗？

“尤其是这一口，最负盛名，它代表了前世、今生、未来，是强者的蛰伏地，不是葬地。而是修养之所，以期将来更强大！”

禁区之主的话语，让石昊震惊。

有人想永恒不坏，一直活着，不曾死去？所谓三世铜棺，并非葬下三世人，而是代表了永恒。

过去、现在、未来，有人在沉眠，它不是埋尸地，而是战争堡垒。

“它的主人呢。难道而今还在里面沉眠？”石昊问道，若为肯定，这个答案太惊人了。

禁区之主摇头，道：“棺椁太古老，不可摧毁，不过，它里面已经没有沉睡的生灵了，其主人离开了。”

按照他所说，在一两个纪元以前。这口棺椁就空了，其主人消失不见。

当然，甚至更早！

没有人能道出这口棺椁的来历，不知道它起始于何年代。

在仙古年间。它也只是被那群真仙利用了，曾用它逃生，因仙古破灭，曾被比喻葬下了一个纪元。

“或许。它是帝落时代的那口棺椁吧。”禁区之主轻叹。

石昊心中一动，他想到了大罗剑胎，这口剑很特别。在极端情况下，它不仅有飞仙光雨，还会浮现出大地上流血浇灌一座又一座古坟的恐怖画面，其中，最惊人的一幕是，有一个生灵抱着双膝，坐在一口铜棺上。

“是那口棺！”

石昊心中无法宁静。

接下来，他请教了很多问题，都是关于这口铜棺的，可惜，禁区之主也说不出它的起源来历。

不久后，石昊很主动与大胆，在这里尝试进入棺椁中。

“一口小棺！”

在数十米的巨大的铜棺内，还有一口小棺。

有禁区之主在，他倒也不担心，大胆探索。

哪怕石昊天生神力，法力超绝，也废了很大的力气，才将那小棺开启，顿时喷薄烟霞，精气扩散而出。

成片的彩光照耀，孕育着浓浓的生机。

里面氤氲蒸腾，十分朦胧，一眼望不穿，仿佛一道界门。

石昊震惊，这果然跟禁区之主所说的那样，这不是葬死者的地方，而是修养之所，是战争堡垒，它里面的生机太浓郁了。

“哦，干枯的它，经过漫长岁月的洗礼，渐渐恢复，又现出了生机。”禁区之主诧异。

显然，他当年也遇到过此棺，进行过探索。

石昊一咬牙，纵身跳了进去，这是一片葱郁的小天地，草木丰盛，灵药密集，太不一般了。

它的面积应该很大，容纳进去很多人口都足以养活。

“这是世外桃源啊，将石村迁移进去都没问题！”石昊惊喜。

事实上，迁移进去更多的人都足够。

“以前住在当中的英灵都离去了，这算是无主之物了。”禁区之主点了点头，而后若有所思，道：“外界是否天翻地覆，发生了大变故。”

自从棺椁一空，他就知道了，上界出了大事。

石昊点头，将黑暗笼罩十五州之事说出。

“果然！”禁区之主微惊，而后一叹道：“栖居在铜棺中的仙古战魂多半都寂灭了！”

“啊？”石昊吃惊。

“黑暗又现，死去的真仙所留的残魂怎么挡的住！”禁区之主说道，并且很肯定，若是仙域不出手，九天十地很快就会覆灭。

“黑暗生灵是什么，他们有什么来历？”石昊询问，他真的很想知道。

“自己去看，去观察，去理解吧。”禁区之主没有回答。

“为什么？”石昊不解，白衣中年人为何不直接告诉他。

“我怕会打击到你，那很残酷，你会发现那些人太强了！况且，他们真正的来历我也不清楚。”禁区之主的话语令石昊愕然。

这当中肯定有隐情，禁区之主知道不少，但有些事他也不知。

最后，石昊将九条龙骨还有铜棺扛回了石村，将一群人都震的发呆。

“你去了上界，竟能将它带回来……”云曦发傻，她曾听闻过这口棺，为石昊的壮举，深感震惊。

“这么多龙骨，能熬汤吗？”大黑龟跑来，探出大长脖子，哗哗的流口水。

“真是龙骨啊！”一群人都震撼了，冲上去抚摸。

“白虎骨酒就是稀世药酒了，这真龙骨泡出酒浆，一定会更惊人！”朱厌擦口水。

“你们这群吃货，都不得亵渎我的祖先！”赤龙红着眼睛说道，它扑了上来，用手摩挲龙骨。

石昊见状，心中一动，道：“给你一个任务，仔细感应，看一看能否从它们身上拓印下真龙符文，掌握传承！”

赤龙闭目，轻轻摇头，很是沮丧，道：“早就磨灭了。”

“找不出符文，就留着煲汤！”石昊说道。

他又走了，依旧通过那条天路前往上界，他要去看个究竟，黑暗降临，究竟会给上界带来什么。

他很不放心，有些故人，有些朋友都在上界呢，若是有变，他希望将那些人救走，带到下界来。

最起码，三十铜棺就能挡住黑暗腐蚀，无惧它侵染。

“仙域出兵了！”

当石昊重会上界时，得到了一则惊人的消息，仙域动了，有大兵开拔，要赶到这一界。

他们终究是坐不住了！

“何时到？”

“马上就要出现了！”

……

听着人们的议论，石昊心头不能宁静。

近日，仙域使者传下法旨，告知这一界，仙域不会坐视不管，马上就要有大军到来，会守住此界。

石昊撇嘴，仙域这是为了自保，怕黑暗物质太浓郁，早晚有一天腐蚀仙域。

要知道，他当日同两位葬士进仙域时，曾被仙域的生灵一路歧视，称他们三人不洁，带着不祥的气息。

现在，黑暗生灵出现，仙域肯定更加受不了。

接着，当石昊了解到他离开后这些日子的变化后，他更为吃惊了，大受震动。

难怪仙域坐不住了，因为那黑暗之地再起变化，短短数日间，由十五州之地扩充到了百州之地！

三千州，一下子被吞没了这么多，共失去了百州，这个速度太惊人了！

并且，而今的黑暗区域不再宁静了，可以看到，在黑暗深处，影影绰绰，到处都是魅影，到处是生灵。

在那黑雾当中，有无穷大军在动！

石昊得知这些情况后，他不禁倒吸冷气，事态严重到了极端。(未完待续。)

第一千八百零三章 激进的禁区之主

他的身体异常，略微沉重，乌光点点，这是黑暗化的迹象吗？

石昊心中凛然，他并没有接触黑血，就这么无声无息的中招了？

“那滴血？！”他在极速远遁，离开了那片区域，心中猜测，是否跟那黑暗种子的血有关。

或许，那是唯一能影响到他的不祥物质吧。

石昊离开战场，迅速横渡虚空，就此不见踪影。

两日后，一座山谷中，乌光点点，发出阵阵低吼声，石昊在闭关，在运转玄功，尝试磨灭黑暗物质。

“应该是那滴血的原因。”

不久后，他出关了，身上恢复正常。

这很玄妙，也很危险，只差一点而已，他就被黑暗侵蚀掉。

石昊起身，他一阵犹豫，最终将山谷之下的空间法器又挖了出来，里面装着那滴血，再次带在身上，他有点怀疑隔着空间法器也可能会被侵蚀。

但是，他不得不带走，这东西很诡异，也很稀珍，他想带回去，交给禁区之主看一看。

路上，他很小心，也很谨慎，时刻关注着自身的变化，怕再次被侵蚀。

还好，没有什么变故，石昊猜测，他之所以险些黑暗化，应该是那滴血飞溅到他的衣襟上时影响到了他。

十字阴阳地，这里的虚空裂开了，先后出现两道河流，太阴与太阳之力运转……

石昊依旧走的是这条路，别人承受不住那道门背后的场域威能，但是，他能坚持住，对于他来说这是一条安全的路径。

最终，他走到了下界，进入那片曾经的生命禁区。

“你竟能带回来这种东西，这不是一般的黑暗之血。种子级生灵孕育出的，这是黑暗真血！”

禁区之主很惊讶，对于黑暗生灵来说这是神圣之血！

它意义非凡，拥有这种血脉，意味着可以无限进化，最终会成长为黑暗生灵中的巨头。

这是黑暗生灵经过繁复的祭祀，艰难诞生的黑暗种子所孕育出的稀世真血，最是珍贵，可遇不可求。

“不是因为祭祀而诞生的黑暗种子，而是一口箱子造就的。”石昊告知。

禁区之主听闻。心中一震，道：“那就更不简单了，这是天选之种，真血无价！”

石昊就知道这血不一般，他请教这血有何用处，需要如何处理。

“你得离它远点，不然的话长期带在身上，会腐蚀你，让你走向黑暗。”禁区之主告诫。

“没有用处？那我直接毁掉算了。”石昊说道。

“很难磨灭。它生生不息，除非你到了仙道层次，不断以仙血与仙气去洗礼。”禁区之主说道。

石昊摇头，道：“原本还想着利用它呢。看是否有什么价值，现在看来，这东西真不该带回来。”

石昊有些后悔，万一污染了下界怎么办。一旦黑暗物质扩散，他就成为了八域的罪人。

“有我在，你倒也不必担心真血扩散出去。我在想，它或许真有大用处。”禁区之主说道。

“它有什么用处？”石昊忍不住问道。

“你可以沐浴黑暗之血，彻底被它侵蚀。”禁区之主说道。

“什么？！”

石昊倒退，非常警惕，无论如何，他也不可能放弃现在的元神，那样做，意味着他肉身不灭，可是人却变了。

事实上，他对禁区之主并不是百分之百的全部相信，因为，每个人都有自己的秘密，更何况是这等大人物。

“别急，听我说，黑暗物质很可怕，但一味的封锁，终究不是办法，早晚还是会接触的，若是能对它免疫，甚至可以利用它的力量，那就真的可以无忧了。”

禁区之说道。

并且，他觉得，这一次仙域多半会输，即便能赢，也会有大危机。

“日后，世间注定还要有一场有史以来最可怕的大动乱，超越过去一切年代，一切纪元，那将是一次最恐怖的大清算！”

“黑暗物质也许是大祸患，但也许有朝一日可以滋养肉身，转死为生，就看能否用上它。”

禁区之主说了这么一番话，让石昊心中有很多疑惑。

“你让我适应黑暗物质？”石昊问道。

那东西一旦沾染，就没有回头路了，堕入黑暗，遗忘自我，还谈什么将来，此生就毁掉了。

不然的话，仙域何以严加封锁，连自己人去征伐黑暗生灵后，都不得回转仙域，永远被遗弃，被放逐。

“敢想别人不敢想，敢为别人不敢为，这或许是机会。”禁区之主说道。

“这太冒险了。”石昊摇头。

“你连折仙咒都中了，还不是活着，没有被废，如果你能抵住黑暗物质，那么真的有可能在大清算中活下来！”禁区之主郑重的说道。

石昊闻言，露出严肃之色，没有说话，认真思索。

“你或许觉得自己足够惊艳了，可我要告诉你，真正的大清算，昔日任何一个生灵跳出来都可以搅的天翻地覆，灭杀万族，你是否相信？因为，那等人物都曾称霸岁月长河中，俯瞰纪元沉浮。”

禁区之说的很明白，想要真正突围，在恐怖的年代中崛起、生存下来，就得有远超世人想象的能力，打破各种禁忌纪录。

石昊明白他说的有道理，但是依旧觉得，这位禁区之主很疯狂，根本不拿他的命当一回事。

“成了，你可以高高在上，比天地还坚固，永恒长存，亿万古不灭。而若是败了，也只不过是提前死，不然的话，也会死在清算初期，不可能是笑到最后的生灵。”禁区之主说的太直接了。

“你是疯子！”石昊说道，但最后他同意了，他起初嘴上反对，但心中却也一直在衡量，为了变强，他是不惜冒险的，哪怕九死一生。

“很好，仅一滴黑暗真血只够眼前用，日后需要将你一身都注入这种血。”禁区之主说道。

这让石昊面色变了，这个中年男子白衣胜雪，看着俊朗，但是行事太恐怖。

“我会想办法培养出更多黑暗真血来。从现在开始，你准备黑暗化吧。”他说道。

石昊想了想，道：“不行，我不能赌博，要一步一步来。”

他决定，以他之血肉塑造出一具体魄，反正到了他这个境界，可以断肢重生，想要再塑一具肉壳，不成问题。

“也好，塑造一个黑暗之体，用他同你搏杀，同自己战斗，好处更多。”禁区之主点头。

最后，石昊离开了，将那些麻烦交给了禁区之主。

他迫不及待的返回石村，他要进虚神界去见鸟爷与精璧大爷。

“两位老爷子，你们想起来了吗，那烂木箱到底是什么，有什么来历？”石昊问道。

因为，这一次，他在上界见到了类似于葬地中的起源古器一般的箱子，对自己所掌握的烂木箱，更加感觉神秘了。

他没有敢问禁区之主，因为，有些忌惮，在小心而谨慎的防备着。

要知道，烂木箱是俞陀与安澜都想得到的东西，为此曾大动干戈，不惜代价的出手。

禁区之主，生前或许就是那个等阶的存在，如今虽然他说自己是残碎烙印，无法复活了，但还是让石昊不敢大意。

若是这烂木箱有古怪，他担心禁区之主会有什么异常反应。

同时，他也想请鸟爷与精璧大爷分析，禁区之主到底是否真正彻底无害了，若是两个老头子能想起昔日更多的事，可以给他一个放心的答案。

“烂木箱，绝对不一般，我们内心深处有一股躁动，但就是想不起来。”

“禁区之主，暂时先防备着，先不要给他这口烂木箱！”

这是两个老家伙的话，神色郑重。

白天一章，晚上两章，小补一点，明天继续三章。(未完待续。)

第一千八百零五章 瓶颈

“师傅，我又回来了。”天边，赤龙化成一道赤霞，翻腾着，撒欢着，像是在故意奚落他，如闪电一般回归，且再看到村口的云曦时，它又坏笑，喊了一声师娘。

“砰！”

结果，它又飞走了，这一次被石昊一脚踹出，那脚掌极速放大，跟一堵山似的，将它撞了出去，也不知道被踢到了什么地方，反正它当场就昏厥了，一连数日都没见踪影。

云曦肤色白皙如羊脂玉石，她倒是很平静，这个女子自从跟随下界，说要照顾石昊后，心境平和，有种超然世外的气质，若谪仙落在人间。

石昊不可能当着云曦的面拒绝，虽然她刚从大荒中采药回来，并没有听到那些话语，但是这是一个聪敏的女子，随便说出点滴，就会猜到。

事实上，在看到秦怡宁柔和的目光时，以及对她最近以来的嘘寒问暖，云曦早有察觉了。

“你和我说，究竟要选谁？！”秦怡宁暗中询问。

石昊一怔，这不是选择谁的问题，而是心中有道坎迈不过去。

边荒大战结束时间并不长呢，还不足半年，大长老孟天正战死，火灵儿更是连带着罪州被安澜一把抓走，失落异域，是生是死皆不知。

“我知道，你心中有执念，暂时放不下那些，但是人死了，终究不能复生，一切都要向前看啊。”秦怡宁劝道。

在秦怡宁看来，火灵儿回不来了，或者说已经死去了，安澜是善类吗？他抓走罪州会留下活口？

再者，哪怕真有奇迹，火灵儿还活着，未曾死去，可是那有什么用呢？

如今。两界断开，中间有天堑，无法贯通了，边荒大战结束，异域跟这一界彻底失去了联系。

想要再相见，还需要多久，一个纪元吗？

生也好，死也罢，这一生已经无缘再相见。秦怡宁也在惋惜，她就是怕石昊放不下这些。才想他尽快成亲，遗忘那些人生中的不快，将苦涩斩去。

“再等等吧。”石昊走了，没有回头，去混沌中修行。

“火灵儿是一个好姑娘，但是，你们有缘无分啊。”秦怡宁在后叹息。

她被石子陵拉走了，知子莫若父，石子陵明白。石昊而今是说什么也不会选择遗忘的，或许正在以那种遗憾鞭策自身呢。

接下来的数年里，石昊一直在苦修，他的道行在增进。不断的增长，快的让人心惊肉跳。

要知道，他这个年龄段，古来不曾得见。已经快要步入遁一境界的巅峰了，再向前迈出一步就那就将触摸至尊领域。

黑暗生物不算，那种进化。那种变强，根本不正常，不是自己修炼所成。

石昊，自己真正修出的道行，战力惊人，数年间，他不断破关，一路突破上去，实力越发的强大了。

这一日，混沌中一声巨响，他彻底夯实了遁一境界的修为，已经大圆满，登临此境界的绝巅！

这种成就，若是传出去，足以让上界剧震，他们不会想到，下界生灵中有人在这个年龄段就要成就至尊位了！

可以说，九天十地还不曾见过呢。

辉煌之极，震古烁今。

接下来的一年里，他开始尝试突破，要进入那人道巅峰领域。

“只差了一点，为何踏足不进去？”石昊在蹙眉，他想冲进至尊境，但是失败了，在遁一大圆满中，没有办法再迈步了。

他回去了，前往石村，再次去磨砺，跟虚神界中黑暗天牢内封印的生物决战，可惜效果不明显，还是无法突破。

期间，秦怡宁旧事重提，希望他能留下子嗣，不要有什么遗憾。

石村众人也很希冀，石昊的天赋有目共睹，都想他能结婚生子，为石村留下几条血脉。

石昊笑着，再次应付了过去，他在下界的路好像到头了，数年过去，他想再去三千州，看一看而今的黑暗祸患怎样了。

同时，他更想寻一道契机，看能否在上界突破。

当石昊再临三千州后，他很吃惊，战况残酷，仙域出兵可却有损，而今黑暗疆域扩大了很多倍！

不仅三千州黑暗物质肆虐，足足占据了一千二百州之地。

除此之外，九天十地，先后出现“黑祸”！

现在不光三千州如此，其他古大陆都这样了，都冒出了黑暗物质，恐怖灾难降临。

仙域不得不派出更多的兵将！

在此期间，杀伐不断，各地修士死亡惨重，这几年下来，血腥累累，尸骨无数，都是杀伐所致。

石昊一路走下来，觉得触目惊心，他听闻了，有真仙都战死了！

这种胶着的战斗，很可怕，非常的激烈，双方杀出了真火，有恐怖原始黑暗生灵出现，铁血无情，杀气滔天。

石昊没有参与进去，只是在路上偶尔出手，掂量那些黑暗生物，他不想现在就去厮杀。

如今，还是他的蛰伏期，以他的境界来说，去了的话根本改变不了什么，只有足够强大时，一剑可劈开黑暗战场，那样才有意义。

这一路上，石昊依旧在尝试突破，寻找契机，他要进入至尊境！

可惜，很不顺利，他没有成功，还是驻足在遁一境界巅峰领域中。

石昊很失望，他想不明白，为何闯不进那一关。

若是让人知道他有这种想法，一定会发呆，而后诅咒，这真是太贪心了，自古至今，就没有五百岁以下的至尊。

而他现在才多大年岁？

修道岁月差的太远了！

哪怕古代中惊才绝艳、曾经修炼最快的那些生灵，不断打破纪录，可也用去了数百年的时光，那就算是奇迹了。

而石昊现在，按照前人的目光来看，太稚嫩了，年轻的近乎不真实，有此修为足以傲世了。

“不行，我要突破！”

最终，石昊再次上路，他重回下界，再次苦修，一眨眼又是数年过去。

石昊总共在下界修行十年了，遁一境界大圆满，进无可进，走到了极限尽头，他曾多次引雷劫，尝试助自己破关，但依旧无用。

至尊境不可撼动！

甚至，因为强行突破，他有两次险些身死道消，曾经在混沌中引发大崩溃，肉身烂掉，还有一次在星空中，他血肉模糊，寸寸断裂，让诸多星辰永远熄灭。

石昊到了一个瓶颈期，他知道，自己的路真的不好走了，想要在最年轻的岁月进至尊境，仿佛不可能了。

但是，他不甘心，不希望数百年后再晋阶！

他就是想打破记录，创造奇迹！(未完待续。)

第一千八百零七章 成婚

云曦，这些年来云淡风轻，给人出世的感觉，柔和安谧而宁静，平静采药于山中，若谪落人间的女仙。

但今日她的莹白而美丽的面颊，却略微发红，面色变了，不能保持宁静了，被这突然的消息所惊。

秦怡宁来了，要她嫁给石昊！

虽然早有察觉，可是一晃过去这么多年，到今天才有这么一个明确的消息，还是让她一阵发怔。

心有慌乱，即便有准备，她还是觉得“突然”。

是否要答应，追随到下界来，她原本是要照料修为被废掉的荒，想不离不弃，去补偿他。

可是，谁能想到，石昊道行不失，一直熬了下来，时至今日，他依旧很健康！

这像是一只不死小强，那么大的灾难，折仙咒啊，可废掉真仙，他居然可以抵御住，让人难以置信。

她没有能亲手照料石昊，曾经想过离去，但是，被秦怡宁拦住了，理由只有一个，石昊并未摆脱折仙咒，随时还会废掉。

而今，秦怡宁更进一步，请她嫁给石昊。

无论如何，道侣对于一个女修来说，都有非同一般的意义，她无法平静下来，竟有种想逃离的冲动。

秦怡宁留住了她。

或许，女人最了解女人，她们小声的交谈。

云曦回首，想到过去的事，想到曾经的点点滴滴，她与石昊由最初的摔跤、咬耳朵，到后来成为朋友、知己。

最后，他们更是生死同行，石昊守护着她，穿越血色平原，将她护送回天人族，这期间的回忆，让她珍惜。难以忘记。

只是，天人族的那些过往，如同一口剑，割裂了许多美好的画面。

当知道石昊被废，身中折仙咒后，她没有犹豫，执意要跟随，就是想弥补那曾经被割裂的画面。

往事已去，但是，如今回眸。她问自己的心，可以确定，并不讨厌石昊，跟他在一起曾经充满笑语。

她知道，自己是喜欢他的。

可是，当年毕竟发生了一些事，如今真的要成为他的道侣吗？

云曦知道，石昊一路高歌，崛起于下界。登过九天，战过边荒，他绝对不只一位红颜知己，能释怀吗？

这所谓释怀。是指她日后要面对的种种，也是指将成为她道侣的石昊。

因为，将来那些女子再出现怎么办？她该如何选择，能否释然。而石昊他是否真的对其他红颜相忘于江湖。最起码，她就知道有一个火灵儿，而今虽然生死未知。但是在石昊心中留下了极深的印记。

云曦，心情有些复杂，有些矛盾，也有些欢喜。

最后，她答应了。

秦怡宁顿时笑了。

远处，赤龙浑身火红，赤霞缭绕，正在摇头摆尾，在那里大声嚷着：“天大地大，老娘最大！”

这明显是在嘲笑它的便宜师傅，在那里故意刺激石昊呢。

因为，它知道，这婚姻就是因秦怡宁催促而开始的。

石昊虽然道行极深，但是，面对这头龙还是不能忍，事实上，他是不想忍，一脚踹出，这条真龙……又飞了！

“我赤龙大人，还会回来的！”天边，传来它的惨叫声。

整片石村都热闹了起来，张灯结彩，无比喜庆与热闹，曾经的孩子们，从边荒而来的幼童，如今都长大了。

石村，今非昔比，实力强大，根基惊人！

石村的后代天赋很好，而来自边荒的那批孩子则更是超绝，他们是边荒七王的后代，如今长大，出了一些了不得的高手。

就整体实力来说，石村，可横扫下界了！

一个村落而已，蛰伏大荒中，却可气吞山河。

“哥哥，你终于要成婚了。”清风来了，在笑，发自真心的高兴，他为石国人皇，如今后代早已不少了。

朱厌抓耳挠腮，而它的老对头小红鸟——朱雀后裔，也从火国祖地赶来。

黄金狮子神色复杂，跟这荒来到下界多年，亲眼目睹他的崛起有多么快，如今竟在遁一境界大圆满了。

最让它受不了的是，荒还不满足，要打破神话，想要冲进至尊境。五百年，成为至尊的一条禁忌之线，他想打破？

若是不足百年成为至尊，这……让它有种要被吓死的惧意！

“嘿，数十年便为至尊，真要出现了吗？看来，我也得赶紧修行了，早日练成大王霸神拳！”三黑探头探脑，一脸猥琐的样子。

“是大王八神拳吧？”大红鸟一脸不屑的样子，很高傲，直接来了一个凤凰展翅，将大黑龟给推一边去了。

九头狮子、芊芊郡主等都来了，还有补天阁的一群人，比如夏幽雨、“头角峥嵘”的萧天等。

时至今日，石村不怕泄露所在位置了，而今下界还有谁能攻打他们？随着一群孩子成年，此地战力飙升！

哪怕没有石昊等人，光是那群长大的孩子就足以平天下！

“放下一切，心无执念，就能成为至尊吗？”石昊在自问。

时不待他，给他的时间真的不多了，如果不能尽早崛起，将一切成空！

故此，石昊忧虑，焦躁，想尽办法，要在这条路上尽早突破。

可是，击散心中的执念，就一定能成为至尊吗？

他真的可以放下一切吗？

石昊在静心，遗忘了秘术，忘掉了大法，仿佛凡人一般，让自己渐渐心情平和下来。

不久后，他的心平和了，他在思，他在想，禁区之主指出他的不足，说他执念太深，要走火入魔了，就真的一定要斩去执念吗？

他现在正在做，努力放下一切，放开束缚，包括情感，改变自己。

他觉得自己正在击散执念，秘术、大法在忘却，而昔日所认识的几名女子，身影仿佛也模糊了。

可心底深处分明有酸涩啊！

“那是清漪……”

一刹那的出神，心底深处，就冒出一道身影，怎能忘记！？

很快，他又无情的击散了，他要忘却，要成为至尊，时间不够了，他要冲霄而上，不能蹉跎岁月。

如果还可以给他千年，给他万年，他不会这么选择，不会走这条路。

击散执念！

石昊在做。

只是，这个过程有些复杂，很危险。

他在遗忘，斩去很多执念，可是内心最深处却隐隐发痛。

石昊明白了，有些东西其实难以割裂啊。

果然，很快又浮现了火族那位女子的身影。

一念起，一念散，一念又现。

打破了固有的执念，却又埋下了更深的念，到头来，火桑花凋零，花雨满天，那树下默默等待的身影似又成了终身难破的念。

“灭！”

石昊一声轻叱，磨灭一切执念，他坚决的迈出了那一步，他要向前走。

而在此前的最后刹那，他已经立誓，若是不能成功，迈不出那一步，他就要反其道而行！

所谓反其道，那就是，既有执念难消，那就不消，不破，他要一念斩万道！

那条路便是带着执念，灭尽阻挡，就是以执念破开所有，成就至尊！

一念斩万道！

这是他最后的选择。

而现在，他似乎迈出早先要做的那一步，击散所有执念，目光平和，看向喜庆的石村，走向那正在等待他的少女。

这一日，石昊成婚了，来了很多的宾客，村内热闹无比，人们推杯换盏，族长石云峰高兴的合不拢嘴，孩子们也在笑，争先来敬酒。

宾客很多，来自外界，甚至有大妖，有海族的神灵等。

“竟是……那只鸟！”黄金狮子怒了，它看到了那只在它鼻子上留下一坨鸟粪的家伙，巴掌大的五色雀出现。

一只奇异的小鸟，鸟喙间衔着一只洁白如玉的小鼎，扔在石村，而后转身又跑了！

许多人不明白，不知黄金狮子为何发怒。

只有石村的人明白，那只鸟有多么的神奇，都惊呼了起来。

石昊则盯着地上的那只小鼎，他记得清楚，当年七神下界时，他去迎战，带着村中的一口铜鼎前去，结果那口鼎龟裂，露出当中一只洁白的鼎……

最后，那口白鼎消失在虚空中。

怎能想到，五色雀今日将它衔回来了。

一大早有事要出门，今晚就这一章了。

帮人做个广告《娇女谋略》，书号3679914，乱世中强强对决，谁主沉浮……(未完待续。)

第一千八百零九章 福泽

朦朦胧胧，沉沉浮浮，不生不灭，石昊处在一种奇怪的状态中。

气息不断内敛，而他自身元神，仿佛陷入寂灭中，如同要坐化了，事实上他还活着，在进行某种古怪的蜕变。

体外，秩序如虹，规则如链，将他包裹着，让他结茧，自缚躯体。

至尊路，艰难而充满险阻，一动有失，产生危险那就不是自身殒落的问题，还会波及无穷疆土。

若是不弄好，星月干枯，周围天塌地陷，那也是再平常不过的事。

石昊自身的精气神内敛时，算是好的征兆，这是少有的安全之路，当然这只是对于外界其他生灵而言。

因为，若是石昊失败，他可能会石化，干枯，最后化作一抔黄土，旺盛的精气神等哪怕焚烧，也会倾泻天地中，形成精气源，而非爆炸眼。

也可能会毁掉大荒，但是这样必会精气外泄、动荡，所产生的后果要比直接炸开好上不少。

因为，若是后者的话，失败就意味着天地倾覆，方圆不知道多少万里都将炸开，波及到域外大星等。

石村所有人都紧张，都在徘徊，其中黄金狮子眼神明灭不定，它来自异域，对于至尊的蜕变路怎会不知？

它曾亲眼见到过，十分壮阔与浩瀚！

它曾见到，有人失败，盘坐域外星空中，结果让周围的大星一颗又一颗的炸开，法相天地，吞灭群星。

它也曾听闻，有人**，体内精气蓬勃，极速外泄，诞生出一块净土，滋养了草木、万灵等。

当然。所谓滋养，也是指平稳后。最初阶段，灵气激荡，生生将一些灵草、强者撑爆。

它还曾闻到，有人在至尊路失败，血溅天地，蒸干汪洋，烧毁山河，引发大道雷劫，击灭一地生灵。

黄金狮子眼神中有忧虑。有焦躁，还有恐惧。

它跟石昊有某种契约，若是石昊死，它也得陪葬，现在即便逃走，那也于事无补，还是要死在这里。

“在我界有人冲击至尊，一般来说都会有一名不朽者守护，在旁看着。不然的话，容易出大问题！”

黄金狮子自语，可是，现在哪里去找不朽者为石昊护道。他若真个失败，殒落在这里，注定要出大问题。

当然，焦躁过后。恐惧的同时，它也在心中诅咒，大骂天地不公。石昊才修道多少年，比它的年岁还要小呢！

数十岁的至尊？说出去的话，谁能相信，便是在异域，估计人们都会将这种消息当作一个笑话。

五百年是一条线，如同一个魔咒，打不破，难以跨越。

最起码，在黄金狮子所诞生的这个纪元内，根本就没有五百岁内的至尊，在往上追溯，或许有！

毕竟，那是异域的辉煌期，在那个年代，他们击败了各方敌手。

便是此界——九天十地，都是在那一战中被他们给推平的，横扫了这一界。

“怎么办，如何是好，我们怎么才能帮助他？”朱厌抓耳挠腮，有点坐不住了，可是真的没有办法。

至尊路，在这下界有谁走过？

若非石昊回来，讲述了太多，石村的人都不知道这个境界的本质，代表了怎样的意义。

赤龙倒是明白，种族天性，虽然没有得到该族禁忌传承，但是一些辅助性的东西，都烙印在他的血液内，知之甚深。

“只能干等，谁也帮不上他的忙！”赤龙说道。

“要不要给他送进去几株神药，补一补啊？”三黑说道。

“你是不是想说，再给他炖一锅王八汤，让他在那里喝汤、吃药，从而进阶啊！？”大红鸟瞟了的它一眼。

相对来说，大红鸟、还有石村的一群后代等，倒不是多么担忧，他们经历过“小石神话”时代，见证了他自少年以来的轨迹。

这些年来，他不断打破神话，走出自己最为稳健与灿烂的路，让他们都对他抱有极大的信心。

“轰隆！”

突然间，天地一震，石村在摇动。

黄金狮子浑身金色皮毛跟过了电一般，嗖嗖倒竖，并且脊背一阵发寒，它的心脏在剧烈跳动。

不是它蜕变，并非它要踏出至尊路，但是，它眼下比之石昊仿佛还要患得患失，还要紧张。

石昊若是死掉，它也会跟着亡，它自然恐惧，忧虑。

可是，石昊若是成功，那么，就意味着打破了魔咒，开启荒的神话，强过异域这一纪元所有至尊生灵。

那个时候，它堂堂无畏狮子多半就再也没有机会脱离荒的身边了，身上的枷锁会越来越坚固，禁锢它。

难道真的要永远跟着荒？它可是异域的无畏狮子一脉的传人。

石村接连摇动了九次，精气如海，从域外牵引而来，可以看到，无数的星辉汇聚，化成了河流，形成了瀑布，垂落而下。

这是一种奇景，天地间，所有的日月精华都在聚集，向着石昊汹涌。

分明是白天，可是，现在群星闪耀，亿万里星空浮现了出来，漫天星斗清晰可见，所有太阳等不能遮掩他们。

这种景象，很美丽，更很壮阔。

所有人都呆住了，来自域外的瀑布，就这么一挂又一挂的垂落下来，进入石村中心地，令人神魂都震动。

“快，跟着打坐，参悟自己的法！”

“闭关修炼！”

一些人说道，让孩子们在这里悟法。

这是一场机缘，灵气浓郁的化不开，那是天地之精，至尊成道前，采集乾坤最本源之气，炼化无上精华。

现在，这么多的星辉瀑布，从域外而来，溢出的丝丝缕缕，哪怕是点滴，都对石村众人有好处。

尤其是少年们，正在生长躯体的孩子，得到的好处会更多，天地本源之精入体，等若在帮他们淬炼筋骨。

石村被一层柔和圣光覆盖了，哪怕撤离了村子，周围也一样被这种水波般的涟漪所冲击着，弥漫着。

这是平和的，不是狂暴的。

至尊路，至尊从天地中所汲取来的精华，是一种厚重的福泽，哺育附近各方生灵。

“天佑石村啊！”老族长石云峰激动的说道。

哪怕是他，这么大的年岁了，此时都在变化，受到了莫名的滋养。

因为，他的肌肤在收紧，不再松弛，皱纹减少了，而满头白发都有部分在化成乌黑色，这实在是一种奇迹。

“这是应有的表现。”黄金狮子木然的说道。

只要它最了解，因为亲眼见证过至尊是如何诞生的。

想成至尊，自然要有诸般手段，向乾坤索精气，汲取这天地最本源的东西，这样才能成就道果。

整片乾坤的本源精华，哪怕一丝丝一缕缕，这么溢出，对于其他的生灵来说，好处则是巨大的！(未完待续。)

第一千八百一十八章 至尊石昊

“呦，我说曹道长似那丧家之犬，怎么别人急眼了，我还在奇怪呢，原来还真有一头小狗崽子啊。”那金砖玉瓦的高大酒楼上传来笑声。

“哈哈……”酒楼上许多人大笑，那里有一群公子哥，是顶级世家的弟子，也有不朽大教的传人。

除此之外，还有女子的轻笑声。

虽然看不到他们，都在楼中，但是可以想象，一群人听到那样的话语都觉得很可笑。

“狗崽子，你被人嘲笑了！”曹雨生转身，低着头看那只小狗。

此时，小狗崽子眼睛略微发蓝，这是气的，鼻子里正在向外喷白烟，咬牙切齿，道：“小子，你死不了了，但我可以告诉你，活着比死还难受！”

虽然来头不小，但是看它这脾气就知道，这家伙不是善茬儿，从来都是不吃亏的主儿，这是要报复。

“人宠，上路，去拿下他们！”小狗崽熬唠一声，冲着曹雨生喊道。

接着，它嗖的一声蹦起，，虽然巴掌大，但是敏捷性太强了，快到人反应不过来，出现在曹雨生的头顶上。

“他奶奶的，你给我下去，道爷我的一世英名岂能坏在你的手中！”曹雨生急眼，使劲揪扯它。

奈何，没用！

因为，这只狗来历太大了，哪怕道行退化，但是肉身依旧强的离谱，它就是坐在那里任你以神兵利刃攻击，都斩不动。

小狗坐在曹雨生的头上，如同生根了一般，撼之不动。

“人宠，给我冲！”小狗呐喊道。

附近，所有人都晕菜，这几位什么来历，一只豆丁大的小狗也敢这么张狂。而且还内讧了！

“哈哈……”

酒楼，传来哄笑声，许多人都哈哈的笑着。

那座楼，虽然建在坊市中，但是金碧辉煌，雕梁画栋，是一座宝楼，确切的说是法器，方便有身份的人休憩，以及在那里交易。

石昊没有说什么。这一人一狗还真是“犯相”，天生不对付，就跟上辈子的宿敌一般，今世纠缠在一起。

“你爷爷的，狗崽子，你给我下去！”曹雨生以肥胖的小手使劲揪扯。

“走！”

小狗则一声轻叱，它身体发光，淡红色的皮毛晶莹透亮，带着曹雨生一起飞了起来。冲向那座酒楼。

前方，两名灰衣老者相互看了一眼，并未阻止，他们就是要抓曹胖子过去。现在他自己上门了。

“放我下来！”曹雨生挣扎。

“别动，这是驭人之术，你现在好比那人形飞剑。”小狗说道。

呼啦一声，一大群人围了过来。堵在酒楼外，看热闹的不嫌事大，全都在围观。

石昊自然也一路跟了下来。到了他目前的境界，哪怕站在众人眼皮底下，也无人能看透其深浅。

一人一狗一边打架一边登上了酒楼，径直就到了最高层——第十层。

在这里有一座宽阔的大厅，还有很多包厢，流光溢彩，精气浓郁，整座主楼都是法器，适合修道居住。

王家长孙王天早已走出，站在那里，正俯视着上楼的曹雨生，笑了笑道：“曹道长，王天迎接你来了。”

这里有不少人，年轻人居多，当然也有部分前辈修士，都在打量上楼的人。

“道长，你处境堪忧啊，一只小狗崽都在你头上作威作福，不若早点加入我王家吧。”王家长孙王天平和的说道。

许多人都笑了，曹雨生实在有点狼狈。

“嘻嘻……”一些女子捂嘴偷笑，略带嘲讽，这跟他们眼中的那些少年英雄比起来，差的太远了。

“王家我高攀不起！”曹雨生寒声道，他原本还想在楼外发威呢，结果这只狗是急性子，裹带着他上来了，什么威严都没有了。

至于小狗崽，正在磨牙运功呢。

“这是道长养的狗吗，还真是有点袖珍，玲珑的可爱，什么品种？这么早就开启慧光了，改天我也养一只。”王天带着淡淡的笑意。

看着随和，其实是在奚落曹雨生。

可是，他不知道，这样却先刺激了小狗崽，彻底得罪死了。

“汪，掌嘴！”

小狗嗷的一声，在虚空中留下一道残影，接着啪的一声，一狗爪子抽在王天的脸上，太快了，根本躲避不了。

在场众人也只有石昊看的清楚，其他人根本反应不过来。

这一狗爪子，既响亮，又血淋淋，因为它很锋锐，小巴掌轮在王天脸上，打的他一个踉跄，接着横飞而起，撞翻玉石桌椅。

同时，他的脸上有几道沟痕，带着血，那是狗爪子所留。

所有人都呆住了，没有想到，一只小狗而已，犯脾气后居然这么凶残，将王家长孙给拍飞了。

要知道，那可是长生世家的长孙，看着平和，但其实体内蕴含着恐怖的神力，一旦出手，没有多少人是对手。

他是王长生的亲孙子，栽培多年，极少出世，实力非常强大！

一些人很难相信，才一照面而已，他就被一头巴掌大的小狗给拍的血淋淋，横飞而去。

有些少女吃惊的张大了小嘴，一脸发呆的样子，惊呼出声。

太不可思议了！

许多人都有点发呆。

“你敢！”两个灰衣老者就要扑上前去，一人去抓狗，一人去拎曹雨生的脖领子，想要将他们快速拿下。

不得不说，这样出手带着一定的羞辱性，毕竟是要抓人脖颈。

“哼！”

一声冷哼传来，两名老者身体剧震，瞳孔大睁，看向另外一个年轻人，他们惊悚了，不由自主的颤栗。

只是一声冷哼而已，却让他们如遭雷击，身体在发抖，忍不住要跪伏下去。

“你们想动手拿谁？”石昊冷漠的问道。

其他人都看出了不对劲，震惊的盯着这里，看向那年轻人，他什么身份，吓住了两名灰衣老者？

有些人知道，这两个灰衣老者当年可是伺候过王长生，是他的仆从！

“你……”

两人惶恐，那是发自内心的，战战兢兢，神魂摇颤。

最后，噗通噗通两声，他们不受控制，就这么跪伏了下来，在石昊面前不受控制的跪拜与臣服。

那是身体本能，不由自主，背叛了他们的意志，就像是山林中的走兽见到了兽王一般，天生恐惧。

“你是谁？”此时，王天站了起来，吃惊的看着这一幕，向这边走来，他脸色难看无比。

今日，被一只小狗崽给抽了一嘴巴，并且打飞，让他羞恼无比。

此时，哪怕知道石昊不凡，他也忍不住喝问，怒火焚烧，他很想杀人，倒也不担心，因为王家九条龙中的成员有人在要塞坐镇。

“我是谁？呵！”石昊很冷淡，站在那里。

王天也惊悚了，被石昊的目光一扫，强大如他，身在遁一境界，结果双腿发软，心神颤栗，直接跪在了地上。

这是一种生物本能，屈从于超级恐怖强者，不受他控制，就这么叩首在地，浑身颤栗不止。

所有人都呆住了。

一些人来自长生家族，都觉得心惊。

也有仙域的年轻生灵在场，此时亦露出惊容。

有少女掩嘴惊呼，那可是王天啊，王家的长孙，才被人斥了一句，看了一眼，就跪在了那里，太惊人了。

“哈哈……王家长孙，你不是架子很大吗，怎么跪下来了，还真让我说对了，跪迎我啊。”曹雨生大笑，畅快无比，总算觉得出了一口恶气。

“哼！”就在这时，虚空中传来一道冷哼声，如同炸雷一般，惊的人神魂皆颤。

“敢在我王家地盘作乱？”声音传来的刹那，一只大手从要塞方向探来，遮拢酒楼，要将石昊擒杀。

“王大，你太自以为是了，想对我动手？”此时，石昊也出手了。

砰的一声，他没有外放气息，但是伸出右臂，张开五指，一把将虚空中的大手给攥住了，而后直接抓了过来。

要塞那里，发出一道吼声，带着惊怒，还带着一缕惧意！

王大真的震惊了，有人一把揪住他的手臂，将他的本体直接从要塞中给扯了过去。

咚！

石昊松手，将一个灰发人扔在地上，砸的这里剧烈摇颤，正是王家九条龙中的王大。

此时，所有人都如泥塑木雕一般，彻底被惊呆了。

举个手啊，完美世界3d手游在苹果商店上架了，来玩的同学举个手啊，好吧，白天人太多了，服务器爆满，下载时有些卡，遇到这种情况请耐心下吧。想看到书中人物立体真实样子的同学，一块来玩吧！在苹果appstore直接搜索完美世界下载就可以。

.

.(未完待续。)

第一千八百五十二章 再见孟天正

这是一个时代的悲哀，是修士的不幸，但凡修法者都遭遇天意一刀，有人挺住了，有人废掉了，还有人死去了。

不过十数日，修炼界减员骤增，前后有两成修士坐化，或者大道伤复发，带着苦涩还有不甘，离世而去。

一个凄凉的大世，不乏天纵奇才，不缺少绝艳之辈，但是，在这末法时代，他们唯有仰天一叹，生不逢时。

一个月后，除却少数人外，活过百万年以上的修士灭掉了九成九，若无特别造化，若无不死物质，都在第一时间肉身腐朽，元神崩塌。

有人曾亲眼看到一位老者，一位遁一巅峰的强者，修成了古僧一脉的金身，奈何在岁月长刀下，被斩的金身碎裂，元神化光，败亡在这个大世。

“谁能救我？”

大德之人——郑德，在九天上哀嚎，他有一株神药，有不死物质，但还是救不了他的命。

他是准至尊，且有偌大的名望，在九天上呼风唤雨，曾经倍受人尊敬。

可是，在大劫来临，天地反噬的时刻，他跟一个风烛残年的寻常老者没什么区别，无法改变既定的命运。

神药失效了，没有了原来的效果，整株暗淡无光。

郑德腐朽，强大的法体在一日间破碎，最后元亦快速的四分五裂，不能保持原有的强大状态了。

这天地为所有人都划了一条红线，生灵之寿元都有了极限，他这等人物活了太久，天意之刀斩来，对他们杀伤力最大！

坚持数日，郑德在凄厉惨叫声中，法体一块一块的崩落，元神焚烧。被大道生生的熔炼了，归于虚无中。

修士的路，就是一条逆天地之路，汲取天地本源精气，强大自己，让本不过百载的命元不断提升。

到头来，天地开始反噬，不真正超脱，那么就将还回一切，打回原形。

所谓末法时代。就是如此，天地间一杆秤，得到了那么多，终有一天还要以某种形式偿还回去。

人们发现了一个可怕的事实，在末法时代到来，剧烈变化三个月之后，神药蒙昧，灵药暗淡，效果锐减。

所谓神药。根本不能称之为神了！

因为，这稀有的绝世大药，一个个都失去了灵性，不能开口说话。只有模糊的意识，像是被昧了心灵。

轰！

天地剧烈颤抖，每一次闹出大动静时，都会给修士造成巨大的伤害。这才是最可怕的时刻！

“不可逆转了，天地有缺，末法来临。仙药都退化了！”

这是一个生命禁区中传来的惊呼声，有巨头声音都在颤抖，可见这一次的景象多么的恐怖。

“怎么会如此？本座逃了，可惜，怕被人吃掉，没有敢溜进仙域去，这一次死定了！”一只白龟驮着一个白衣仙子，惊恐的大叫道。

若是石昊在这里，一定会认出，这是长生仙药——白龟驮仙！

的确如此，长生药退化，所蕴含着的不死物质还有不灭真蕴都在锐减，大不如从前了。

一年后，天地稍微稳定下来，白龟驮仙吓得半死，见不再恶化，它才稍微长出一口气。

天地大环境持续恶化，神药全灭，或者可以说退化到了不足以称之为神药的境地，都不能开口说话了。

长生药，则退化到了神药的层次！

这种药，一株完整的，原本所蕴含的精华足可以让人举霞飞升，得道成仙，称之为仙丹妙药不会有错，但现在不行了。

唯一庆幸的是，白龟驮仙发现自己还能飞行，意识还在，只不过也略微的蒙昧了，大不如从前。

它可以飞天遁地，难以捕捉，但药效真的退化了。

白龟驮仙可以确定，天地再恶化下去，它可能彻底失去心智，只能凭本能趋吉避凶，想要恢复真灵，需要等到下一纪元，天地恢复、末法时代消失时，它或许才能回归。

老龟落泪了，很伤心，漫长岁月间，它都要迷失，不见真我，将会沦落到什么地步，那是一种大恐怖。

“是否真有轮回，如我一般，就像经历轮回，就此蒙昧，浑浑噩噩，亿万年后方知我是我。”

老龟长叹，心情复杂。

在这一刻，它突兀的想到，更大的轮回是否蒙蔽的范围更广，涉及的到生灵更多？

九天上的禁区，一位巨头在心头惊悸中复苏，在估量这末法时代究竟影响几何，会到什么地步。

在这场天地剧变中，修士已经锐减了五成！

而在乾坤动荡中，石昊不断被天意之刀劈斩，每一次稍微波动，都会寻到他，恨不得将之斩个形神俱消。

“我还年轻，最起码还能活上一万载，别在我身上白费力气了，快去寻找残仙，或者去轰杀金太君！”石昊自语。

在这场剧变中，他胆大包天，逆着天意之刀，向上冲击，锤炼自己的道。

可以说，末法来临，天地反噬时，有诸多大道偶现，交织在一起，弑杀各族生灵，斩所有修士的道行，这等若在熔炼。

对石昊来说，到了最后，那口天意之道成为道光，又铸成了洪炉，将他淹没，百般摧杀。

他在修道，逆着天意，修炼自己的法，熔炼至尊身。

所有的法一起施展，各种宝术裂天，在此过程中，其中几种术融合了，被那洪炉淬炼间，自动归一。

那就是极速！

鲲鹏法一出，扶摇之上九万里。

仙凰展翅，古今苍穹都显得不够高。

雷帝叱咤风云，一双雷翅一展，宇宙难阻其极限。

三对法则翅膀融合，归一，成为混沌翅，轻轻一震，不仅有恐怖的杀伤力，无以伦比。此外就是其本源能力尽显——极速。

石昊纵横天地间，在他飞行时，仿佛触动了时间，岁月在流转，时光碎片在缭绕，景象无比骇人。

他的速度太快了，可以瞬间横渡宇宙，从一片星域达到另一域，最近以来他都在探索那九天十地合并后的无垠星空。

这是他的收获，在末法时代来临时。道行没有被斩去，却炼就出一对混沌翅，所向披靡，瞬息亿万里。

砰！

这一日，石昊举着一块巨大的陨石，冷漠的俯视着下方那片大地，而后猛力一掷，这是半块星辰，焚烧着。坠落向仙殿所在地。

轰隆！

烈焰焚天，火光淹没大地！

这是至尊一击，不过却没有将那里打沉，有仙道铜殿守护着。有绝世法阵复苏，发出光辉，护住整片古地。

星骸碎掉了，成为飞灰。

“荒。你还敢来，挑战我的威严，活腻了！”

这是残仙的嘶吼声。从那地层深处传来。

一道身穿灰袍的身影，带着仙气，双手一分，撕开天地，就那么冲了上来，要杀石昊。

不过，还有一道身影竟比他更快，手持一柄黑色仙金锏，直接轮动下来，带着仙道符文，骇人之极。

砰！

那域外的身影当即就炸开了，被黑金仙锏砸碎，爆裂天地间。

“荒死了！”仙殿那里有人大叫。

此时，残仙冲了上来，神色冷冽，幽幽说道：“这个小辈真是谨慎，居然只是以法力凝聚的假身。”

远方，石昊非常意外，在那末法时代，居然见到了一位真仙，跟那仙殿残仙勾结，在这里伏击他。

显然，对方预料到，他可能有朝一日会来找残仙的麻烦，不过却没有想到这一日到来的如此之早。

“他逃不了，我已经感应到他在哪里，擒下他我就回仙域！”那手持黑金锏的中年男子漠然说道。

“就不能直接击杀吗？”残仙说道。

“我已经给你面子，第一击全力以赴，若是真身自然杀掉了，谁知他这么狡诈。”真仙平静的说道。

“追！”残仙动了，他想抢先发难，在此人出手之前击毙荒。

然而，接下来，让他惊愕的是，他居然追不上！

这小子什么情况，为何这么变态，速度可以与真仙比肩？残仙真的被惊住了。

“哪里走！”那名中年男子也在追击。

结果，石昊速度太快，超出他的预料，竟然始终无法拉近距离。

轰！

他出手了，轮动手中的黑金仙锏，一下子将一片星域打的崩毁，无数星辰灰飞烟灭，这片天宇彻底黑暗了下去。

但是，依旧没有触及到荒。

“小辈，你再不驻足，别怪我下杀手，而不是生擒活捉。”中年男子寒声道。

“你如果能追上，尽管动手，如若不然，有朝一日，我会亲手送你上斩仙台！”

突然，石昊惊悚，一道赤霞飞来，带着仙道气息，险些将他腰斩，让其周围的大星全部炸开了。

石昊振翅，混沌羽翼一展，脱离这片星域。

又一名真仙在此显化，要擒杀他。

“禁区的道兄，谢了，这一次将你请出，实在多有打搅。”后方手持黑暗仙金锏的中年男子说道。

“仅此一役，一切恩情皆归东流水，再无纠葛。”来自禁区的真仙冷漠无情的说道。

石昊悚然，刚才太危险了，就差一点而已，便被人袭杀。

他不再停留，转身就走，意识到麻烦大了，这次遇到了大祸，想要逃走多半要付出不小的代价。

这还是他修成极速的缘故，不然的话，必死无疑！

“小辈，你若不停留，我根本不考虑活捉，直接灭杀！”后方，那手持黑金仙锏的中年男子寒声道。

“轰！”

来自禁区的真仙则一掌拍落，这片星海崩开，一块又一块星辰碎片飞溅，炸开，接着，这片星系成为永恒的黑暗。

还是没有将拥有极速的荒覆盖在下，他避过了。

但也就是在这一刻，一股诡异以及恐怖的不祥气息弥漫，从那永恒的黑暗中拂来，那里有一道门。

一道身影，昂然而立，面孔如刀削一般，瞳孔冷若星辰，他英俊而又刚毅，身躯修长，雄姿挺拔。

“啊！”

镇静如石昊，多少年都没有这么失态了，可他还是忍不住失声惊呼，接着眼中险些有泪水滚落下来。

“大长老！”他大叫着。

那身影伟岸如昔，依旧保持着当年他消失的样子，依旧很年轻，保持在黄金岁月中，他战衣残破，满身血迹，黑发披散，如同当年，英姿神武盖世！

多少年了，石昊痛恨边荒那些敌，怀念曾经的岁月，渴望强大，梦中曾回帝关，希冀阻止大长老战死的惨剧。

大长老成仙了，却也凋零了，那一战太过悲壮。

边荒一战，他再也不可见。

谁能想到，他此时竟然又出现了，时隔很多年！

只是，他立身在黑暗中，带着不祥的气息，带着恐怖的妖异之力。

“你是谁！？”手持黑金仙锏的真仙喝问道。

并且，他轮动手中武器，向前发难了。

缓缓地，大长老张开了手，他真的很英俊，黄金岁月，看起来二十几岁的样子，除却面色略微发白，跟当年的孟天正毫无区别。

轰！

下一刻，天崩地裂，不祥的气息翻腾。

一只手缓缓的压落，抓住了那名真仙的武器——黑金仙锏。

并且，真仙像是遇到了什么恐怖的事，大叫了一声，而后黑暗便将那里淹没了，有一道身影拖着真仙，将其躯体缓缓拉走！(未完待续。)

第一千八百六十三章 极道之巅

炼一条真正的龙骨入体，哪怕它现在还连着铁链……这相当的的疯狂与惊人！

哗啦啦作响，那里铁链摇动，铜棺剧颤，同时带动其他雪白的龙骨也都跟随晃荡起来。

石村不少人看到了石昊，见他回来又是高兴，又是吃惊，毕竟二三十年未见了，他一直在混沌中闭关。

“昊叔在做什么？”一些人带着惊容。

石昊炼一条真龙骨入体，还不算完，接着猛力一扯，将其他龙骨也都拽了过来，他的脊背发光，混沌气弥漫，景象恐怖。

还好，他虽然在创法，在悟道，但并没有忘记这是石村，有意控制至尊气息，只让它在体表流淌，没有外泄。

不然的话，那后果将是灾难性的！

吼！

此刻，就是其他人也仿佛听到了真龙的吼声，就更不要说石昊自身了。

现在，九条龙骨入体，跟他脊椎骨融在一处，他的感觉完全不同了，仿佛到了很多个纪元以前，大战连天，真龙纵横天上地下，喋血人世间。

一条又一条龙，在腾起，九为极数，代表了超脱，九龙拉棺，贯穿天宇！

九为极，生而变！

变数尽，终极一跃，无穷可能。

吼！

龙吟动岁月长河，，这是石昊眼中的世界，他在悟道，在创法，跟其他人所见到的完全不同。

他低吼着，涟漪阵阵，法则无穷，但是不离周身三尺范围，被有效的控制住，神光席卷，遮拢其躯，如同万法不侵。

“这是真龙九变！”赤龙来了。看到这一幕，有些震惊，难道这个便宜师傅还真能攫取出龙族的终极奥义？

它多想了，石昊所要的不是具体的法，而是一种大势！

他在创法，要的是那种极致而变的大方向，人体脊椎骨就像是一条大龙，勾连躯干与元神，至关重要。

浑身道行运转，需要这条大龙！

从形体变。到元神变，这条大龙就是一条桥梁。

龙吟阵阵，到了后来，石昊的肌体发光，尤其是脊椎骨那里，一团又一团光芒亮起，共有九团，如同九个台阶，拾阶而上。进入头骨内。

化龙！

这是石昊所开掘出的第四个秘境。

一声又一声龙吟响起，九条雪白的龙骨一条又一条的坠落而出，石昊脊椎骨那里发光。

化龙，九阶天梯。沿着脊椎骨而上，龙腾之际，仙光绽放，混沌气散出。十分的恐怖与惊人。

最后，化龙九变，没入元神。这仿佛是要登仙一般！

“是了，最后一个秘境，元神所在地，如同仙台，登上此地，他日若是圆满，全身贯通时，终极一跃就是真仙！”

石昊福至心灵，有了一种莫名的直觉，最后一个秘境的关卡也想的透彻了。

头颅，便是他所重视的第五秘境——仙台。

这是孕育元神之地，也是最关键之所，藏着身体之魂魄，真正万劫不朽，需得元神无暇，仙光普照。

到了这一步，石昊屹立在人道绝巅，达到了最强状态。

轮海、道宫、四极、化龙、仙台，五大秘境初成，有了方向！

他掌握的法非常多，成为至尊后，眼界广了，融会贯通诸般传承，尝试创出自己的法，虽然还只能算是“粗胚”，但足以惊天。

以身为种，这是根基所在。

到了这一步，他全身通透，五大秘境发光，同时他意识到了自己的不足之处。

“早先急于求成，想尽快成为至尊，终是落下了隐患，那一次突破，并非是以身为种，而是求借外道。”

石昊一叹，这么多年来，他都在尝试磨去隐患，烈火炼真金，但现在发现果然还有是瑕疵的，不可斩灭。

难怪禁区之主告诫，他修行速度过快，非是幸事，乱了自己的路。

石昊融百家之长，真正跳脱出来，开创出自己的法，哪怕这种体系现在还算粗浅，但也足够震惊世间了！

雷霆响起，天地炸开，万道压制而来，那是天罚，是雷劫，更有天意之刀斩杀而至。

“轰！”

石昊猛的扬头，眸子璀璨如神电，凝视域外，他一跃而起，冲向宇宙间，撕裂虚空，没入混沌中。

他的劫难自然会很大，超级的恐怖，走出自己的路，创出从未有之法，注定要引发旷世雷劫，镇杀之。

喀嚓！

黑色的闪电交织，血色的杀道之光染红天外。

这代表了毁灭，还有不祥！

一般来说，因修士太过逆天、做出不可思议之事时才能有这种寂灭大劫。

依照常理来说，被盯上的修士十死无生，注定要殒落，不可能活下去。

对于一个绝艳强者来说，这一次石昊打破了禁忌，开创出自己的法，注定与众不同，拥有可怕的对抗之力。

石昊发狂了，在混沌中，在无人的疆域中，浴血搏杀，疯狂对抗。

外人无法想象，这是一次前所未有的大劫，比石昊这么多年来所经历的所有劫难加在一起还要恐怖。

没有人知道在他身上发生了什么，哪怕是赤龙、穆青等人跟下来，也只能隔着很远，狐疑的遥望。

“血气弥漫，那里极度血腥！”朱琳说道，她睁开天眼，看到了混沌撕开后的一隅之地。

“有碎骨，有骨髓在溅起，他……到底经历了什么？”赤龙也震惊了。

“有元神之光被雷光包裹，跟肉身分裂，要形神俱灭吗？”穆青匆匆一瞥，看到一角真相。

这一次的雷劫还有天地反噬，持续的时间超越了人们的想象，这不是几个时辰，也不是一两日，而是持续了数年。

这超越常理，外人不可理解！

穆青、赤龙、石钟等人都呆住了，这是什么情况？太恐怖了。根本就不给人活路啊。

他们曾看到，那里骨髓干涸，血肉焚烧……景象太惨了。

创法，太逆天，引发了史上最强反噬，石昊在接受乾坤的斩杀，这是最可怕的磨难。

历经九年，这场毁灭灾难才结束，域外渐渐平静。

不过，依旧没有人能靠近。那里有一团火在熊熊燃烧，火光聚集，演绎成符号，而后化为炉体。

有血与骨在炉中，被焚烧。

整整一年，那里的残躯才慢慢复原，仿佛浴火重生一般，石昊，经受住了此纪元都不曾有过的严酷考验。

他成功了。熬了下来，残躯蜕变，真身再现。

从未有之惨烈，石昊在骨书记载中都没有见过这么可怕的雷劫。惩罚其创法之举。

九年灭杀，一年浴火复苏，恐怖到极致！

石昊的身体修复后，第一时间回到了石村。未等众人惊喜与欢呼围上来，他就又盘坐了下去。

喀！

这一刻，人们听到他的体内有什么东西碎裂了。而后他浑身发光，道行在剧烈动荡。

他的肉身还有元神都在龟裂！

“这是怎么了？！”

“昊叔的修行出了大问题，这是要解体了吗，难道是折仙咒发作，道行保不住了？”

许多人惊呼，无比担忧。

云曦还有石子陵夫妇，都一脸的焦急之色，站在远处，看着盘坐在那里的石昊。

嗡的一声，石昊的体内喷薄出无量精气，没入苍宇中。

“不可能，他怎么跌落下至尊境界了！？”一些人大叫，石村所有人都慌了，感觉石昊的气息在急骤变弱。

穆青、赤龙等人都看的明白，感应不会有错，石昊跌落到了遁一境界。

“既有瑕疵，便重头再来！”石昊低语，这是他的声音。

所有人都听到了，一下子安静了下来，人们意识到，石昊正在进行一场疯狂的尝试，这是大动作。

他自裂至尊体，重头再来！

石昊又离开了，拖着满是裂痕之躯，一路走向远方。

他在红尘中渡，一走就是很多年，无喜无忧，见惯了凡间界的人生百态，自遁一境界开始重修。

他在以自己新开创的法，在这末法时代，去走至尊路。

就这样，数十年匆匆而过，一点一点的积淀，比得上石昊当年从出生到成为至尊所花去的时间总和。

这一次，他以身为种，不借外道，非常纯粹，就是沿着自己独有的路，不断积淀道行，增进修为。

并且，在此过程中，他不畏身死，引折仙咒发作，不断压榨与消磨自己的道行，直到斩无可斩为之。

当石昊二百余岁时，他重返至尊境，且折仙咒对他无效了，再也化不掉他的道行，此咒被破解。

当然，最恐怖的是，他的道基坚固的无法想象，以折仙咒磨砺，斩无可斩，这是何等雄浑之大道之基？

以身为种，石昊重返至尊境！

曾有传说，至尊道基坏掉后，想要再返上来，难度太大，过于骇人听闻，几乎不可能实现。

不过，石昊走出了自己的路，他用一条独有的路成道，打破常理，没有被拦阻住，且在随后的几年内他积累足够，冲上至尊绝巅。

这一刻，石昊五大秘境发光，通体晶莹通透，彻底圆满。

轰！

接着，他又迈出半步，简直要成为真仙了。

“极道之巅！”

石昊睁开眸子，至尊与真仙间还有半步可走，难怪许多人无法成仙，这半步就是天堑，拦住了所有人。

这是至尊境，却也是其他九成九的至尊都难以步入的最高层次！

这简直就像是多出半个境界！

就此后，石昊真正站上了人道最高点，不可超越。

此时，他散发出的气息跟当年要成仙的孟天正有的一拼，同王长生有相似的气韵。

隐患解除，真正大圆满无暇，登临极道之巅！

石昊回到了石村，平和无比，带着微笑，返璞归真。

“昊叔，你终于回来了，我们非常担心你。”

“你走上了怎样的路？”

所有人都围了上来，非常的激动，有的年轻人这般问道。

“一条不同的路，等我琢磨透彻，将粗浅之法完善时，可以演绎给你们看！”石昊说道。

在接下来的几年里，他督促所有人认真修行，直到又过去数年，他召唤来一批年轻人。

“走，我们该去上界看一看了，推平所有敌人！”

最后阶段真的不好写了，今天修修改改，花了好长时间，就一章了。尾期很耗费精力，我会认真写好。(未完待续。)

第一千八百六十七章 君临九天

所谓登上九天，其实也只是在同一片天地间。

因为，九天十地融合了，彼此纠缠，碰撞在一起，不再分隔。

这一路上，各族震撼，举世皆惊，荒的威势太强盛了，所向披靡，就那么一路横推了过来，着实镇住了所有人。

各教皆在忌惮，全都无比惊悚。

就这么一路杀过来，荒一路推翻仙殿、扫平冥土、妖龙道宫、剑谷等，哪一个不是大教，有的传闻背后有残仙坐镇，可结果都覆灭了。

路途上，许多人张望，各大教主皆胆寒，尤其是曾经跟仙殿、王家、金家等走的近的家族恐惧到极点。

在他们看来，如今的荒乃是盖世大魔王，横扫天下，谁人可抗？连仙殿后面的残仙都避退了。

这种威势，无以伦比，谁与争雄？

八百子弟兵，浩浩荡荡，杀向九天区域，一路上大旗猎猎。

各教莫不避退，强者皆躲开，隔着很远就低头，便躬身，生怕惹上这群杀神，在人们看来这是无敌之师！

远方，黑雾滔滔，煞气滚滚，一看就不是什么祥瑞之地。

但是，穆青、朱琳、赤龙等人没有退避，径直前往，驾驭坐骑踏过高空，就这么冲了过去。

人们倒吸了一口冷气，那可是黑暗区域，他们毫不在意，居然就这么笔直前行！

说是黑暗区域，其实黑暗物质早已消退了，昔日残留下少许，显得不够祥和与灿烂。

这种区域在九天十地许多地方都有，加起来的话，能够占据一半的疆土，十分浩瀚。

因为，当年黑暗生灵就是那么的强大。占据过半的乾坤，若非末法时代来临，会继续扩张下去。

“什么人敢闯我的领地？！”

这片黑云翻滚之地，探出一只巨大的头颅，是从一片深渊下浮现出来的，那是一头蛟，体形庞大，足有十几万丈长。

罕见的巨型生物！

“嗡！”

它探出一只大爪子向前抓来，黑雾澎湃，十分凶狂。

它很强。至尊之下罕有敌手，是当年黑暗生物退潮时留下的精英，没有跟着离开。

“吼！”

黄金狮子出击，浑身金光万丈，并且身体放大了，一声狮子吼，震的深渊下的黑暗蛟龙剧震，有些发懵。

接着，化成数万丈长的黄金狮子扑杀了过去。金色血气沸腾，抓碎乾坤，让日月都在摇颤。

蛟龙惊醒，冲杀上来。跟他搏杀。

显然，黑暗生灵当年进化虽然迅猛，但是终究不如黄金狮子这等根基坚固的强猛生灵，一番激战后。噗的一声，迅速落败了，蛟龙之躯被撕为两段。

“前进！”

穆青挥手。让八百子弟兵继续上路。

黄金狮子威风凛凛，立在高空上，周围全是血，洒落而下，它眼中金色电芒爆闪，盯着更远处的大地。

“不愧是荒啊，他们就这样一路杀过去，没有绕路，直接闯过黑暗之地！”

“我觉得，荒的归来是一大幸事，看着吧，等他解决掉一些道统后，多半会清洗所有黑暗生灵。”

人们在低语，既震撼，又激动，内心中充满了期待。

所有人都在憧憬，荒的强大，不是灾难，而是盛世可能到来的预兆，哪怕这是末法时代，也有回光返照的时候。

若是将黑暗生灵都清除，这天地间自然会无比安宁。

这一路上，也不知道有多少黑暗生物腾空，结果都被击杀，没有任何的意外，黄金狮子在前开路，勇猛无敌。

“不愧是狮子王！”就是石村的一些年轻人都在轻声嘀咕。

“现在赶到九天，长生世家是否逃走了？”朱琳担心。

“他们能逃到哪里去，仙域之门封闭，不再显化，逃的了一时逃的了一世吗？”穆青神色冷漠。

九天区域，金家大门前，人手众多，全都如临大敌，严阵以待。

因为，他们得到了消息，且府中来了不少贵客，正在商量对策。

这一日，九天区域可谓杀气腾腾，长生家族都非常紧张，气氛凝重。

多年过去，有些仙道世家早已进入仙域，可有的家族去被迫留了下来，比如金家、风族等，当年勾结黑暗生灵，败露后，为此付出巨大代价。

王家很果断，王长生手起刀落，亲手斩杀了自己几个儿子，他们举族进入了仙域，这让金家等嫉妒而又羡慕。

轰隆隆！

天边，一股钢铁洪流奔腾而来，煞气滔滔，八百人的队伍声势惊人，震动了天上地下。

这不像是八百人，倒像是十万大军，汹涌而来，大地还有天宇都在跟着颤栗。

“来了，果然第一个找上我们家！”

金家的人都变色，一个个又惊又怕，带着怒意，荒来了，第一个拜访的长生家族就是金家。

恢宏的大门，高如山岳，符文流转，发出神秘的大道气韵，溢出混沌气，这就是金家根基所在之地。

附近，秀丽山峰很多，天空中还有悬浮的岛屿，巨宫等，白雾袅袅，如同仙境。

此时，所有建筑、所有神山都绚烂了起来，布下的各种法阵都复苏了，阻挡这八百子弟兵的脚步。

“荒，你等这是何意，如今天下安宁，你又要挑起纠纷吗？”有一位老者喝道，他是仗着胆子喊出来的，背上已经有冷汗流淌。

石昊站在后方，背负双手，观看仙道家族的祖地，当年他杀进去过，太匆匆，便又被大阵逼的退走了。

如今，他又再临，没有理会金家的人，一语不发。

“天下若安宁，为何有黑暗生灵阻路？”穆青冷幽幽的回应。

“那你等应该去平掉黑暗生物，为何来我围困我金家？”一位老妪喊道。

金家很多人都面色苍白，实在有些害怕，一百多年前，荒就曾杀上门来，击伤金太君，而今再登门，肯定更强了，谁能抗衡？

“一路而来，黑暗强者杀了不少，日后自容不得他们肆虐，都要扫平。尔等曾勾结黑暗生灵，今日特来讨伐。”穆青冷漠的说道。

金家人闻听，脸色越发的难看了，一些人不由自主轻颤了一下。

辉煌千古的金家，就是因为勾结黑暗生灵而蒙羞，引发大祸，在末法时代来临时失去了进入仙域的资格。

并且，金太君被逼着，斩杀族中很多人，如此才得以让该族苟延残喘下来。

今日旧事重提，等于揭开了他们的伤疤。

远方，影影绰绰，来了太多的人，属于不同的教派，都是听到消息后赶到这里的人。

有些是大教的强人，有些是散修，甚至还有黑暗生灵，闻讯而至，都想看一看荒的风采，看他到底有多强。

“那是就荒吗，太年轻了，不愧为本纪元第一天纵之人，修道数十年时就成为至尊，而今更是可以俯瞰天下了。”

“荒，那就是荒，孩子，他就是你的榜样啊，长大后争取也能争雄天下间！”有老者指点，为自己的孙儿鼓劲。

来了很多人，都在远远的看着，有年岁大的人，还有很多年轻的男女，种族很多。

“荒，他就是荒，当年我曾跟他同在天神书院！”有人低语。

这顿时引发侧目，曾经跟荒同代的天才，值得人们关注。

“石昊！”远处，有人大叫，一个金发少年奔来，踩的长空震动，裂痕无数，很难想象他的力量有多么大！

这一刻，石昊终于动容，不再宁静了，他很吃惊，道：“你没有走？”

竟然是天角蚁！

他分明记得，当年天角蚁上路了，前往仙域，他还去相送呢，只是他没有临近仙门。

“我选择留了下来，我父亲死在这一界，仙域那时不肯出手相助，我不想去那里，踏入那一刻，我又退了回来！”天角蚁说道，冲到近前，跟石昊用力抱了抱。

“那你为何不早点出现？”

在这末法时代，石昊的故友几乎都早已离开了，皆进了仙域，能再次见到一位朋友，他很高兴。

“我一直在闭关，想成为至尊再出来，不然如何面对你这样一个至尊。”天角蚁扭捏，摇头道：“太难了，看来，五百岁以前我做不到了。”

他知道，不仅是他，就是其他人，包括进仙域的那些人也难做到。

“跟我还不好意思，难道修为低就不是兄弟吗？”石昊捶了他一拳，当然至尊气息全部内敛了。

“当然不！”天角蚁彻底想开了，虽然没有突破，但得到石昊再现的消息后，他第一时间赶来了。

“杀金老太婆时，算我一个！”天角蚁拍胸膛。

其他人都很高兴，石村的子弟全都上前见礼，对天角蚁保持着敬意，因为这是石昊的生死兄弟。

这么多年过去，他们很少见到石昊这么开心，能有这样一个人，让他的至尊道心出现波澜，面上带着喜色，着实不易。(未完待续。)

第一千八百七十八章 百载

三头雷灵欢欣喜悦，在雷电中游动，没入石昊送给它们的雷池中。

它们也不是真的吃雷池，而是在汲取雷池蕴含着的神秘物质，是雷道最高精华！

“等我们再强一些，自己去取雷池试试看，这么多雷池在沉浮，是我们的终极造化地！”雷灵间在交流。

不过，它们也不敢轻举妄动，去触动雷池，太危险与可怕，可能会引来斩仙铡刀降临！

穆青、朱琳、石钟、天角蚁等都在修行，在雷电深渊中获取自己的造化，他们发现，这里蕴含着大秘密，雷霆中有经文符号。

那不是一部真正的古经，而是天地大道奥义的体现。

“如今天地间无雷劫，可是在其他纪元，强者突破时便渡雷劫，现在看来这里真古怪啊，难道昔日的生灵渡劫，其悟道、取得的成就都摹刻在雷光中，留了下来？”

他们参悟，在雷电深渊发掘秘密。

石昊重回堤坝那里，用界海的“水汽”洗礼真身，以此淬炼自己。

这样又进行了二十年，他来这里数十年了。

按照禁区之主所说，需经历百年才能回归。

石昊开始沿着堤坝行走，他对仙道尸骸动手了，挑了一头古兽，不知道死于何年代，尝试炼化。

若是其他人来此，不要说出手，就是接近都不能，比如赤龙、朱琳等人，哪怕实力很强，也不可能走到近前。

因为，真仙的负面气息弥漫，暴烈的一面尽显，若是强行靠前，会让他们身体炸开。

起初，石昊也谨慎无比。这种生灵太强了，让他都凛然，怕有什么变故。

不过，随着他将一头古兽从堤坝上拖下来，谨慎的淬炼真血时，他意外发现，这不朽的生物外强中干。

“可惜了，仙血精粹流逝，血肉、骨质等也都出了问题。”石昊一叹。

这遗骸看着可怕，但是。内部腐朽了，跟全盛时期相比，不足为虑。

是界海所为，腐蚀了它！

不过，他还是从这头古兽身上淬炼出一些不死物质，算是最珍贵的“人体大药”。

万物有灵，皆可成药。

生灵大药，自然不凡。

相传，若是真正的仙。其一身精血若熬炼出来，不弱于长生不死药！

“可惜了！”石昊摇头。

突然，一声兽吼，震的堤坝下的海水都一阵剧烈翻腾。

那古兽尸骸居然震动。接着有虚影冲出，扑杀石昊。

“这是……”他一惊，被动迎战。

“不灭的神魂烙印？”石昊觉察到了那是什么，没有惧怕。反而大喜。

他迎战，跟这头古兽虚影激烈搏杀。

不是真正的仙道生物，但却蕴含着他生前的部分大道。其烙印不灭，依旧恐怖无边。

这对石昊来说，太宝贵了，他在跟仙道生灵的残破烙印战斗，可以观看他们的大道，与之厮杀，取长补短，是罕有的经历。

一战过后，那烙印终于化作虚无，磨灭在此。

它不可能长久，只是残留下来的，终究要消散。

石昊闭上了眼睛，盘坐在巨兽尸骸近前，就这样开始参悟，一动不动了。

直到数年后，石昊才睁开眼睛，他沿着堤坝走，赶向下一个生灵。

他修道岁月太短，无法成仙，抓不到破开大境界的契机，但是，他却有一种感觉，这么参悟下去，是一种最宝贵的积淀！

现在，条件摆在这里，他才三百多岁，离史书上成仙者的年岁还差的太远，但是，这无声无息的积淀，有朝一日必会直接爆发出来。

一旦成仙，那可能与众不同，如山洪海啸般猛烈。

又采集了一小罐液体，当中有仙血，有不死物质，石昊收起，而后触发那躯体中残留的战斗烙印。

轰！

一场大战再次爆发。

就这样，石昊开启了这种修炼方式，采集生灵大药，而后战斗，随后悟道，然后再开始……就这么循环往复。

数十年过去，转眼间，他们来到这里已经快百载了。

现在石昊已近四百岁，可惜，找不到成仙的契机，只是某种“大道沉淀”，于无形间，于无知无觉间在积累。

石昊召集穆青等人，他们聚在一起，等待回归。

毫无疑问，三头雷灵收获最大，实力猛增！

天角蚁、赤龙也有莫大机缘，竟补足了先天所缺。

赤龙体内的骨头上，开始渐渐浮现出龙纹，它大喜过望，难道族内的传承要出现了？

这么多年来，它一直修炼的是真凰一脉的宝术，是石昊传给他的，因它先天不足，真龙一脉的最高奥义不曾在体内显化。

“你们怎样，可曾寻到契机？”石昊看向穆青。

穆青摇了摇头，他早已走到遁一巅峰境，但是，依旧抓不住那缕突破的曙光，没有办法更上一层楼。

不光是他，天角蚁、赤龙等哪一个不是如此，从出生到现在，修道数百年了，虽然早已踏足遁一境，但就是没有办法成为至尊。

几人都苦笑，五百载，这果然是一条禁忌之线，难以突破啊。

“这个地方得天独厚，我等都找不到出路，没有办法成为至尊，看来任重道远啊。”天角蚁遗憾。

不过，他很快又释然了，当年，上一纪元，九天十地的各路真仙，又有哪一个曾在五百岁前成为至尊了？

荒，毕竟只有一个！

“这一次不行，下一次再来一百年，我带你们去堤坝那里，为你等护法。”石昊说道。

众人都默然，不成至尊应该不是这个问题，主要是古今一直存在的五百年魔咒难以解开。

百年到，虚空裂开，阵纹如铁水流淌，在虚空中交织，包裹着他们，极速而去，将他们带走了。

一群人出现在禁区之主那里。

禁区之主点了点头，没有多说，便让他们离开了。

石村，依旧如故，一百年过去，这里灵气远胜其他各地，因为有神药栽种，有法阵守护，有九龙拉棺镇压。

“昊叔回来了！”有人大叫。

百年过去，石村又出生了几代人，人口越发的繁盛了。

不可避免，生老病死，有些人也离世了。

族长石云峰很苍老了，如今他已经快五百岁了，发丝雪白，皱纹密集，在人搀扶下来到村口看石昊。

“族长爷爷！”石昊眼睛发酸，一百年未见，族长老态龙钟。

这还是昔日他为老族长伐毛洗髓的结果，毕竟老人道行不高，并未走上大道之路。

在这末法时代，哪怕修为高深，也远无法跟昔日修士的寿元相比。

“回来就好，平安就好。”老族长的手略微发抖，抓着石昊的手，他知道，自己老了，没有多少年好活了。

他那一代人，如今只剩下他自己了，都早已成埋在山上的坟头下，这些年来他很孤独，时常想念老伙伴。

那一代的石村人，修为都不高，甚至很多人都没有踏上修行路，在末法时代来临后，各种药材的效用都降低了，难以活的久远。

云曦搀扶着老族长，石子陵夫妇也在，他们还好，毕竟道行还算高深。

石昊上前，也扶住石云峰，深感时光无情，岁月易逝，当年的那一辈老人就剩下族长爷爷一个了。

他转头望去，就连大壮、二猛、皮猴都已白发，儿时的伙伴都老了。而大壮等人的父辈，虽然都在修行，强于石云峰那一代人，但也有些不在了，老死在岁月中。

石昊心中一痛，这生老病死，难挡，终究有离别日，让他难舍，难他难分，心中酸涩。

石村后面几代人，强过早先那几代，这是毫无疑问的，因为条件不同，自幼打好了道基！

“我不想看着你们老去啊！”石昊内心真的大受触动，在心中呼喊。

这一日的归来，他体会到了一种前所未有的紧迫感，鼻子发酸，他想改变，不愿看着身边的人一个一个的离去，老死在岁月中。

可是，他又能做什么，以神药等能保住几个人？(未完待续。)

第一千八百八十三章 界坟旧路

食星草，属于先天神祇，巨大无边，扎根在宇宙中，绿油油，轻轻舒展蛇信子般的叶片，便将星球卷过去了，吞食个干净。

可惜，虽然是先天神祇，诞生混沌中，但它没有高阶意志，不然的话这种生物会非常恐怖，它更多的是凭借一种本能。

“这里是界坟，相传，很多残破的古代大世界叠加于此，唯有这里还能寻到完美的道种！”石昊告知。

当年，他还在天神书院时便来过，并且亲眼见到过完美的种子，可惜当年没有人能得到。

曹雨生嘬牙花子，他也来过，看到这片熟悉之地，相当的无语，一千年前他还年少就曾在此历练，如今又来了。

周围，大星一颗又一颗，但都是残缺的，如同来到一片遗弃之地。

昏暗的宇宙，到处都是残破景象，远处漂浮着很多古大陆，尽是碎掉的星辰、被剑芒斩开的规则，应有尽有。

穆青等人终于明白，为何这里被称作界坟，因为所见到的都是星骸、大陆残块，像是宇宙废墟。

“轰！”突然，那株食星草动了，数片叶子如同绿色巨龙般，朝着石昊他们这艘战船席卷而来。

石昊站在船头，轻轻一点，柔和光芒绽放。

轰隆！

那株草法力浩荡，带着云烟，绿光璀璨，整株像是焚烧了起来，周围许多残破的大星都因此而剧震，随后炸开。

宇宙都龟裂了，形成一座又一座深渊。

石昊指端霞光亿万缕，禁锢了那株草，而后哧的一声将它震的倒飞向黑暗的宇宙深处。

随后，附近平静了下来，星斗毁掉，留下无尽宇宙尘埃。

“相当于至尊之力。但是它缺少变化，不足为虑。”石昊说道，这是他对食星草的评价。

曹雨生发呆，当年他们来这里时可是避开食星草，不敢临近，今日再临此地几可谓要横着走了吗？

他们一行人继续前行，如梦似幻，穿过很多重如结界般的光束带，深入界坟深处，每一次横穿过一片残破古界。

“这是什么生物。好大！”

不久后，他们看到了一头生物形如鬣狗，长着龙角，生着朱雀的翅膀，横在前方，比星斗都要巨大很多。

那是一具死尸，亿万年前浑身精气就干涸了。

“先天神祇，诞生于混沌中，如果还活着。最起码也得有至尊以上的实力。”石昊点评。

他们放慢了速度，战船缓缓行驶，不再穿越结界，而是在一片昏暗的宇宙中前行。石昊记得这里有造化。

“找到了，来了！”他低语。

远处，一艘古船非常残破，带着岁月的气息。染着斑斑血迹，从宇宙深处缓缓驶来，它寂静无声。

“那是什么？”朱琳忍不住问道。

“幽灵船。也可以称之为战灵船，在上面有奇异的生物，是由死去的生物的神识蜕变出来的，是天生的灵魂种子，可以炼药，滋养元神。”石昊说道。

一群人兴奋，早已有耳闻，界坟内有种奇异的生物，就是这种东西，将之精华汲取出便可以壮大元神。

那船很大，虽然破旧，但是也很威猛，有小半颗星辰那么高，向这里驶来。

“嗷！”

一声凄厉的长嚎，打破了宁静，那里精神波动剧烈，当先冲出一头银色巨熊，向着石昊拍击而去。

“至尊，居然有至尊级战灵！”这些人呆住了。

石昊无惧，一步迈出，挡住了所有恐怖波动，迎击金色巨熊，它是殒落的生灵的元神蜕变而成。

呼！

大风呼啸，在那战船中，有一头金色的大鹏鸟扑了出来，展翅裂天，无坚不摧，冲向石昊。

人们惊悚，一艘幽灵船，居然藏着两头至尊级战灵。

可惜，遇上了石昊，这根本就没有任何用处，他而今站立在人道极点，根本就不怕这种所谓的围攻。

到头来，他一步一幻灭，抬手将银色巨熊的头颅斩落，将金色的大鹏鸟撕成两片，全部击杀。

一刹那，两头生物化成点点光雨，当中蕴含着精神力，有些精粹如虹光洒落，滋养人的元神。

石昊只汲取了一些，他发现，对他效果不大，因为他的元神已经到了极道之巅，进无可进了，再想增长，那就是成仙了。

他不可能浪费，送给了后方的那些人。

“真是让人吃惊，我的元神居然真的强盛了一些！”他们感觉不可思议。

“照这样下去，我等真的或许可以成道，突破进至尊境。”

“杀！”

不仅穆青、赤龙等人动了，就是雷灵、皇蝶、打神石都一起发威，攻向那艘幽灵船。

这是一场大战，那艘古船上出现很多生物，有九头神鸟、白金狮子、地狱神犬等，种族可谓繁多。

在一群修道岁月超过千年的天纵猛人的攻杀下，幽灵船崩毁，这些战灵都被击杀。

“元神被滋养，这种感觉真的太美妙了！”有人叹道。

可惜，他们的元神虽然在发光，晶莹剔透，但依旧不能进化成至尊。

这种恶灵专杀闯入者，但凡生物遇上他们，如果实力不够强，必然要殒落。

尤其是这一次，居然有两头至尊级的战灵，若非石昊在，他们多半要全被灭在这里。

穿过一片又一片残破的古界，他们进入五行大陆，这里有逆五行大阵，藏着一枚“天种”，不过很难得到。

石昊没有考虑这里，而是再次前行。

有一个地方，长着一株神秘宝树，它算一棵完美的无暇的种子，当年石昊曾亲眼目睹过，可惜有生灵把守，当年无法带走。

终于到了，这是一片妙土，跟其他古残破古界不太一样。

这里有许多植物，所结出的花朵、果实等，都是道则，都算的上是道种。

石昊的目标只有一个，那就是——万道树。

“这么多年过去，不知道它还在不在，当年还不算彻底成熟，如今应该是圆满了吧？”石昊做出这种判断。

路上，他们看到很多草木，都挂着果实，蕴含着大道碎片。

“这地方真不一般，哪怕得不到完美的种子，在这里修行，服食这些果实，也好处惊人啊！”

赤龙叹道，这是理想的修炼之地。

可惜，并不能久留，这些地方都充满了未知，有各种变数，如果在这里修道上数十年，说不定会惹出大麻烦。

“你已经人道无敌，难道在这里呆下去，还会出问题？”天角蚁问道。

“这里有一个古人，多半是真仙。”石昊叹道。

当年，之所以退走，没有能带走万道树，就是因为那里有一个恐怖的生灵守护着。

一路上，他们没有停留，既然知道，这里有一枚无上道种，自然要先去看个究竟。

极西之地，一座悬空的岛屿。

周围，电闪雷鸣，虚空大裂缝密集，不断交织，一般的人根本不可能登岛。

石昊出手，踏在战船上，径直闯进悬空的岛屿。

太阴之气弥漫，太阳火精汹涌，阴阳滚滚，神则绽放，这里一片氤氲彩光，十分的神圣祥和。

当然，也有雷声滔滔，带着毁灭性气息。

岛中心，有一株树，如一条牢笼蛰伏，蜿蜒着，枝干苍劲，枝桠摇动，叶片簌簌，翻起无穷神霞。

在树上，密密麻麻，不多不少，整整结着一万枚果实。

每一颗果实都是一种道则，故此被称之为万道树。

这株树，本就就算是一枚无上道种，可以栽种在人体内，扎根血肉中，也可岁他去感悟世间万道，早晚有一天能将人推向真仙境界。

在它的周围，电闪雷鸣，并且又一口又一块雷池在沉浮。

这景象相当的骇人！

当世最珍贵的种子之一，比之世界树幼苗有过之而无不及！

“有人！”天角蚁愕然，看到了远处，有另一伙人，站在大船上，凝视着万道树。

显然，那群人看到了石昊他们，也不禁一惊。

“仙域的人！”曹雨生低语。

因为，那艘古船上铭刻着仙域的印记，是否有故人在此？

就是石昊也神色微动，看向那艘巨船。(未完待续。)

第一千八百八十五章 无敌种归属

上一章有失误处，应该是一位女仙王跟不朽之王洛摩大战，同归于尽，已修正，为敖晟红颜知己。

仙域的一群人有点无言，怎么觉得反过来了？对面，那几个生灵斜睨他们，像是心喜见到了猎物一般。

他们可是敖晟仙王的后人，居然被人这么轻慢，没有放在心上。

在他们看来，那是一群杂牌军，从石头到蝴蝶，再到狮子，还有蚂蚁，都是什么组合啊？居然镇住了他们。

可不服不行，他们连续派出的高手，上去就让人给打趴下，不是对手，这让一群人脸膛发烧，很没面子。

“喂，服气吗，不服的话，你们一起过来吧，我石霸天全都包圆了！”打神石挑衅，翻着白眼在那里叫板。

这绝对就是一个惹祸精，禀性如此。

“你……”果然，一群年轻的生灵脸色难看，都握紧了拳头，有些人忍不住就想要向前冲。

为首的中年至尊哼了一声，拦住了那些人，真要是一起蜂拥而上，结果还被那块石头给放倒，那就更丢人了。

“我们兄弟四人来与尔等一战，随便你们派出几个人都行！”对面走过来兄弟四人，长相一模一样，是四胞胎。

“砰！”

缩在后面、不愿出手的曹雨生，被天角蚁一脚给踹了出去。

“杀千刀的，谁踹我？不是我自己过来的！”曹雨生叫嚷。

仙域的修士顿时嗤笑，总算遇上了一个“正常的”，如果都那么的“变态”的话，那还了得！

“你要跟我们一战？”那兄弟四人哂笑，同时快速行动起来，将曹雨生包围。他们四人宛若一体。

“别，有话好说！”曹胖子叫道。

“晚了。”兄弟四人冷淡的笑着，他们出场，就是为了挽回颜面的，只能胜，怎么可能放弃呢。

哧！

然而。在他们动作前，那人畜无害的曹胖子突然发难，比他们还快，身体内符文交织，剑气千万道。

第三杀阵！

这是曹雨生体内的法阵，刻在血肉与骨骼间，以身体为载体，这是他所走的道路。

太突然了，从他的身体开始蔓延。大阵符文密布，一刹那这遮蔽了天上地下，混沌云雾翻涌，剑气滔滔。

噗！

兄弟四人全都中招，每个人都被剑气洞穿，若非他们反映迅疾，极速而退，后果不堪设想。

砰！

四人跌倒在地上。浑身是血，伤口吓人。都是被剑气所斩伤的，换成其他人肯定在那过程中被杀掉了。

一群人都无语，这死胖子分明实力很强，体内刻下了惊人的法阵，结果却这么的猥琐，扮猪吃老虎。还偷袭。

就是穆青、朱琳等人看着曹雨生，眼神都怪怪的，这胖子还真不是好东西。

石昊也一阵无言，这胖子分明能赢，还这么的卑鄙无耻的去麻痹对手。结果胜的这么的不光彩。

“卑劣，无耻，混蛋，小人！”四兄弟在那里大骂。

众人看出了问题，她们青丝披散了下来，血迹斑斑，竟露出女儿身，是四名少女，现在露出原形。

难怪她们骂个不停，一个胖子居然偷袭她们几名美女。

“早说啊，我肯定要怜香惜玉，人称惜花公子。”曹雨生在那里摆姿态。

“死胖子！”四名少女想喷他一脸口水。

曹雨生一本正经，大步走了过去，想要一个一个将她们给扶起来，道：“冤家宜解不宜结。”

四名少女大怒，这死胖子想占他们便宜。

对面，仙域的这些人都无语，这胖子太不厚道了了，你有本事，便直接交手就是了，居然这么的猥琐。

曹胖子灰溜溜退回来了，因为，他引起众怒，仙域不少年轻人一起向前，怒视着他，令他不敢去搀扶了。

敖晟的这些后人感觉非常没面子，要知道，刚才可是连战了数场，结果他们都输了。

“算了！”那位中年至尊开口，阻止了敖晟家族的年轻人再去挑战，这次他们丢人已经很大了。

如果传回仙域，一定会引发轩然大波，这些后辈弟子居然这么的不堪，都遭遇大败。

当然，他也不是很担心，毕竟，家族中的最强大的几名传人都不在这里，全都在仙域，各自牧守一方，傲视同辈。

尤其是那位年轻的大人，更是得到了仙王真传，法力雄浑，睥睨同代人！

今日这群人也有一棵好苗子，乃是敖晟家族那位年轻大人的幼弟，如今还是以少年，身在天神境，如今正需要一颗无暇道钟融合。

那个少年天赋绝世，有其兄长千年前的风采，将来注定要辉煌无敌，不过现在还未成长起来呢，距离遁一境界还远，不能出战。

“道友，不如你我两人切磋一下？”中年至尊说道，向前走来。

“可以！”石昊说道，话语非常简洁。

轰！

中年至尊出手，捏皇道法印，向着石昊轰去，当真威势骇人。

然而，石昊并不躲避，大开大合，就那样探出一只大手，铺天盖地，向前镇压，覆盖了这名中年至尊。

在许多人看来，这有些托大，居然就这么随意镇压，一般来说，都是强出一截的人才会做出的选择。

果然，这名中年至尊目光冰冷，施展法相天地，身体要与天齐高，来轰杀石昊。

可是，他遭遇了困境，身体被阻，天空中那只大手覆盖而来，逼的他的法体不断缩小，就这么给压落在地。

他一动不能动了，便是所结法印都暗淡无光，失去至尊威势。

所有人都无声了，震惊的看着那一幕，石昊一只大手而已，就这么将他压在地上了。如同巨龙震慑走兽。

“哧！”

神光耀眼，另一位出手了，担心石昊下杀手，他果断杀了过来，动用自己掌握的至强宝术。

然而，石昊动作简单而直接。探出了另一只大手，轰隆一声，如同翻版，将此人镇压在地，一动不能动了。

众人惊骇，这是怎样的手段，一个人而已，轻易间镇压了两大至尊！

清漪的弟子罗琳，张口结舌。她第一次明白她师尊口中那个人到底有多么可怕，身在贫瘠的古界，却有这等神通，震慑仙域众人。

这也太简单了，罗琳心惊肉跳，对方就这么就得手，无人能抗，两大至尊无论怎么用力。都难以挣动一下。

一群人都害怕了，担心石昊大开杀戒。这里的气氛一下子紧张了。

如果石昊真的动手，他们必死无疑，所以这些人忐忑不安，面对如此强大的至尊，他们一起出手也挡不住那个人一指。

但是，出乎他们的预料。石昊收手，放开了两位至尊。

敖晟家族的两位成道者，心情复杂，除却真仙外，这么多年来。在这人道领域中谁能这么压制他们？

眼前这个年轻人太恐怖了，一只手而已，就能轻易镇压一位至尊，人道领域有无敌之势！

“多谢道友手下留情。”他们一起拱了拱手，刚才真的太危险了，只要这个年轻人再施法力，就将他们碾杀了。

“接下来争夺道种我不会手下留情。”石昊说道。

两人面色顿时变了，他们就是为万道树而来，怎么可能会放弃，不然的话没法回去交代。

“道友，这是我族敖晟仙王所养的道种，早已预定。”一名至尊说道。

“天生万道树，谁能养？各凭手段夺得！”石昊面色冷漠。

双方对峙，气氛顿时紧张了起来。

“去请教那位前辈，到底是何人栽种的万道树。”石昊再次开口。

这座悬空岛屿中心，一株宝树发光，若真龙蜿蜒，老皮开裂，结着上万枚果实，而在树下，那里还盘坐着一个人。

他披头散发，身上缠满了锈迹斑斑的铁链，应该是某种仙金，洞穿其肩胛骨，将其锁在那里。

此怪人形体枯槁，闭着双目，一动不动，如同坐化了一般。

但是，石昊知道，他还活着，因为千年前他们想动万道树时，就是被此人复苏所阻，言称这是有主之物。

“前辈，请苏醒，我等是敖晟仙王的后人，特异来此取绝世道种。”一位中年至尊开口。

出乎意料，这个人果真就睁开了眸子，活了过来，他双目暗淡，缺少光彩，整个人被锁在这里无数年了，显然是被镇压了。

“看来，另一脉败了，不是敖晟的对手，不然的话，万道树属于他们那一脉人。”此人声音沙哑，这般说道。

他等了无数岁月，被压制在此，就是为了看守此树，等待成熟时，有人来取走。

“敖晟仙王，天下无敌，自古至今，没有几人可以跟他争雄。”那位至尊说道。

“可这的确不是敖晟的东西，是另一位仙王的，本应给他的后代，看来那一脉多半断了传承。”这神秘人叹息。

石昊霍的抬头，让身上满是锈迹的铁链哗哗作响，他盯住了石昊：“想不到啊，你小小年岁，就已经人道无敌，昔日见过你，倒也算是缘分，送你了！”

说到这里，他身上的铁链喀嚓一声，断掉了，随着这种变故发生，他站了起来，而那万道树则拔地而起，飞向石昊。

这让人愕然，太突兀了。

石昊跟敖晟的后人还没有争夺呢，结果这万道树就被送给了石昊。

“我已经完成承诺，守护到此树成熟，该归去了。”就在此时，这披头散发的怪人浑身僵硬，再次盘坐在地，开始石质化。

最终，他化成了一尊石像，生命气机没有了，即将彻底干涸，就这么死了？

“我送你万道树，你将我埋葬，还因果。”那石像的头颅发光，很虚弱，这般说道。

“前辈你？”石昊吃惊。

“我早该离世了，强撑到今日，注定要身死道消，只希望万古之后，我化成的石胎可以通灵，重新有了生命。”他的声音虚弱了下去。

这样可以吗？

“只是那个时候，石胎非我，算是天生天养的圣灵。只希冀，真的有轮回，有朝一日，他能记起往事。”他这般说道。

石昊默然，如果有选择，这个人绝不会如此，寄托于未来轮回，那简直就算是没有希望，太飘渺了。

“在古代，偶尔会有天生石胎出世，化成生灵，大环境允许的话，可以直接飞仙，难道都是这样来的？”曹雨生咕哝。

“真正天生天养的人形石胎，不说绝对没有，但每隔一段岁月就偶尔有限，绝不正常，自然是古代大能石化，无穷岁月过去后通灵所化，诞生出新的元神，有了生机。”

那尊石像说罢，生命彻底断绝，眉心不再发光。

犯困中，第二章放在中午更新。

.(未完待续。)

第一千八百八十九章 上路

堂堂仙域来人，就这么被打出来了，扫地出门，偏偏没有任何办法，五人脸色阵青阵白。

就这样回仙域？可是有人“关照”过他们，一定要将荒请来，连这些事都做不好的话，会显得他们很无能。

在他们看来，这片世界灵气干枯，异常贫瘠，只要稍微作态，表示可以带荒进仙域，他必然相随。

可是，现在看来完全不是那么一回事，对方的回应太平淡了，根本不在乎。

“我们是不是被人利用了，当枪使了？”一人脸色铁青。

那荒似乎知道什么，对进入仙域不怎么上心，跟想象中的完全不一样，在他们看来这一界的生灵若是得悉，一定会欣喜若狂才对。

甚至，他们认为，为了进仙域，这一界的天纵之才会匍匐下身躯，央求他们带着离开。

“等，我就不信他不动心，看他能拿捏到几时！”一人说道。

然而，数日后，他们有些慌了，石昊根本就没有理会他们，镇静的过分，没有离开的意思。

不得已，五大高手再次拜访，这一次的放低了姿态，认真求见，再也不敢带着傲气，言语间很谨慎，请石昊进仙域。

“我考虑一番，你们先下去吧。”石昊冷淡的回应道，直接端茶送客。

五人又被强硬的请走了，他们倒是想翻脸，可是却不敢，没有停留，脸色难看的走出天庭的巨宫。

“早知现在何必当初，我师傅又不是非要去不可。”赤龙在后冷笑道。

白袍少年、紫发青年都神色难堪，很想出手，但是却一声轻叹。连荒的那道化身都打不过，真要妄动的话，估计会被击杀。

接下来的两日间，他们焦虑了，十分忧心，日子越来越近。还不见荒有什么动静。

“还请禀告，我等求见荒。”

他们又来了，这一次的姿态更低，跟站在巨宫门口的朱琳请求，让她代为禀报。

“你们不是觉得仙域高高在上吗，连外人触碰一下那张请柬都不行，为何还要执意请我大兄前往？”朱琳冷笑，她明确告诉几人，石昊正在悟道。没时间见他们。

五人焦躁，欲哭无泪。

进仙域这种契机出现，还要主动求别人？

他们清楚的知道，这一界的至尊在过去那些年有多么的渴望前往仙域，奈何没有机会。

荒还真是与众不同，机会摆在眼前，就是不为所动，根本就不愿搭理他们！

一切都反过来了。他们数次登门，求石昊做出回应。请他务必进仙域，简直是三顾茅庐，好话说尽。

“这位仙子，这是七窍玲珑丹，服食后可以增进人的灵觉，在仙域也算是珍贵的神丹。还请收下。”有人低语，悄悄塞给朱琳。

“就这么一颗啊？”朱琳斜睨，嫌弃太少。

几人无语，这都是什么事啊，来下界送请柬。到头来还要求爷爷告奶奶，还需要反过来送出稀有神丹，却还被人嫌弃，这也太憋屈了。

若是在过去，理应这一界的生灵送他们大礼才对！

并非朱琳贪财，而是石昊暗中叮咛，若是能让五人出血，尽管去做。

“我这里还有一颗，这种神丹太稀有，真的不多。”

“唔，我这里有一颗金身丹，服食后，能让血肉强健，有机会成就金刚不坏身。”另一人说道。

他们真的是大出血了，因为时间临近，再请不走荒的话就真的来不及了。

“我要跟另外几人平分，东西真不算多。”朱琳拿捏。

几人险些翻脸，他们也算是仙域的人道强者，乃是天才人物，结果现在这么的憋屈，姿态摆的太低了。

“忍！”他们暗中咽下这口气。

最后，这几人捏着鼻子，将身上的一些稀有神丹都送了出来，黑着一张脸，杵在那里，不想再理朱琳。

“我师傅说了，你们几个先回去，两日后再来，他要考虑一番。”赤龙走来，这般告知。

“还要两日？！”白袍少年一听就急眼了。

“最多还有一日时间了，还请速速决断！”紫发青年也急了。

早知如此，他们真的不会跟荒强硬，到头来这么的难受，求爷爷告奶奶似的，反过来再央求他。

石昊离开上界，沿着阴阳十字地前往下界，到了禁区之主那里。

旧事重提，他告诉禁区之主，仙域的人来了，送来请柬，前倨后恭，请他进仙域。

在很久以前，他便向禁区之主说起过，因为，这个存在是他可以放心请教的古代巨擘，或许会有好的建议。

当年，禁区之主曾说可以考虑前往。

“我跟你走上一遭。”今日，禁区之主这般说道。

石昊吃惊，居然能惊动禁区之主亲自前往仙域，他想做什么？

禁区之主如今只剩下半颗雪白的头骨，他还有当年的威势吗，竟要陪他进仙域，肯定是想做一些事。

“旧地重游而已，看一看能否了结一些因果。”

当听到他说出这些话，石昊毛骨悚然，这等存在，当年可是高高在上，盖代无敌，他要了却的因果必然惊人。

“除我之外，他们也要去，这样更稳妥一些。”白衣胜雪、丰神如玉的禁区之主说道，指向另一边。

一座很小的祭坛，不过三尺高，在上面有三件活物，分别是水晶头骨、金色骨掌、滴血的眼球。

“你们也要去？”石昊惊诧。

“对你不放心，为你保驾护航。”水晶头骨说道，眼洞内神焰跳动。

石昊心头剧跳，他才不相信这三个生灵是为了保护他，多半也是要去了却什么因果。

这种存在，一个比一个危险，一个比一个古老，他们所处的纪元年代不可想象，他们真要有仇敌，那太恐怖了。

“放心，不会有事。”水晶骨头说道。

这倒也是，以这种生灵的身份，绝不可能会做出去送死的蠢事，必有所依仗。

只是石昊想不明白，他们都已经残缺了，只留下残骨等，还能跟昔日的“故人”争雄吗？

当然，另有可能就是，仙域有人欠他们的人情，而今去收账。

“有那柱香就不会有问题，将之藏好，别让人看到！”禁区之主说道。

石昊心头一动，知道他所说的是什么。

昔年，异域入侵，石昊跟大长老孟天正曾在大赤天边疆迎敌，误入过混沌中的一个小世界。

在那里有一个女子，有一口古棺，她自化禁区，表示的很清楚，从此自成一界，不再参与如今世上的纷争。

据悉，她来自仙域，曾是昔日的绝代人物！

在将孟天正与石昊他们请出那片禁区前，她曾送出一物，是一支香，不足半尺长，曾点燃过，但早已熄灭。

在它上面铭刻着一些文字，其中两个字属于仙古文字，其他文字不认识，应该属于某些特别强大的种族。

认识的两个字为：界灭！

数百年前，石昊曾跟禁区之主提到过这件事，请教他，这支香有何奇异之处，让他解惑

犹记得，当年禁区之主神色凝重，久久未语，最后告诉石昊，一定要收好，这炷香很恐怖，关乎甚大。

这一次禁区之主提到了它，自然引发石昊心中震动。

“点燃这柱香的话，便会有天大的因果发生！只要收好这支香，进了仙域这便是最大倚仗，谁敢伸爪子都得掂量一番。”禁区之主说道。

“怎么用它？”石昊问道。

“看谁不顺眼，将之当面直接点燃就好了，估计会让一群老不死吓白了老脸！”禁区之主嘿嘿直笑。

当日，石昊带上四个老妖怪，回到上界天庭，这一次他很痛快，没有耽搁时间，决定跟那五人进仙域。

五人都快急疯了，他们发现，荒还真不是拿捏，并非做作，而是真没将他们五人当回事，一点也不急。

他们很想喊一声，祖宗，我们错了，赶紧上路吧！

“放心，我不会有事，你们都回去吧，好好修行。”石昊说道，他为云曦拢了拢秀发，又向穆青等人叮嘱。

一道仙门开启，石昊上路，跟着五人进入仙域！(未完待续。)

第一千九百零三章 他化千古

“这里究竟怎样，真的可以轮回吗？”石昊想知道。

依照禁区之主讲述的话语来看，这里通天、通古今，是一处造化之地，有着外人难以理解的奇异。

“古怪在洞穴最深处。”

小狗崽擦去泪水，在前带路，穿过混沌雾霭，看着万物母气弥漫，石昊深吸一口气，汲取此地的仙气。

“就是那里！”

最深处，有一间石室，只有一丈长，那里很简陋，没有桌椅，没有精美饰品，只有粗糙的石壁。

当然，这一丈石室内混沌与仙气更为浓郁，带着莫名的波动。

就是这个地方？石昊面色平静，这里根本看不出什么，他想临近，去看个究竟。

可是小狗崽却吓了一跳，大声阻止，真怕他没有做好准备而贸然进去后出现大问题。

“我未感受到危机。”石昊说道。

“这地方十分诡异，一旦进去，就可能意味着消失，不知道身在何方，有可能就此永远的迷失，寻不到归路。”水晶头骨开口了。

“是了，就是这里！”禁区之主说道。

此时此刻，水晶头骨、金色骨掌、滴血的眼球都早已苏醒，散发朦胧光辉，对那一丈石室无比忌惮。

“究竟会怎样？”石昊向禁区之主请教。

“在仙王间，有一则传说，这里可以通古今，经历无尽岁月，也有人说，能得见未来。”禁区之主说道。

事实上，到了这里后，他也不能全部说清了，当年也只是听到过一些秘辛，今日来这里有极大的冒险的成分。

小狗崽将无终仙王精血放进去后的情况细细讲述，提到那血液仿佛勾动了岁月长河，那岁月河流若隐若现。

石昊开始做准备，要进石室。

禁区之主颇为不平静，道：“我当年与人一同推演，认为这里可以活着轮回，若真是如此，那就是对你最大的一份厚礼。”

这是他的希冀，之所以冒险带着石昊来这里，就是希望能得到这种馈赠。

现在石昊最缺什么？

大世到来，血与罪乱将要开启，可他却生不逢时，还没有真正成长起来，禁区之主担心，万一大清算开始，哪怕石昊天纵之资也不够看。

因此，禁区之主带着他来这里搏上一搏！

“经文声又响起了，在呼唤我进去，一切的机缘与危机都在这里！”石昊说道。

他化自在大法，在他体内响起，非常清晰，像是跟这石室引发共鸣。

昔日，他在边荒曾展动他化自在大法的无上威能，震撼异域各路高手，但是，那个过程中，却是被动的。

现在，那经文如流水一般，从他的心田中流淌而过，每一句，每一段，都是这么的清晰，印在心底。

“这完整的经文出现了，被我所掌握在手了？”石昊震撼。

原先虽然听到经文声，但是却是模糊的，现在字字清晰，烙印在识海深处，就像是在对他一个人诵经。

“一滴血！”

水晶头骨开口了，眼洞中火光喷薄，盯着石昊的眉心，他很是吃惊。

其他人也都抬头，看到了异常。

在石昊的额头上，有一滴血浮现，映照出诸天，带着宏大的气息，简直像是在开天辟地，随后发出声音，隆隆而鸣。

“又出现了！”

石昊震惊，他自己也有所觉察，再次感应到了那滴血。

昔日，之所以能施展他化自在大法，在边荒跟异域无上强者对抗，就是因为这滴血的缘故。

这滴血，来自一口染血的万物母气仙金鼎，是从它上面得到的。

而那口鼎，曾在帝关外出现，还曾有一个生灵踏鼎而来，大战异域不朽之王！

后来，石昊了解到，那滴血其实不属于那口鼎，只是机缘巧合，附着在上，它是一滴神秘古血，贯穿岁月长河，亘古长存。

“帝落年代的古血！”

依照边荒大战时石昊的亲身感受，以及踏鼎的无上强者的只字片语，禁区之主综合后，做出这种判断。

轰！

石昊的身体不由自主的动了，他向前迈步，进入一丈石室中。

一刹那，他的身体模糊了，在这里剧烈颤抖，不断的摇动，仿佛站立不稳。

他化自在大法，其经文声越发的宏大，震的石昊双耳嗡嗡作响，彻底牢记在心田中。

但是，经文声还是不绝，一直震荡，跟石室共鸣，就是禁区之主等人也听到了某种天音，非常吃惊。

轰！

突然间，石昊的身影从这里消失了，这让小狗崽吃惊的睁大了眸子，在这里寻找。

禁区之主默然，有成功的希望吗？若是成了，那就是石昊最大的机缘，迎来他最厚重的一份大礼。

若是失败，那么就可能死亡了，从此世间不显！

“与其来日身陷黑暗大清算中，不若今日冒险搏杀，赚一份底蕴。”禁区之主幽幽说道。

“他去了哪里，真的会通古今，消失在岁月长河中了吗？”小狗崽大叫。

水晶头骨、金色骨掌、滴血的眼球都在沉默着，盯着石室，他们在思量，在猜测，如今石昊怎样了。

“哧！”

不久后，石室生出异象，依旧朦胧，混沌光照耀，仙雾浓郁，在石壁上出现了一些痕迹。

那是最为古老与粗糙的石刻，太模糊了，不是很清晰，属于古人所留！

“自帝落年间开始，无穷的岁月长图，属于未知而遥远的时代，居然浮现出痕迹。”禁区之主化成一个白衣男子，神色前所未有的凝重！

早先，那石壁粗糙，根本没有什么痕迹。

现在石昊进去后，居然起了变化，浮现出昔日的烙印。

那是一副斑驳的历史画卷，讲述帝落时代的模糊旧事，看不真切，但是可以感知，那是怎样的残酷大世界。

或许，帝曾存于世间，大战连天，而后殒落。

帝落时代，那个时代以此为名，实在过于敏感，想不让人做出这种猜想都不行。

“若有帝，绝非凡间帝。”水晶骨头幽幽开口。

轰！

一丈石室剧震，那粗糙的石刻在变化，仿佛在讲述着昔日的旧事。

他们很想看清，但终究只能看个模糊的轮廓。

“千万不要告诉我，这是在讲述轮回的旧事，而没有轮回的人！”小狗崽带着哭腔，非常紧张，盯着石壁。

“是他！”水晶头骨失态，死死的盯着的粗糙的石壁刻图。

那里在演绎，在变化，他们终于得见了一些景象，看到了一个熟悉的人，在石壁图中的故事中浮现。

“荒！”小狗崽大叫。

禁区之主眼眸中流动璀璨光彩，他也在盯着那里，的确，粗糙的石壁上出现石昊的身影，在旧事中演绎。

“怎么可能，帝落时代怎么会有他的身影？！”小狗崽吃惊无比，不敢相信。

与此同时，仙域，盘王城内。

盘王坐在洞府最深处，眸子如那宇宙星空一般深邃，手中捏着一根发丝，那是石昊的，正在推演！

在他的双目中，有宇宙生灭的景象，有岁月长河奔腾的声音，十分骇人！

哧！

他手中的那根发丝，不受控制，焚烧了起来，化成灰烬。

盘王双目越发的恐怖，幽幽叹息，道：“他已不在当世，不属于而今这部古史！”

这是石昊离开盘王府前，他悄然取到的一根发丝，此时推演过后，得出了这种结论。

古洞中，一丈石室内。

粗糙的石壁上，石昊的身影不断浮现，那段岁月中，有他的痕迹，他的身影！

“他化自在，他化千古，为我准备，亦或徒作嫁衣，终有一天，我会回来的……”

这一刻，小狗崽毛骨悚然，它听到了某种声音，在这里回荡，很飘渺，很悠远，像是跨越了千古。

禁区之主、水晶头骨等，也是双目神光暴涨，盯着石室内，看着那粗糙的石壁。

随后，他们看到了一滴血，在石壁上流淌，映照诸天，烙印亘古岁月，沧桑古意，要断岁月长河。(未完待续。)

第一千九百零六章 回归

上一章，四世时应该是十二万六千载，已修正。

莫名气息流转，石昊站在这里，在这个地方隐居数十万年，真的可以离开了吗？

虚空模糊了，在扭曲，他看到了一座石室，就在不远处，有些模糊，可以看到应该正是他当年走入的石室。

那粗糙的石壁上有一滴血滑落，正是那滴神秘的古血。

他化自在大法，果然神秘莫测，这是他化千古，还是大梦一场？

石昊分不清，有些不明所以。

他向前走去，不过，在临近时，他又看到了石室扭曲，还有一条路，居然是通向一片坟丘！

那是什么地方？

石昊诧异，毗邻石室，有一片暗红色的坟地，大坟一座又一座，葬着不知道什么身份的生灵。

“他化自在，我终会回来……”

若隐若无，石昊听到了这道声音，在这帝落时代的天地中回荡，在不远处的模糊石室内回响，又在那同样朦胧的坟地中传开。

石昊向前迈步，踏上归途时，心中有感，莫名异动，他向着那片坟地而去。

时光碎片飞舞，光阴如水，这里霞光绚烂，光雨密集，十分神秘，笼罩了整片的坟场。

“像是葬士的栖居地，看着有些眼熟。”石昊在前行的过程中，轻声自语。

轰！

突然，他看到了一口箱子，非金非石非木，材质特殊，照耀出九色光华，绚烂到让诸天都失色。

“起源古器！”

石昊瞳孔收缩，他曾经见到过，跟三藏、神冥一起去过葬地的一座黑暗深渊下，看到过这个箱体。

它绽放九色，光芒璀璨！

石昊向前走，当他真正步出来时，沧海桑田，什么都消失了。

天地寂静，这里毫无声息。

古坟不见了，起源古器也早已踪迹渺然。

这是哪里？石昊看着，觉得非常熟悉。

随后，他身体一震，瞳孔大睁，简直难以置信，竟然到了这个地方，不在仙域了吗？

他来过这里，边是荒外，葬区的一个支脉，当年一位女葬士陪着他走到这里，隔壁就是烂木箱出土之处。

而这里，则是葬士的三大祭祀圣地之一！

石昊走出来了，感受到了边荒的气息，没有错，他莫名从仙域回归，径直来到九天十地的边荒外。

“嗯？”

一瞬间，他感受到了，这地下有至强者的骨，同时也有让他心中微颤的感应。

“我的骨！”

他觉得不可思议，很难相信。

砰！

土石四溅，他看到了一些残骨，随他明白了，他逆活八世，曾经涅槃，神胎蜕变……

其中，有几次都曾斩落老骨、废骨，被他亲手埋葬。

他回归了，但是那些骨却沉眠地下，居然在这里，在这片大地下。

犹记得，当年那个女葬士带他来这里时，他还曾做过奇怪的梦，一时间，灵魂出窍，宛若化蝶。

那时，女葬士曾说，他已经死了，骨或许就埋在这里，而他可能是不灭执念化作元神蝴蝶，遨游在世间。

仙域，古洞中，石室外。

禁区之主、水晶头骨等，正在观阅粗糙的石壁，看到最后，他们愕然，画面终止，最后的指引却是一片葬区。

“那是边荒外！”

“怎么会？”连金色骨掌都发出了神识波动，带着疑问，荒最后离开了，居然不是返回石室，目标是边荒。

粗糙的石壁，只记载着石昊向那个方位而去，后面的便不属于那个时代，便没有记录了。

“这真是诡异，太怪了！”滴血的眼球发出神念波动。

的确很怪，有些事情过于妖邪。

他们一起看向那滴血，附着在粗糙的石壁上。

“毫无疑问，所有这些都一定跟它有关！”禁区之主说道。

石室寂静了，所有粗糙的记载都消失了，彻底不见踪影，最后这滴血也被石壁吸收了。

“汪！”小狗崽嘶吼。

可是，无论他们做出任何反应，这石室都宁静无波，再无任何异常，甚至连那涌动的混沌气都少了，要干涸了。

边荒，石昊向前走去，一步一幻灭，他法力惊世，道行深不可测，径直离开。

不过，脱离这片区域后，他见到了浩瀚的法阵，遮天蔽日，隔断了异域同帝关的联系，阻挡那边的生灵跨界。

就是这片区域，也受到影响，法阵将他们隔断，遥望到了帝关，却难以回归。

昔日，最后一战，天渊动荡，无穷道则垂落，无上法道大阵落下，永封边荒外面的路，致使异域不能入侵。

原本可以阻断五百年，已被加持无穷岁月。

若无意外，一个纪元都不见得能破开这里的封印了。

当然，那是最理想的状态。

自从黑暗生灵入侵，石昊便觉得，这块区域多半难以成为永恒的封印，安澜、赤王、俞陀、无殇等，终究有一天还会杀来。

石昊眸光明灭不定，他在观察这片区域，寻找归路。

还好，那无上法阵隔绝的是异域跟帝关间的路。

这片区域，不过是受到波及，虽然也被覆盖，但并非绝路。

曾在那个世界，苦修数十万年，精研大阵，如今他的法阵造诣，登峰造极，比之他的的道行增加的还迅猛。

这数十万年来，石昊将法阵一道推演到了无上领域！

数十日后，他停止推演，寻到了一条艰难的活路，而后一步一停，渐渐走出绝地，迈步向帝关。

“还好，这不是那被封印的主路！”石昊轻叹，不然的话，他多半回不来了！

“荒，他什么时候出关的？”当来到帝关下，石昊呼喊，要借路而过时，守护这座巨城的生灵吃惊。

这着实大费周折，他们足以数十种手段反复验证，确信真的是石昊后，这才让他入城。

“现在是何年月？”回来后，石昊第一时间就请教这问题。

城中的强者顿时有些诧异，荒这是怎么了？

当得悉，岁月未曾更迭，没有错过这一世后，石昊长出一口气，彻底的放心了。

这些人有一种错觉，荒不怒而威，比之当年的不朽生灵都要惊人，在他身上发生了什么？

下一刻，石昊从这里消失了，真正回归九天十地。

“师傅！？”赤龙一声大叫，第一个发现了他。

石昊回归天庭，引发一阵大乱。

“你……怎么变了？”这些人都感受到了一场，石昊的眸子带着沧桑，还有一种倦意，那分明是岁月的洗礼。

他经历了什么，难道在仙域遇到挫折了。

“你还好吗？”云曦担忧，这数十日以来，她一直在眺望，担心他不能安然回归，内心倍感煎熬。

“我很好！”

石昊闭关了，他需要静一静。

因为，他经历了数十万年，这是真的吗？现在回思，那太真实了，并非虚幻。而且，他实力的增长很明显，这无法作假。

随后，石昊元神发光，一柄雪亮的长刀透体而出，对着自己斩去。

他要斩的是杂念，是数十万年的琐事，他要保持一颗明净心，空灵剔透，不然的话，数十万载的记忆，太沧桑。

最后，石昊的元神如水晶一般，依旧如过去。

修道者，很多人年岁颇大时，还能保持赤子之心，这样的自我洗礼，不可避免。

石昊恢复了，他再次朝气蓬勃。

数十万年的经历，他所保留的是修道的感悟等，对于一些无关紧要之事，他全部斩灭。

心如水晶，他依旧富有活力，如同一个二十岁出头的清秀少年，看起来没有一丝的变化。

天角蚁来了，曹雨生到了，穆青、石钟、皇蝶、打神石听到石昊回来后，都第一时间赶来。

石昊带着他们，回到了下界，来到了石村，一番庆祝。

其他人见他能安然回来，都很高兴，觉得值得庆祝，并没有一个人真正能理解他此时的心情。

一别就是数十万年啊，还能重逢，还在此世相遇，这种感觉真好。

尤其是，见到了老族长、父母，看到白发披散的儿时伙伴大壮、二猛、皮猴等人，石昊的眼睛有些发酸。

不过，他将这种情绪掩盖下去了。

还能够重逢就好！

十年后，禁区之主等人回归，他们在仙域那口古洞中足足等了石昊十年，确信那里寂静，彻底等不到石昊后，他们才踏上归途。

“汪，你真提前回来了？！”小狗崽大惊，它也跟随来到了这一界。

这一日，石昊跟禁区之主密谈，讲述进过，谈了很久。

时间流转，百年时间过去，石昊起身，百年岁月，他一直在坐关，不是枯坐，而是感悟这片天地。

他在比较，这跟曾经所在的那个世界有何不同。

“我怎么觉得，你已经无法揣度了，比之当年真仙降临时，有过之而不及。”天角蚁说道。

黑暗生灵入侵时，他见到过不止一位真仙。

“我道行精进了，寻到了一条路。”石昊点头。

“何时，我们才能去寻不灭经的后续篇章。”天角蚁提到了这个问题。

不灭经，本就是天角蚁一脉的传承，但那有缺陷，后来小天角蚁跟石昊一起在无量天的北海寻到了藏在那里的不灭经。

可惜，那依旧不完整。

它被分割了，最后的篇章在某一禁区中。

千余年以来，天角蚁已经洞悉，究竟是哪一个禁区。

“我们现在就去那片禁区！”石昊说道。(未完待续。)

第一千九百零八章 石村依旧人不在

独腿老人离去，这显然是该禁区在示好，给予了石昊善意的提醒，有一位真仙可能要对他出手！

岁月悠悠，石昊坐镇天庭，一晃眼就是数百年，却从未有大事发生，所谓的残仙恢复，并未赶到。

当世，石昊已经一千八百岁了，可是，在他的脸上却没有留下丝毫的痕迹，依旧年轻，眼神清澈。

他的修为越发深刻不测。

除却禁区之主外，没有人知道，他所经历的岁月其实无比漫长，久远的有些吓人！

那如果不是一场梦境，他已经活了八世，历经数十万年了，而且这第八世也已经过去了九万年多。

这是一段何其古老而吓人的岁月！

外人不得而知，穆青、赤龙等人也无觉，石昊没有将这段可怕的经历告诉他们，免得令他们道心不稳。

石昊能感觉到，岁月难以在他的身上留下痕迹，这第八世他仿佛得到了莫名的力量。

巨大的宫阙中，石昊双手结印，从虚空中汲取无量精气，在他身体畔，瑞霞滚滚，仙雾澎湃，天地精粹浓郁的化成了汁液。

“来！”

石昊一声断喝，双手发光，截取天地本源之精！

嗡！

整片宏大的宫阙神光冲霄，乾坤在剧烈动荡，这个地方景象异常，所有的草木都疯狂生长，枯木逢春，种子发芽。

就是在那远方，高耸入云的雪山上，也有各种草木挤出冰雪，开花结果，吐露出蓬勃的生命气机。

同一时间，天庭所有人都被精气所笼罩，不用修行，那法则与灵粹就将他们淹没了，自动吸收。

“这是……”他们一起抬头，望向那已经站在半空中的石昊，他正在接引天地洒落的本源精华。

一片灿烂的神液在他周围浮现，流淌着不死物质的气息。

“这是神源液？”朱琳惊呼。

他们认知这种东西，石昊曾经从仙域带出一些源石，可以让人修行。

可惜，不多！

因为，他曾遭遇敖晟仙王一击，当时身上大量的源都爆碎了，化成精气，就此消散，只有少许残渣留下。

现在，石昊正在自己锤炼这种东西，自己造化出！

昔日，不是没有人做过这种事，但是，各大长生家族费劲手段，也需要加入一些神药等，熬炼出些许不死物质，再引天地精华化液，跟之混合，才能造就。

但是，现在完全不一样，石昊在直接截取天地本源！

这液体中自然而然带着一些不死物质。

最为令人吃惊的是，这种神源液可以将人封印，包裹在当中后，生灵会沉眠，岁月不再侵蚀其身与神。

“这……造化啊，这是生命物质，可以封印垂死之人！”

穆青、石钟等一群人大叫，非常的激动。

他们亲身试过了，被封在神源液中，生机永存，不再被腐蚀，岁月仿佛绕开了他们。

神源液不好保存，会迅速凝固。

唯有石昊能随时淬炼出，截取天地本源，造就出这种物质，天庭中其他人做不到。

凝固的神源，却是修行的好东西，不含一丝杂质，本源精气滚滚，可以被吸收进体内去。

穆青、赤龙等人知道石昊为何要熬炼这种东西，这原本是逆天而行的举动，毕竟在截取天地的本源，容易遭劫。

但是，石昊还是做了，他要将这种神源液带回石村！

连他都已经一千八百岁了，可以想象，石村出了多少代人。

下一刻，石昊站在村口，怔怔的看着村子。

它变化不大，几次扩建后，就没有再变动了。后来那些新出生的人口，都在其他区域再建城镇了。

这里依旧保持着原来的样子。

一千八百年过去，石村依旧，可是，当年的人呢？

石昊鼻子微微发酸，强大如他，经历漫长岁月洗礼，可是，心中始终有一处很柔软，那是留给石村的地方。

不要说老族长那一代人，就是后面的很多代人，多已离世，埋在黄土下很多年。

大壮、二猛、皮猴等人还在，但是老的不成样子了，垂垂暮年，他们修为真的不强，能够活到现在，只因当年石昊以自己的血为他们洗礼肉身。

他们的父母，都早已化作黄土。

石林虎、石飞蛟，那曾是村中的头领，在石昊小的时候，他们两人领着村人狩猎，提供所有食物。

可惜，他们都死去了。

还有那些热情的大婶，也是一个都不在了。

石昊想哭，哪怕经历了太多，修为功参造化，可是，心中也在发酸，曾经的人，再也见不到了。

这一次，他回来后，带着神源液就是想封住一些生命无多的人，留待将来，等有一天他可以为他们颠倒岁月，再续一世命。

“族长爷爷，你安眠吧。”石昊轻语。

石云峰近两千岁了，以他的年龄来说，早就该尘归尘土归土了，不过，昔日石昊强行用仙血大药为他梳理过身体。

可即便如此，岁月也是无情的。

最近数百年来，他处在半沉眠中。

一个凡体老人，能有多久的寿元？

若是老族长清醒，一定不会让石昊用神源液封住他，因为，他曾说过，这辈子很满足了，可以下去见那些老伙计了。

“小昊，你真要封印我们吗，还是让我正常的死去吧，这一世繁华，我们已经领略了，还有什么不满足的？该经历的都经历了，人总是要死去的，到头来归于黄土，是最正常也是最好的归宿。”大壮说道。

他们都老了，现在腿脚不灵便，老眼浑浊，白发稀疏，背已佝偻。

他、二猛、皮猴、虎子等人，那一代人修行起步条件不好，自身修为都不高，远无法和石村的后代相比。

到了而今，哪怕得到石昊梳理血脉与肉身，也是一年比一年苍老。

“小昊，还是让我们正常离世吧，这样做是在逆天，我们怕你会遭因果之劫。”二猛说道，拍着他的肩头，自己一阵咳嗽。

还有谁可以称石昊为小昊，没有多少人了。

石昊鼻子发酸，热泪险些滚落下来，石村依旧，但是人却都不在了，他幼年时所见到的叔伯婶子都见不到了。

那个时候，村人对他很溺爱，那时他没有父母，是村人与老族长一起将他养大的。

可是，那些粗犷的叔伯，那些亲热而彪悍的大婶，如今都不在了，石昊想大哭，岁月带走了他所熟悉的人。

当他炼出仙血大药时，曾想留下他们，但是他们却拒绝，都很乐观，带着笑走了，不愿意挥霍那些大药，要留给他以后用。

“小昊，不要难过，人都有一死，这是改变不了的事。”

虎子搂着他的肩头，喘息有些粗，也有些伤感，看着村外，看着大荒，道：“我们也舍不得你啊，但是，该走了。这些年，我们真的老的不成样子了，居然很没出息的想起小时候的事，想起一起掏青鳞鹰窝的那些事情，想起很多人……”

石昊眼睛发酸，想落泪了，忍不住。

他抱住这些人的肩头，道：“你们是我的兄弟，从小陪我一起长大的好兄弟，我不会看着你们老死在岁月中，请允许我自私一回好吗，再陪我一段岁月，再陪我走下去一程……”

这些人也跟他抱在一起，都在哽咽。

不舍啊，石村！

曾经的人，都不见了。

到最后，石昊依旧如同对老族长那般，封印了他们，而且用带来的神源，将老族长、大壮、二猛等淹没，封存神源液内。

石村依旧，但是人不在了。

这一天，一些人听到大荒最深处有人大哭，其音哀，蕴含着大恸。

石昊知道，这些事是避免不了的，但他还是放不下！(未完待续。)

第一千九百一十三章 寻觅绝世高手

宇宙中，一些星辰残骸，遍布周围，十分荒凉。

此外，还有血，那是不朽之血，流淌着妖异的光芒，更远处是三大不朽者崩开的躯体，有人碎掉了，有人还留着尸骸。

突然，昏暗与冰冷的宇宙内，响起轰鸣声，隆隆而震，一些星骸焚烧，化成了灰烬。

接着是三大不朽者的血与骨等，在发光，部分被点燃了，在这里剧烈燃烧。

这是他们死后的异象，很恐怖，没有天哭，也无神光普照的神圣气象，有的只是彻底的走向毁灭。

化道！

他们在化道，成为乾坤下规则的一部分，要融入这方宇宙中。

石昊快速出手，以一个玉罐为容器，汲取这漂浮在星空中的不朽之血，并在第一时间炼化成为药液。

这是不朽大药！

万物有灵，不仅草木可以成药，就是其他生物，包括人体都可成药，这就是人体不朽大药。

石昊夺取了部分真血，但是还有大半在这里炸开，血染星空，发出炽盛光辉，熊熊燃烧，归于这方天地。

三大不朽被磨灭，彻底化道，被天地法则吸收。

一战结束，天下惊！

不要说各教修士，就是几大禁区内的恐怖人物，也都眯缝起眼睛，遥望那片宇宙，认真思忖着什么。

荒，他居然可以逆伐不朽，这还是人道领域中的修士吗？

战绩太辉煌！

这亦让许多人觉得可怕，禁区内的生灵都在凛然，荒才修道多少年？他们难以接受，有些不敢相信。

石昊没有停歇，可谓马不停蹄，赶向另一片星系，进入黑暗之地，杀向一株巨大的黑色魔莲花。

此时，他的愿力化身在此，正在镇压，可是效果不大，每一次那株魔莲被斩断后都还会新生。

这株黑色莲花十分妖邪，拥有不死的特性，它在汲取混沌之气，熔炼虚空，同时有根须浮现，覆盖一些星体，扎根在上，生命力难以枯竭。

“他的主根在另一界，只有部分根须在此界，故此杀之不绝！”穆青神色郑重，向石昊禀告。

石昊早已领教过，他皱着眉头，催动自身宝术，祭出各种神通，可以击碎这株黑色的魔莲，但不能彻底磨灭。

“你们都退后！”石昊说道，他想到了一团火焰。

是那团神秘古火，由大道符号组成，当年是在九龙拉棺畔得到的，一直藏于他的体内，平日没有动静。

随着道行激增，经历了帝落时代，在那些年中，他探索到了这团火焰的习性，有时可以驱动它。

今日，他想试一试。

很庆幸，他成功了。

一团拳头高的火光出现在他身前，很柔和，带着令人安宁的气机，它并非真的火光，而是由各种古老的符号交织而成。

“去！”

石昊一声轻叱，拳头高的“火团”飞了出去，碰到了那株黑色的魔莲。

起初还算安静，但是片刻后，当这团神秘古火沿着它的根茎跳动时，意外发生了，接近根部那里，有符号在闪耀，那是魔莲孕育的。

轰！

像是一颗太阳炸开了，这团火光剧烈跳动，焚烧那株魔莲的根茎。

若是以往，它只摹刻大道符文，但现在被石昊驱动，全面爆发，自身孕育的各种古老符号在那里激烈碰撞。

巨大的黑色魔莲被点燃，化成一道庞大的火炬，熊熊燃烧。

它横亘宇宙中，有的根须扎根在星球上，有的根须扎根在虚空中，原本无比可怕，但现在遭遇劫难，它在剧烈挣动。

可以看到，它所孕育的符号在闪耀，被那团火光笼罩。

哧！

巨大的魔莲被摧毁了，因为这团火沿着它的根茎，居然要烧进另一界。

那团火消失小片刻，真的跨界了。

但最后它又退了回来。

魔莲化作漫天的灰烬，不复存在。

这是贯通两界的桥梁，是一条通道，结果就这么被毁掉了。

不久后，石昊又去边荒，镇封那里开启的通道，搬走了那座祭坛，他要去研究。

之所以没有毁掉，是因为，他有一个心结，想有朝一日杀过去，他心有无尽的执念，要去见一个人！

只是，而今时机还不成熟，他还无力逆天。

石昊回归，天庭欢呼，各方庆祝！

这一日，各教都来觐见，前来恭贺，石昊之威实在无匹，勇冠天下，震慑四方。

当然，人们并非惧怕，如今更多的是敬佩，他的出征，是为了守护这一界，而非炫耀终极武力。

一时间，荒之名，震动天下！

虽然知道他很强，但是在过去人们并没有一个直观的认知，直到他杀真仙，斩掉三大不朽，所有人都才意识到，他究竟多么的恐怖了。

他已经真正无敌天下！

最起码，这一纪元诞生的生灵，没有一个人是石昊的对手，足可以横推九天十地，难逢抗手！

各方修士来拜见，更有许多人如同朝圣一般，来到天庭，希望能够加入，成为这天庭中的一员。

最惊人的是，有一些苦修者，十分虔诚，如果不收他们，便长跪天庭外不肯离去。

“天庭将很多出名的天才收为门徒，进一步壮大了，可以料想，一两千年后会是何等的恐怖，注定会俯视天下，当真没有任何一派敢拂逆了。”

也有人忧心，看着天庭鼎盛，他们害怕整片天地都在天庭的统驭下，在那滔天骇浪下，别的道统都只能沦为一朵小浪花。

事实上，现在的天庭就已经是天下第一大教，远胜其他道统，不可比拟。

若是到了未来，那就不可想象了，天庭随便派出的一小支人马，都注定可以扫平自古长存的各大长生世家。

不过，石昊还是蹙眉，觉得天庭远不够强，事实上其他人也所有感，这一次全靠石昊一人平定大乱。

不敢想象，如果他分身乏术，或者在一处战场败了，那会是什么样的后果！

“天庭人才济济，尤其是一两千年后更是可以统御天上地下，各教联合起来都远比不上，但还是有不足之处啊，需要几位绝世高手坐镇才行！”

石昊、天角蚁、穆青等人都意识到了这个问题。

最后，石昊走了，他要去寻几位帮手，真正可以镇压四方，免得到时候他分身乏术，独木难支。

他一个人离去，没有带何人同行，第一站他就来到了火州，这里毗邻天仙书院还有齐道临当年的道场。

在这块地域曾发生太多的事。

九龙拉棺当年就是沉在这块区域的地下，而他体内的那团火也是从这里得到的。

火州有草原，也有戈壁滩。

这是一片大漠，寸草不生，石昊已经来了数日，站在那里一动不动，一直在推演，在等待着什么。

轰！

土石崩开，从地下缓缓腾起一座巍峨大山，弥漫混沌气，仿佛太初年代就存在了。

半山腰有一座古洞，喷薄瑞霞，仙雾弥漫，景象惊人。

哧的一声，他冲了过去，站在了洞中，在这洞壁上，有各种斧痕、剑痕等，都是绝世高手开凿出来的。

因为，这些痕迹都带着大道气韵，散发仙道气息。

昔日，就是他体内的那团火都浮现出来，在这里映照，摹刻个不停。

“齐师傅，我又来这里了。”石昊低语，当年是齐道临带他进来的，寻找机缘与造化。

石昊用手触摸洞壁，感觉到了一种压迫，有恐怖气息传荡而来。

混元石！

整座洞府都是以混元石打磨而成，要知道，那是仙道至宝材料，古来罕有，一般人根本就寻不到。

提到混元就很容易让人跟真仙联想到一起，正所谓混元真仙，能以此为名，足见此石的珍贵，混元石跟世界石同阶。

古洞深处有一座殿堂，那里摆放着一堆仙料，比如混元石、天缺石、世界石，此外还有虚空仙金、五行仙金、大罗仙金等，更有真龙角、凤喙等，晃的人睁不开双眼。

但是，石昊知道，这些都是虚景，不是真的，九成的仙料都被人取走了。

当年，他与齐道临费尽力气，确有所得，将供奉在最中心的一块黑色石头带走，可是经过鉴定，那是凡物，不是至宝。

他们走的时候很狼狈，一头生物出现，险些将他们留下，不过那生灵似乎无法走出古洞，没有追出去，才让他们逃过一劫。

如今，石昊又来了，他就是冲着这头生物而来。

果然，当他散发出一缕气机后，那沉眠的生灵被惊醒了，发出一声咆哮：“嗷……”

其音之大，恐怖无边，整座混元石开凿成的古殿都在摇动，并且伴随着七彩仙光，一股宏大的气息汹涌而来。

这是一个人形生灵，太璀璨了，照耀出七种光彩，气息如汪洋一边，恐怖无边！

石昊就是冲着它而来，这回一次并未退走。

轰！

一只手掌拍来，带动七彩仙光，极度绚烂，到了石昊的眼前，他站在那里，以右掌迎击。

当！

震天之响，传遍**八荒。

大道涟漪，极速扩散，若非是在混元石开凿成的殿堂中，什么都剩不下，一切物质都要崩塌，毁灭。

这座古洞是仙道宝料，所以能承受住他们的对决之力。

当七色仙光敛去，混沌雾散开后，两人对立，彼此凝视，没有再出手。

“为何扰我沉眠？”对面，那个男子开口。

这是一个金属人，不仅口鼻远眼睛等，就是发丝都是金属化作的，浑身流动七种光彩，拥有莫测的伟力，可以看到，他行动不便，其中一只脚被石皮包裹着，有仙雾笼罩，在蜕变，还没有全部进化好。

石昊了然，这是对方沉眠、不离开此地的原因所在，还不完满。

这是一个天地生养的神胎，本是一块七彩仙金，最后通灵，化成了人形，亿万岁月的孕育，才使这头逆天生灵诞生。

七彩仙金啊，本就是无上至宝材料，它居然孕育出生灵，那就更加超凡了。

“并非有意惊扰，而是确有事相谈，想请你出山。”石昊说道。

“不去！”七彩仙金人很干脆，但是，他也有忌惮之色，因为对面那个人族太强了，给予他强烈的威胁感。

居然可以徒手跟他碰撞，那双肉掌比之仙金还要坚硬不成？

“我怀着善意而来。”石昊平和的说道，并盯着他的那只脚，道：“请你出山后，我保证你数百年内，就可以让蜕变完整。”

“你说什么？”七彩仙金人瞳孔发出刺目的光芒，有些希冀，又有些怀疑，露出戒备之色。

“我如今是无上阵法大宗师，比之我的战力更强，我可以为你布下聚集诸天精粹的法阵，集中向你的躯体，助你蜕变，数百年内可令你出世。”石昊说道。

并且，他现场动手，布下一座小阵，结果洞中精气蓬勃，大道规则垂落，一下子与众不同了。

“可相信我的手段？”石昊问道。

“你……要我拿什么来交换？”

“帮我镇守一方。”

……

两人开始交谈，气氛缓和了下来。

石昊意外得知，这本是一座仙王洞府，而这个七彩仙金人乃是古代大能点化的，得以化出人形。

不知道那是什么年代的事了，洞府的主人去参与一场大战，再也没有回来，他留下的魂灯熄灭，意味着战死了。

眼前这个生灵很强，比肩仙道生物。

按理来所，蜕变不完满，他不可能这么强，主要是因为昔日的仙王点化过他，在他体内留下了诸多的大道痕迹，让他极度恐怖。

若是蜕变完成，其拥有的战力，绝对可以等同于一尊真仙。

“我昔日来过这里。”

到了最后，一切谈妥时，石昊这般说道。

“是你！”七彩仙金人露出异色，他想起来了，三千五百年前，曾有一老一少来过这里。

石昊将那块黑不溜秋的石头取出，问道：“这是什么？”

“仙王的珍藏，一生的最爱，说是可以炼制出无上兵器，但是，我研究很长时间，也没有看出跟普通石头有何区别。”七彩现金人答道。

并且，他补充道：“若非仙王有旨意，留待有缘人，不得伤害人族，当日我绝不会允许你们带走它。”

石昊闻言，很郑重，收起了这块石头。

这一日，在隆隆声响中，石昊搬回来一座石山，带回天庭。

“我没看错吧？”小狗崽惊叫，这可是混元石凿成的洞府啊，太奢侈了。

当看到七彩仙金人后，众人更是一番震撼。(未完待续。)

第一千九百二十一章 火桑花开

石昊眼中带着泪，很多年了，没有这么伤感，他感觉很孤独，分明站在此生的极道高峰上了，可却有些悲凉，今日亲手用神源埋下所有亲故。

他回到了上界，离开了八域。

那让他伤心，让他欢喜，让他忧的荒域，是他的出生之地，承载着太多的记忆，但是现在他却有点不想回去了。

石昊回到了天庭，开始苦修，他要提升自己实力，在这越来越紧迫的气氛下突破。

数年后，星空深处，一片昏暗之地，一颗残破无人注意的星辰上，有人睁开了眸子，如冷电划过虚空。

正是石昊，他独自在宇宙尽头悟道！

在他近前，有一块石头，流光溢彩，发出阵阵轰鸣声，若是天人族的修士在这里一定会认出，这是他们的祖器——飞仙石。

这块石头是石昊从天之城取来的。

当年，他与那一族因果不小，最后取走此石，了结恩怨。

轰！

突然间，石昊的身影消失了，没入一块金属碑中，虚空中仙光绽放，波动剧烈，爆发出了惊人的气息。

可以看到，在那块碑中有两个生灵在大战，非常激烈，生死搏杀，完全是在拼命。

仙金碑有非凡的来历，当年石昊跟三藏、神冥一同进入仙域，这块虚空仙金碑是三藏在仙域发现的，最后跟石昊易物交换。

据猜测，这是帝落时代的古物，仙金碑是用来记载无上经文的载体，但这块却还未来得及刻上经文。

不然的话，将是无上至宝！

当年石昊在得到飞仙石时，此碑曾交感，发出莫名道音。

可是，经历那一次后，哪怕将飞仙石跟虚空仙金碑放在一起，却再也没有发生什么共鸣的事。

直到数百年前，石昊才真正彻底挖掘出这块虚空仙金碑的秘密。

它的确没有记载经文，但是，却比记载经文还要恐怖，珍贵很多倍。

如果三藏知道，肯定不会拿出来交换！

有一次，石昊手持飞仙石，陷入到最深层次的悟道境，捕捉到了仙金碑发出的道音，那是一段古老的咒语，可以藉此开启此碑。

修士对着它，如同面对镜子般，能看到另一个自己，最为可怕的是，那个自己仿佛是真实的，有血有肉，可与之大战！

跟另一个自己生死搏杀，可检验自己真身的极限。

这相当的逆天，自己跟自己大战，不死不休！

没有谁比自己更了解自己，这样的战斗太惊人，两个自己都了解对方，可以揪住对方稍微露出的点滴破绽，疯狂攻击。

最近这数百年来，若非父母、云曦等都步入暮年，石昊早就藉此仙金碑拼命了，一定会发疯般修炼，跟自己战斗。

只是，一群人迟暮，随时会老死而去，他无法动辄闭关上百年，想多陪一陪他们。

噗！

神血四溅，虚空仙金碑中，经历过几个月的大战，一道身影踉跄后退，正是石昊，一场生死大对决落下帷幕，他疲累不堪。

因为，他在跟自己战斗，不是其他生灵，而是最强大的对手。

这一战，持续了数月之久，太长了，那种景象不可想象，往往才要祭出杀式，对面的“自己”就知道了。

两人道行一样，战力相当，战斗意识也相仿，谁都不会比谁差。

百年匆匆而过。

这段岁月，石昊每隔几个月或者几年就要进入虚空仙金碑内一次，经历死亡的威胁，沐浴自己的真血。

这是一场旷世大战，他在跟自己争锋。

石昊发狂了，就这么发疯的修炼。

这可不是说说而已，每一次进入虚空仙金碑内，他都在经历着生死的考验，一个不慎就会殒落。

依据推演，在虚空仙金碑中战死的话，那么自身也会彻底的消失，等若被另一个自己斩杀掉了。

竟能威胁到真身！

石昊想突破最后的关卡，在红尘中成仙！

所以，他在拼命，不断生死大战，跟自己争雄，通过这种另类的战斗了解自己的优缺点，完善自己的法。

千年过后，石昊在世人看来已经一万三千岁了。

最近这一千年来，人们都没有看到他，都纷纷猜测，没有人知道他现在在哪里，究竟有多强了。

“师傅！”

这一日，赤龙突然出现，在远处传音。

轰的一声，石昊出关了，满身血迹，从虚空仙金碑中退出。

厮杀千年，征战千年，他都屹立不倒，并未殒落，可以说这算是一个奇迹。

石昊曾吩咐过，若非重大事件，不得惊扰他。

现在，他感应到了赤龙的焦急之色，故此第一时间出现，看着他。

“师傅，那头神狼又出现了！”赤龙告知。

因为，石昊曾经叮嘱过它，一旦发现，不要惊走那头巨狼，要在第一时间来禀告他。

“轰！”

下一刻，石昊带着无穷的光芒，裹带着赤龙，离开了宇宙深处，径直朝着边荒无人区赶去。

临近后，他收敛了所有的气机，悄无声息的降临。

果然，异域生灵在叩关，又在攻打那条通道，三大鬼仙、两大英灵都在镇守，镇压那里闯过来的生灵。

其中，一头黑色的巨狼，比山岳还壮阔，走出那条通道后，谨慎无比，就躲在那里，看着众人破关。

哧！

石昊忍不住了，这一次，突然临近，降落那条通道外，而后快速探出大手向前抓去，要禁锢这头巨狼。

“吼！”

黑色巨狼突然抬头，一盘黑色的火焰笼罩了它，焚毁了虚空，让这里的温度高的可怕，十分骇人。

就是石昊都吃了一惊，数千年过去后，这头魔狼的修为暴涨到这一步了吗？

“嗯，不对！”石昊感应到了，在那通道中还有一个生灵，是她在祭出黑色火焰，保护住了巨狼，令真仙都要忌惮的黑暗之火。

石昊收手，他没有去触碰，而是向后退了几步，他神色僵硬，呼吸有些急促，心中波澜起伏。

脚步声传来，很轻灵，带着一种节奏感，大道轻颤，让虚空也随之而共鸣了起来。

那是一个黑衣女子，雪白额上有一块细密而精致的魔纹，双目深邃，如同星空，她美丽而冷艳。

尤其是额头上的一缕魔纹，更是为她增添了几许妖异的气质！

这个女子极美，但是最吸引人的是她的气质，仿佛高高在上，俯视着众生，带着漠然之色，一步一步从那通道中走出，像是要等待众生朝拜。

异域的许多生灵都退开，为她让开一条道路，对她几位恭敬。

那头黑色的巨狼，身体缩小，直到化作一丈过高时，它才止住，而后匍匐了下来，等着那女子坐在它的身上。

这头凶猛的魔狼现在温顺的像是一只小猫咪，太老实了，直到女子坐好，它才起身，驮着她，睥睨四方。

“怎么会这样？”

石昊喃喃，他死死的盯着那个女子，而后一声大叫：“是你，真的是你！”

他对这个女子太熟悉了，曾经的音容笑貌还在眼前，过往的悲欢离合，始终映在心间，当年的誓言，依旧在回响。

可是，到头来，火桑花开，他却不能回去，征战在边荒。

直到火桑花落尽，他归来时，却什么都不在了。

石昊永远都不会忘记那一天，一只大手穿过边荒，撞碎帝关半面城墙，横渡数很多州，一把抓走罪州，那个画面永远烙印在了他的心间。

那一日，依稀间，他看到了一个少女，站在火桑林边，独自等待，独自绝望，跟罪州一起落入边荒外。

至此后，她再也没有出现，再也不能相见。

石昊伤感，忍不住大叫，其音有些悲，竟是在这种境地下相见了。

对面，那女子的周围，带着浓烈的火焰气息，熊熊燃烧，黑火焚天，而在其体外有真凰、朱雀长鸣，由黑色的烈焰化成。

此外，天空中传来清香，花瓣飘舞，片片晶莹，如同一片光雨，漫空洒落，那是火桑花！

今天写的不顺畅，就一章了。快结尾的书，都难写，这是通病，不是我一个人遇到的困难。其他作者快结尾时也差不多这样。谢谢你们！(未完待续。)

第一千九百二十二章 火灵儿

火灵儿！

一万多载逝去，在这种境地下相见，时间没有在她精致的面孔上留下痕迹，她美丽依旧，甚至更冷艳了。

这还是他所认识的火灵儿吗？气质完全不同了。

昔年，火桑林中，她秀美而安静，目光如水，每日采桑而归，伴着晚霞，过着与世隔绝、近乎出世的生活。

现在呢，莹白额头上一缕黑色魔纹，彰显一种妖异，目光逼人，她很冷傲，带着一种俯视世间的张扬与霸气。

她骑坐在神狼背上，宛若一尊天女降世，但却带着魔性，俯瞰人间，冷艳、傲气，气场强大，压的许多人要窒息。

“你……还是你吗？”石昊声音嘶哑。

火灵儿双目深邃，整个人都带着一股慑人的气势，有种女强者的神韵，冷幽幽的望来，在其周围场域恐怖。

在那里，一声又一声禽鸣响起，伴着黑色烈焰，有真凰展翅，有朱雀盘旋，都是火道符文，乌光流淌，震动人心。

“我就是我！”火灵儿回应，修长身躯挺秀，凤目含威，雪白面孔上流动晶莹光泽，只是略带煞气。

一身黑色长裙，随风飘舞，她昂然而视，像是一族的强大女王，睥睨天下，跟以前真的大不相同了。

那种气质，那种风采，跟昔日相比，大相径庭！

周围，异域那些生灵原本桀骜不驯，可是在她面前却低下了高傲的头颅，非常敬畏。

石昊心中发酸，真的不是她了，一万多载的离别，凡间不知道更迭了多少世。

即便是对于修士来说，一万三千载也算漫长的岁月了。

最起码，在这九天十地间，当世能活过一万载的真的不多，末法时代到来，跟石昊同代的生灵没有剩下几个了。

“是我对不住你！”石昊声音沙哑了，他在控制自己的情绪，不让自己爆发出来。

昔年，罪州分别，竟然是永别！

火桑林，承载着他的念想，有着曾经一段非常美好的回忆，可是，而今再回首，却深深刺痛了他。

当年，他离开了，以为有一天可以荣归，怎能想到那是生离死别，再也无法相见。

此时，漫天的花瓣飘舞，清香扑鼻，如晚霞一般灿烂，等到火桑花开，他真的再次见到了她，但只是肉身，那神魂属于谁？

当年承诺，会去火桑林接她，会再次重逢，可是到头来却一切成空，只见其形，不见其神魂。

“啊……”

石昊仰头，一声大吼，瞬间让这里狂风大作，符文密密麻麻的交织，形成恐怖的场域。

噗噗噗……

前方，通道那里，许多异域生灵爆碎，在这一刻，被这一声悲啸震的形神皆炸开，一团又一团血雾散开。

后方，穆青、赤龙等人都心中一震，在他们的记忆中，石昊功参造化后，很少这般失态，现在却发狂了。

火灵儿一挥手，漫天都是黑色火焰，她的眉心那缕魔纹更是闪耀，禁锢虚空，将一些异域生灵护在火光内。

“你真的不认识我了吗？”石昊向前走去，声音低沉。

他早有心理准备，可事到临头，还是有些难以接受，一万多载过去，那个美丽的女子怎么不在了？

他要到哪里去找，还能再寻到吗？

不用多想，石昊自从见到那头巨狼时，就有过猜测了，它已经被黑暗物质侵蚀，彻底的黑化了。

而刚才第一眼看到火灵儿，他的心脏就一阵抽痛，他感应到了，那是黑暗的气息，她是一个超级进化者。

异域，有不死物质，跟仙域一样，若是火灵儿还活着，不用担忧寿元问题。

而最让石昊害怕的是，那已经不是她！

而今见到了，她身未死，最起码肉身依旧，但还是那个人吗？不是了！

最糟糕的事情发生了，她被黑暗物质侵蚀，彻底变成了另一个人。

石昊早就知道，异域跟黑暗世界有着密切的关系，连那无上强者俞陀都是一个超级进化者，是渡过黑暗而崛起的至高生灵。

现在火灵儿竟也踏上了这条路！

毫无疑问，她是一个超级进化者，不然的话，绝对无法在这么短的时间内有这等惊人的修为，比肩不朽。

当年，在三千州初次爆发黑暗之乱时，石昊亲眼目睹，仅数十年的时间，就进化出了黑暗至尊级的生灵。

那是何等惊人的速度，根本不能以常理度之！

现在，一万多年过去，火灵儿实现黑暗超级进化后，她能有不朽级的实力，也谈不上什么奇迹。

“你可知道，你自己是谁？！”石昊喝问。

“我是黑暗火凰，你就是荒吗？”火灵儿冷漠无比，像是第一次看到石昊，仔细的打量。

石昊确信，她彻底被黑暗物质侵蚀了，早已不是原来的她，心中有愤也有悲，曾经一个善良的女子，火族的公主，居然落到这一步。

他不能接受，想要改变这一切。

“你可有一点印象，是否记得我？”石昊追问。

“你这人真是可笑，什么人族天骄，不过如此，我第一次踏足这片世界，初次相见而已，就问出这儿多古怪的话，莫名其妙！”火灵儿周围黑色火焰跳动，将她拥簇在中心。

“倒是有些古怪，看着眼熟。”她低语，似乎在思忖，露出不解之色。

这样的话语，虽然很轻，但是落在石昊的耳中，却如惊雷一般，让他震撼，还有希望吗？

他握紧了拳头，他绝不会放弃，无论如何，想尽一切办法，也要让火灵儿恢复过来，他要逆转黑暗！

虽然不曾听闻过有人成功，但是，他坚信一定有办法！

轰！

下一刻，石昊出手了，想要帮助火灵儿，必须先将她拿下来，留她在身边，才能想办法解救。

哼！

火灵儿一声冷哼，毫不示弱的出手，黑色烈焰焚天，浓郁的黑暗物质疯狂涌来，侵蚀石昊。

“成为我的属下，追随在我的身边！”火灵儿在黑暗中开口，目光冷幽幽。

一旦被黑暗物质侵蚀，那么真有可能化身为黑暗生灵，成为她的附庸，成为她的随从。

“轰！”

可惜，哪怕这种火焰很特别，哪怕火灵儿极度强大，成为了不朽者，但是依旧不可能是石昊的对手。

石昊捏拳印，轰开了火光，化成一道神虹，极速逼近，探出一只大手，就向前方抓去。

“嗷……”

黑色的巨狼长嚎，载着火灵儿倒退，没入那条通道内。

石昊忍不住了，极速跟进，他闯入了那条通道中。

“师傅！”赤龙大叫。

穆青、朱琳亦焦急，这太危险了，石昊这是要杀进异域吗？

石昊的确急眼了，他想截下火灵儿，将她留在身边，想办法逆转她的黑暗之体，让她恢复神智。

尽管，希望渺茫，但总比眼睁睁的看着她这样好。

“杀！”

这条通道内，有很多异域修士，但是却难以抵挡他的拳头，一拳轰出，四方血肉炸开，鲜血淋淋。

这一路上，石昊斩杀各族强者，所向披靡，还曾镇杀一名不朽者。

前方透亮，都快到了异域这一边的出口处。

轰！

就在此时，一只可怕的大爪子猛的伸了过来，向着石昊拍去，冷酷而无情，要将他绝杀在这里。

噗！

虚空都崩塌了，空间湮灭，这通道在寸寸断开，直接瓦解，这种力量太恐怖了，通道承载不了他的真身。

毫无疑问，这是一个准不朽之王，实力骇人听闻。

石昊目光冷幽幽，心中略微发苦，极速退去了，在他的背后有鲲鹏翅，有神凰翅，还有雷电，超越极限！

“这是专为对付我而准备的啊。”他轻轻一叹。

若非他神速超越想象，刚才多半遭劫了！

有无上强者等在这里，就准备给他一击呢！

石昊刚才虽然情绪激动，但是，他并未失去一个冷静的心，越到这种紧要关头，他越能克制。

追进通道后，他跟火灵儿间的距离虽然在缩短，但是却始终没有追上，这不正常。

要知道，他掌握了天下极速，一般的不朽者也逃不出他的追击，这分明有古怪，有危机。

故此，石昊一直在防着，他的神觉强到了不可思议之境，感受到了厄难临头的惊悸，第一时间做出反应，向后极速退去。

当石昊冲出来后，身后的通道崩塌，溃灭，随后大地沉陷，乱石冲天，被毁的不成样子。

这条通道再想开启的话，需要花费极大代价了。

那只大手过不来，被阻挡在通道中。

回来后，石昊沉默很长时间，心中有焦虑，也有愤怒。

显然，这是异域故意为之，他们知道了火灵儿跟他的关系，这是想诱骗他过去，而后诛杀之！

石昊在想，火灵儿之所以成为超级进化者，是否也与此有关？对方故意挑选了她，让她极速进化。

“不可饶恕！”他低吼。

这一役结束后，连三大鬼仙都有对他有些惧意，因为在他的身上感觉到了滔天的杀意，敬而远之。

石昊回归，开始闭关，他要突破，要变得更强，要杀进异域去，看到那样的火灵儿，他心如刀绞，没有办法忍受。

当年，为了等他，因为那些誓言，火灵儿在火桑林中独自守候，盼着他早日回归，结果却遭遇厄难。

石昊陷入疯狂之境，冲击更高境界，他独自隐居在宇宙深处，他发誓，一日不在红尘中成仙，一日不出世！(未完待续。)

第一千九百二十八章 异域天翻地覆

这是一桩惊天大案，石昊血洗悟道山，将一群激进者全部杀了个干净，要知道，这可是一群强硬派，扬言要马踏九天十地，灭掉那一界，但现在反被屠戮！

一群高手葬送，几代精英就此断层！

石昊只手遮天，将他们横扫，一个都没有逃掉，可谓铁血无比，手段激烈，灭掉在悟道山聚会的全部精英！

周围，一杆又一杆阵旗飞起，化作流光，追随石昊而去。

那是他早先布下的法阵，怕有人逃走，还因为，他想封锁此地，担心出手时惊动各方高手，困住了天机。

但是，他知道已经瞒不住了，就在他强势镇杀所有精英时，有不朽者曾高呼安澜真名、俞陀真名。

那是很长也很繁复的名字，足有数百字，虽然不朽者没有彻底诵出来，但是石昊亦担心惊动了几位王。

“你可知，大长老孟天正在哪里？！”在路上，石昊很急迫，揪着黑色巨狼，大声喝问，因为时间无多了，不朽之王终归会出世。

黑色巨狼一脸迷茫，它不知道石昊在说什么。

同时，到现在了它还在发懵呢，荒怎么出现了，居然跑到了异域，这也太疯狂了，主动杀过来了。

“你将悟道山那些人怎样了？”它忍不住问道。

“杀光了！不想死的话，速速回答！”石昊直接搜其神魂，要探个究竟。

“什么，你……”黑色巨狼震惊，脸色呆滞，荒做出了这等滔天祸事，敢屠戮悟道山，灭尽精英。

没有比这更疯狂的事情了！

砰！

石昊将它震昏过去，没有从它的头脑中探出想要知道的消息。

随后，他很不客气，将火灵儿拎了过来，搜其识海，遭遇激烈抵抗，可惜，还是没有能找到关于大长老孟天正的消息。

事实上，这两日来，他去过罪州，也一路上抓过异域生灵逼问，都没有孟天正的线索，这让他焦虑。

“看来，这一次无法寻到大长老了。”石昊一叹。

他来异域很不易，这一界居然没有孟天正的线索，让他惊疑，也让他不解。

石昊风驰电掣，留下一道残影，消失在天际尽头，就这么远去了。

时光流转，大星隆隆，石昊进入域外，离开地表，他用法阵镇压起身，掩藏气息，而后极速赶路。

星河仿佛倒转了，他从异域一地到另一地，接连跨过不知道多少星域，只因疆土太浩瀚。

轰！

突然，远空腾起一道模糊的身影，俯视万古乾坤，带着霸绝天地的气息，在星域深处隐现。

石昊暗道糟糕，果然有不朽之王被惊动，现在要出世了。

那是从地面腾起的煞气，凝聚成一个耸立在宇宙中的巨人，那是何其恐怖的法相，几缕气机而已，就能如此。

哧！

石昊割裂天地，从这里消失。

他又落在异域大地上，在山川中闯过，遁迹无踪，收敛了所有的气机。

“诵我真名者，轮回中见永生。”

宏大的声音，在天地尽头响起，恐怖的血气隆隆而起，简直要撑破了域外星海，挤压满宇宙了。

那是异象，并非真正的血气外泄，不然的话，哪怕泄出少许，那天穹都要崩塌，那大地都要沉陷，那众生都要血气爆开。

这就是不朽之王，他从沉眠中复苏，整片浩瀚天地都在跟着摇动，万物皆哀鸣。

此时，无穷的生灵跪伏了下去，对那个方向顶礼膜拜，但凡叩首者，但凡虔诚者，但凡吟诵其真名者，全都解除了惶恐，回归平静。

轰！

又一尊虚影浮现，朦胧而模糊，但是，已经顶天立地，那是一缕气化成的，矗立在宇宙中，俯视万古。

安澜！

所有人都看到了，安澜觉醒，他的气息弥漫而出，自动组成一具盖世法相，俯瞰万古。

他的真身也要出动了。

接着，另一股恐怖气息浩荡，一道不朽之光撕开宇宙海，一尊无上生灵睁开眸子，那是他的眼神。

俞陀！

古祖俞陀，他亦复苏！

……

这种动静太大了，任何一人复苏，都将震惊异域，而是今日居然有数尊不朽之王先后醒来，不用细想，人们也都知道，发生了天大的事端。

一刹那，有一只黑色的大手遮盖苍穹，探到了悟道山，这里已成废墟，所有生灵尽灭。

留下的只是灰烬，因为连残血最后都被石昊给炼化了，焚烧成灰，为的就是拖延时间，阻挡不朽之王探究。

随着这只手出现，不朽之王的声音回荡，那是道音，但却更像是无上法旨，号令天下，莫敢不从！

在那低语声中，所有死去的生灵全都由灰烬复苏，化成血液，化成骨骼，要重组在一起，再现出来。

这是何等的惊天伟力？

将灰烬转化，只是一道口谕而已，便让形神俱灭的生灵再现，这是逆天之举！

当然，这只是一种手段，在追溯过去，并非真正复活，它涉及到了时间领域，还有更为深奥的造化之秘。

石昊斩尽气息，没有留下一点痕迹，但是不朽之王却能凭借如此盖世手段追查！

“无踪阵，复苏！”

无尽远处，石昊一声低喝，他并没有料到身后那一幕，但是他很谨慎，一直在戒备，估算时间差不多了，就开启了一桩法阵。

轰！

天地轰鸣，无比璀璨，有一道流光划破异域，照亮宇宙洪荒。

那是半炷残香，被点燃了，横渡星域，被一道法阵裹带着，极速远去，但是却愈来愈亮，灿烂的吓人。

到了最后，整片异域都像是被点燃了，天穹上极度刺目，仿佛有无穷大火在燃烧，烈焰照耀**八荒。

异域透明了，界海浮现，映照出那里的景象，一个浪涛就是一个残破世界，景象太恐怖了。

堤坝后的世界，有生灵在渡海，而岸上还有生灵在对峙，那种景象，那种气势，惊悚世间，那是万古不见的无上禁忌存在。

界灭，这柱香被石昊点燃了，并以法阵包裹着，在异域快速移动，横渡无垠虚空，方位捉摸不定。

石昊敢来异域，并不是意气用事，不仅是为了救红颜，救大长老孟天正，还想尝试重创这一界。

他豁出去了，总想将这柱香点燃，今日机会就在眼前，他发飙了。

“你杀我先民，屠我祖神，今日，付出利息，付出代价吧！”石昊低语，眼睛炽盛，他完全豁出去了。

轰隆！

这柱香一出，早先复苏的几位不朽之王都神色严肃了，不光是法相出世，就是真身也都睁开了眼睛。

几道眸光，如同灭世神矛一般，覆盖苍宇，追寻那炷香！

同一时间，悟道山那里形成的生灵全都炸开了，再次成为灰烬。

因为，“界灭”出现，已经被点燃，强烈干扰这个天地间的大道波动，它如一座灯塔，照耀到了界外。

这一刻，界海中，又一尊又一尊古老的身影在黑暗中睁开了眼睛，目光恐怖无比，太强横了。

有的站在黑色的大船上，有的站在浮萍上，一起望向这里，看向近乎透明的异域。

轰！

一道雪亮的光芒爆发，从界海那里劈来，那是一道刀芒，横扫天下，无敌姿态尽显无疑。

那刀光太长了，也太璀璨了，仿佛一片宇宙那么浩瀚，倾泻而来！

哼！

一声冷哼，安澜出手，手指晶莹，散发宝光，截断天地，将那刀光抵住，阻挡在界外！

哧！

一杆血色的战矛，太锋锐了，且无比突然，径直没入异域，粗大的吓人，粉碎苍穹，刺透了进来。

当！

俞陀出手，捏拳印，将矛锋砸了出去。

轰隆隆！

天崩地裂，有一块区域崩开了，有一条通道要成型，界海中的无上强者要过来，强行登陆，驾临此地。

“杀！”

然而，界海中也不平静，有散发着滔天黑雾的存在，从海中走来，阻击那要跨界者。

“是界灭！”

异域有生灵低吼，那是一位不朽之王。

他的真身出世，眸光锁定了界灭那柱香，而后一把向前抓去。

石昊看到了，他就知道，不朽之王实在强的离谱，可觉得还是低估了，连界灭都无效了，被快速寻觅到。

事实上，他也早有心理准备，如果界灭真的有效，当年也不会留下来，等着他来用。

毕竟，不朽之王盖世无匹，有他们存在，足以镇守一界，那界灭最终无所遁形，会被寻出来毁掉。

轰！

最终，界灭炸开了，那是石昊的法阵发挥最后的余威，当有不朽之王的大手抓来时，它爆开了。

很不巧，这里是一处帝族的栖居地，不然的话，那位王也不会第一时间探查到界灭，并要熄灭之，到了他的地头。

这柱香炸开，影响是巨大的，轰隆一声，更为璀璨的光华绽放，焚烧天宇，让这一界暴露在界海前。

轰！

一瞬间，数种兵器斩落下来，进入这一界，都是对着这里而来。

“敢尔！”

这里的不朽之王怒斥，爆发无量神威，迎击了上去。

哧！

可惜一支箭落下，从黑暗中突兀爆射而来，落在地表，他没有能及时挡住。

轰！

这片大地崩毁，这所谓的不朽家族的辉煌，一下子覆灭了，全部被摧毁，只有这位不朽之王的一位亲子活着冲起。

其他生灵，全部灭掉！

“屠夫，你还活着！”

异域，响起了一道古老的声音，炼仙壶从一个方向冲起，它的主人同样来头骇然，久远无比。

“啊……”被毁了祖地的不朽之王则在怒号，发出的声音太骇人，他几乎要冲进界海去。

这是一场大混乱！

整片异域都在大动荡！

是时候了，写到这里，再给大家送上两尊盖世强者的无敌法相，发在辰东的微信上了，其中一个更是现实中的原型，超级神秘强大，想看的话，在微信上搜索辰东，加上我后，对我发送巨凶两个字后就能看到了。(未完待续。)

第一千九百三十章 都是荒做的

石昊消失后，蛄祖也将这里的痕迹抹干净了。

他老脸通红，略有尴尬，所谓抹除痕迹，主要是擦去他自己来过的痕迹，起初他担心荒这个好苗子死在这里，可完全不是那么一回事，对方斩杀了准不朽之王。

“走了！”

蛄祖离去，时光碎片飞舞，他从这里消失了，出现在蛄族祖地，他的容貌快速变化，肤色晶莹，不再干枯。

他恢复了真正容貌，身材挺拔，连发丝都流动淡金色的光泽，但这只是外表，若是功功参造化者在此，一定摇头，因为可以感应到的他的本源出现裂痕，此生应该无望进军仙王境了。

蛄祖手段逆天，就是凭此才能让异域不朽之王安心！

他掌握时间与空间法则，可影响岁月，干扰物质，将自己深深的伪装，从未被人揭开过。

昔日，他见过石昊，该族曾在炉中炼化过石昊，结果却“不小心”造就了石昊，显然那是故意为之。

蛄祖那时就上心了，保留着石昊的一缕血，故此这一次能推演到，并寻到他。

“虽然蛰伏了下来，但是，哪有不透风的强，早晚有一天还是会惨死！”

蛄祖自语，神色带着感伤。

他知道，自己背负千古骂名，这一生一世都无法洗脱了，哪怕有人帮他澄清，世人也不会相信。

当年，许多人都曾目睹，蛄族人的手上沾满了自己人的血，投靠异域，注定遗臭万古。

“可悲，我已经看到了，一生的终点，这一世的污名都去不掉了。”他很遗憾。

而后，他闭上了眸子，如同一座石像般，一动不动了，缺少生机，仿佛亿万年岁月都不曾动过。

此时，天穹外渐渐安静，因为大战接近尾声。

“界灭”那柱香终究是毁掉了，无法当作世界灯塔用。

璀璨过后，陷入黑暗。

同一时间，大界的排斥力出现，不属于这一界的太过强大的生灵，遭遇排挤，来自界海的几件兵器被逼退。

一株世界树浮现，发出璀璨光辉，定住了异域，无穷力量汹涌，镇压此界，使之稳固。

这就是完整的大世界，有世界树在此，关键时刻能发挥巨大作用。

它或许不是最强的，但是却能沟通大道与天地，变得坚固不朽，树与界合一，才能保证完整的规则交织。

这一界都安静了，可是，没过多久突然又爆发惨烈波动。

一座火炉，焚烧天地，太过恐怖了！

时间之兽所在的疆土，这一帝族古祖闭关地发生惊变。

“那是什么？赤王炉出世！”

不要说是其他人，就是其他帝族都震惊了，随后，不朽之王先后被惊动，纷纷露出异色。

安澜、俞陀更是降临在时间之兽的祖地，亲自去探查。

“吼！”

一声大吼，天地崩。

赤王闭关地，那过古城炸开了。

尤其是那座石山，彻底粉碎，虚空中腾起无边烈焰，天地爆鸣。

“天啊，赤王出关了！”

有一头古兽，拖着残破的躯体，身上在淌血，从地窟中冲起，仰天怒吼，它的躯体是残缺的！

“发生了什么？”

天地间，各路强者都懵了。

许多人都深感震惊，觉得不可思议。

安澜、俞陀联袂而来，释放无敌威压，镇压此地。

“赤王息怒！”俞陀说道。

所有人都想知道发生了什么。

然而，那里混沌气汹涌，被不朽之王遮掩了天机。

但是，这世间没有不透风的墙，两日后，异域各族修士彻底被惊的呆住了，因为听到了传闻。

赤王被人剁了！

它涅槃重生，由老躯中化出的神胎，还很稚嫩，还没有进化完毕，正在积淀中，结果被人斩掉了。

整片异域都震惊了，这是何其可怖的事情，还有人敢伤赤王？

“太凑巧了，赤王刚涅槃，一切从头再来，它老人家自己也没有想到，有人胆大包天，敢去谋害他。”

这件事震动了异域，各族修士瞠目结舌，觉得难以置信。

“道兄，这件事究竟是谁做的，难道是某位仙王闯过来了？”安澜脸色严肃，在时间之兽的祖地坐镇。

赤王很恼火，这几****在全力化解厄难，如今才摆脱危局，一身道行险些在这一次的涅槃中废掉！

石昊那一斩，看着简单，但是对于一个新生的生灵来说，太致命了。

这等若是强行干扰、中断了他的涅槃之旅！

若非是赤王，别人肯定被废掉了。

这两日来，赤王不得已，将神胎重新又融合进老躯内，原本他蜕下了一具残破、衰老的遗蜕，结果现在又强行融合回去了，弥补所失。

“杀！”

赤王只有这一个字，心中恨意滔天。他知道，这一生也只能止步在不朽之王境了，而他心怀吞天志，一直想破开桎梏，结果，看不到希望了。

他闭关一个纪元，为了什么？

还不是想斩开王境，迈出那一步！

原本虽然也没有什么把握，但是，毕竟还有希望，只是现实是残酷的，他再也看不到一点曙光了。

“不是仙王！”

赤王摇头。

到了这个层次，他们可以推演，但是，涉及到了自身，这天机便混乱了，一片混沌。

最后，安澜、俞陀出手，帮他推演。

“吼！”

这一日，异域的天穹龟裂了，星斗坠落。

那是赤王之怒，充满大恨，心有屈辱，他的咆哮声震动万族。

他知道是何人伤他了，那个生灵年轻的过分，而且，在这一界尽人皆知，都听闻过他的名字。

他就是荒，曾为此界的阶下囚！

“荒，居然是荒，他又来我界了，将赤王……给剁了！？”

当消息传出时，举世震动，这简直不能接受，荒敢对他们的不朽之王挥动屠刀，太惊人了。

事情的真相被还原，真的是荒做的，他闯到了赤王的闭关地，将他那神胎给斩了。

怎敢相信？

他是要逆天吗？这种事都做出来了，竟然能成功。

异域沸腾了，各族修士大震。

“可叹啊，悟道山，那么多英才都被一人击杀，都是荒一个人做的！”

这桩惨案的凶手也浮出水面，让人们愤怒、惶恐，这一切都是荒做下的。

“这才过去的多少年啊，荒，他居然成长到了这一步！”

异域各族当真被吓住了。

荒的成长速度太快了，敢跑异域主动来杀伐，连不朽之王都给剁了了，这让人不寒而栗。

“还有天理吗！？”有人大叫，面色发白。

尤其是，镇守通道的准不朽之王形神俱灭，对他们来说也是一个非常大的打击，荒已经可斩准不朽之王了。

异域各族灵魂都在震颤。

就是那些帝族也都怔然，不敢相信，这一切太具有冲击力了。

“杀了他！”

“杀进九天十地去！”

……

这是异域群雄的大吼声，当知道是荒所为后，有一些人接受不了，大声喝喊了起来，就是不朽都参与当中。

事实上，这件事比他们想象的还要严重。

因为，不朽之王都动了杀意。

这一日，安澜、俞陀出手了。

“王不可辱！”

安澜的那杆金色的长枪，古朴气息弥漫，混沌沸腾，带着锋锐无匹的气息，简直要灭世了一般。

哧！

金色长枪无匹，刺透那条空间通道，哪怕付出代价，遭遇反噬，他们也要给予九天十地教训。

只因，王不可辱！

一杆金色长枪，刺透过来的刹那，三千州剧震！

这几日，石昊一直盘坐在这里，亲自镇守。

不仅如此，禁区之主、水晶头骨等也都被请来了。

轰！

下一刻，石昊融合金色兽骨、水晶头骨等，催动大罗剑胎，他要阻击。

然而，这天地比他反应更为激烈，有界外的恐怖生灵要进来，威胁到了这方世界，它在排斥，在阻挡。

越强大的生灵，这样跨界越会被排斥。

这是一片残破的世界，如今在恢复中，对界外过于强大的力量极度排斥！

石昊能够回来，是因为他当年融合过天心印记，虽然又放弃了，但是早已跟这片天地有莫名共鸣。

故此，他能从那边回来。

轰！

安澜的长枪依旧在动，一寸一寸的刺来，恐怖气息越发的强大了。

“不要动！”禁区之主阻止了石昊。

现在，那杆长枪过于可怕，谁触之都有可能会引发滔天杀气锁定，爆发。

咔咔！

天穹上，传来奇异的声响，接着一根又一根金色的根须出现，扎根到这里，定住了这片世界，稳住了河山。

“这是？！”

别说其他人，就是石昊、禁区之主都震惊了。

这片天地变了，一刹那而已，他们感应到了完整的大道气息，还有那越发惊人的规则，交织于此。

安澜的金色长枪，被逼的向回退去。

“世界树！”

“这一界，又一次诞生出世界树了！”

这意味着什么？

它说明，九天十地的大道在恢复，规则渐渐完满了，在末法时代反噬万物、万族，成全天地本身。

此界，它在恢复，发生了天翻地覆的变化。

“轰隆隆！”

金色的根须更加密集了，粗大无边，从天而降，隐约间看到了一株参天古树，从域外降落，扎根此地，镇封这里。

它就是世界树！

太过高大了，耸入宇宙中，每一片叶子都能托着星辰等，大的骇人。

它通体金黄，犹若黄金铸成，太璀璨了。

石昊早有预感，相见后，果然被证实，这是他昔日所见到过的那株巨树，曾经的树冠托着一座混沌古殿。

此外，昔日树上还有一个金发女子！

这本是一株太阳神树，向世界树进化，它最初是在下界的，而后进入了界坟那里。

而今，它进化完满，跟天地规则融合，两者合力，镇压此地。

世界树现世！

这意义太大了！

明天三章，今天只有一章了。(未完待续。)

第一千九百三十一章 已惘然

金色的根须，扎根乾坤间，遮拢边荒，太浩瀚了，这株古树巨大无边，耸入宇宙中，不要说那主干了，就是每一片叶子都是托着诸天星辰的！

老树皮开裂，弥漫金光还有混沌雾霭，老皮如同鳞片一般，古老而沧桑，带着开天辟地的气息！

一般来说，也只有开天时代才能诞生出世界树！

这天地残缺，近乎半毁，而太阳古树也算是混沌中诞生的先天之物，故此在这个年代它强行进化成功了。

轰隆！

安澜的长枪锋锐无匹，可杀当世诸雄，依旧向里刺，带着毁天灭地的气息。

但是，世界树降临，真的改变了一切，释放完整的大道规则，将它抵住，生生向外逼去。

“吼！”

异域，一声大吼，安澜法相无敌，顶天立地，真身出世时，影响到了岁月长河，干扰了天地的运行轨迹。

“算了，不要拼了，界海不稳，大乱将起，此时勿要付出代价。”有人开口。

那也是一位不朽之王，他时刻在关注着界海，谁都无法忽视那里，界海将爆发有史以来最大的风暴。

若非异域有援军，他们也不能如此平静相待。

“王不可辱，他日必杀尔等。”安澜的话语很冷漠，那杆金色的长枪缓缓的退了回去，让天地龟裂、令人窒息的恐怖气氛解除了。

就在刚才，九天十地无数生灵的灵魂都在颤栗，他们瘫软在了地上，承受不了那种无形的威压。

这就是不朽之王，隔着一个世界，就有如此威势。

他若是过来，一个人足矣，便能灭尽众生！

世界树摇动，呼的用一声，飞天而去，带着绚烂的金光，它在急骤缩小。

它可大可小，大时能覆盖整片世界，小时不足一寸高，现在它冲向了域外，所有人都仰头观望。

石昊看的清楚，在那树冠上，还是有一座古殿，散发混沌气！

他当年进去过，犹记得，那里有一块兽骨，纪录着一部古经的下落，可惜这么多年来都没有寻到。

同一时间，他也看到了，有一个背生金色的羽翼的女子，站在殿门口，金色长发发光，犹如太阳仙子一般，连瞳孔都是金色的，向下俯瞰。

“是她！”

石昊瞳孔收缩，当年太阳神树开花，那花瓣中落下的金色的汁液孕育着大造化，而那女子就盘坐花朵中。

她早已出世，不知道什么境界了。

下一刻，世界树不见了，它在变小，带着无量光雨消失在域外！

天地安宁了，边荒寂静。

原以为要有一场生死血战，石昊都已经豁出去了，就是禁区之主都被他请出，结果却这样平息。

这样也好，真要是剧战，结局或许无法预料。

哪怕对方真身过不来，也有诸多变数，毕竟是不朽之王，毕竟他是——安澜！

“你要早做准备，他们不会给你太多时间。”禁区之主说道。

水晶头骨眼窝中有火焰跳动，也在开口，道：“你错生了这一世！”

他们在叹，石昊没有赶上好的时代，缺少时间，如果再给他一段岁月，那么他将无惧十方敌！

石昊点头，他要奋起，必须要强行突破才行！

想要按部就班的修炼，那注定死无葬身之地！哪怕拼命，九死一生，他也要去尝试突破。

边荒宁静了，但是，石昊的心却不静。

他回到了天庭，在一座巨宫中，放出了火灵儿还有那只黑色巨狼，看着她们，他心中有些苦，有些涩。

“嗷……”

那头黑色的巨狼张开血盆大口，施展神通，扑了过来，要跟他批命。

砰！

石昊盘坐在那里，只抬起一只手而已，就将它镇压在，不能动弹了。

黑色巨狼低吼着，咆哮着，快速缩小，被压的由小山般巨大变化到了半尺高，被大手镇在地上。

火灵儿出手，黑色火焰带着不朽的气息，身体外，由黑色火光化成的仙禽飞舞，真凰与朱雀共鸣，气息恐怖。

她也不敌，被石昊镇压。

石昊静静的看着她们，时光无情，斩掉了太多东西，包括昔日记忆，这熟悉而又陌生的女子忘记了一切。

石昊心中抽痛，这已经不是火灵儿，她的元神是新诞生的！

“啊……”

石昊压抑着，一声咆哮，在天宫中回荡，若非这里被他封印了，注定要声震天下。

“要么杀了我，要么放我走……”火灵儿看着他，露出异色，她不能理解，这个名为荒的男子为何露出痛苦之色。

看他的神色，那不是作态，而是真实的内心写照，她狐疑，她不解。

“你叫火灵儿，曾为火国公主，我们在百断山相识……”

石昊声音沙哑，坐在那里，从当年相逢时开始讲起。

“你在说什么？！”火灵儿莹白而精致的面孔上写满愤怒，她并不相信。

石昊没有理会她，一个人自顾自说，讲述曾经的点滴，没有漏下丝毫。

“我来到上界，在罪州找到了你，分别那一天，夕阳如血，火桑林赤红，花瓣漫天，我曾有誓言，有一天会回来，去找你，相约白首。”

石昊说到这里，双目幽邃，当年，他们依依别离，火灵儿一个人站在火桑林边，不断挥手，孤零零，带着泪，仿佛知道那是死别般，孤单地站着，不肯离去，都已经快看不到他了，还在轻声的呼唤着他的名字。

“可是，我没有能回来，没有见到你！”

石昊眼中发酸，看着前方那个黑衣女子，他险些哭出来，那一别，就是永别啊。

人看着未变，但是，神魂呢，在哪里？！

自从站在极道之巅，他的心硬如铁石，难以被外物撼动根本心，可是现在他的心中却充满了苦涩，酸楚。

那一年，那一日，那一别，她孤零零，独自黯然，不舍地送他远去，一个人站在那里不知道多久，都不想转身，伴着晚霞，伴着落花，还有露珠还有泪水，非常孤单。

石昊沉浸在自己的记忆中，慢慢的说着，声音低沉，带着一股恸意，谁能想到再相见却是这样了。

说到安澜只手遮天，手臂横跨边荒，将罪州抓走时，石昊呼吸都急促了，虽然那是一万多年以前的事，但依旧如同在眼前，他双目发红，握紧了拳头。

但是，一切都在昔日，已经改变不了什么。

“你说的，我都不信。”火灵儿开口，凝视石昊，道：“有谁能证实？都是你一面之词，想要策反我。”

石昊张了张嘴，想说什么，可是一万多年过去了，举世皆寂，同一时代的人还剩下几个？都死在了岁月中！

悠悠一万五千载，沧海桑田，在这末法时代的残界，怎能跟异域、仙域相比，这一界干枯了，石昊有时自己想一想都有种独孤感，那一时代跟他争锋、交手的敌手都大多化成尘土了，只有一小部分人进入仙域。

石昊没有说什么，封住她与黑狼的法力，带着她走了出去，直接前往下界。

这一走就是很多天，从火国开始，那是火灵儿生活过的地方，尽管大变样，但还是能找到当年的一些影子。

甚至，在一些骨书中还有关于她的一段记载。

随后，他们又去了百断山……

又去了火族祖地那座火道宫殿。

曾经的记忆，点点滴滴，都浮现在石昊的心中，至今都没有忘记，很多天以后他又带着火灵儿登天，进入上界。

他想带着她去罪州，可是，却不在了。

那里有火桑林，有着一段最美好的回忆，只是，那些都不在了，已惘然。

当世，还有几个当年的人，天角蚁算是，可他根本不认识火灵儿……

到头来，石昊怅然，他真不知道如何去证明，去告知。

看着那熟悉的面庞，她美丽更胜往昔，一身黑裙飘舞，身段婀娜，雪白的面孔，妖异而冷峻的气质，跟以前不一样了。

过去，她是温和的，现在她有一股上位者的气息。

这不是她了，石昊轻轻一叹，道：“此情可待成追忆。”

只是，虽然知道或许不会有结果了，但是，他又不是一个愿意放弃的人，他想救回火灵儿。

“我曾经为你准备了一桩造化，不知你的神魂是否真的消散了，还在体内有残留吗，哪怕有一点点，我也不放弃！”

石昊说道，他的目光越发的坚毅了。

其实这段时间火灵儿已经有些动摇了，有些迷惑，石昊曾带着她去被黑暗物质侵蚀过的地域观看。

这个世间很多修士都知道，当年的黑暗之乱。

石昊认真的问她，可有幼时的记忆，一切是否像是断层了？火灵儿在这片大地上走了那么久，见了那么多黑暗生灵的后裔，怎会不起疑心？

“走！”

石昊拉着她，腾入虚空，没入宇宙深处，要在一颗无人的星球上帮她涅槃。

他只希望，这具躯体内还藏着火灵儿一丝丝的元神痕迹，他想看到奇迹。

“这是什么？”火灵儿吃惊。

她看到了一颗蛋，烈焰腾腾，在石昊催动仙力时，这枚蛋发出五色神光，照亮了黑暗的宇宙。

“凤凰卵！”石昊告知。

当年，他告别火灵儿，准备去九天，在试炼的路上，在无人区中，他曾得到这枚有缺憾的真凰卵。

那时他就做了决定，要送给修炼火道功法的火灵儿，谁能想到，这却是一万多年以后了！

这枚卵孵化不出真凰了，半死状态，激活后倒是可以成全他人，蕴含着真凰一脉最强大的涅槃之力。

“我愿让你新生！”石昊说道。

第一章到，继续写去。(未完待续。)

第一千九百五十九章 古丹复活仙王

“混元仙王炉被开启，有人要炼无上宝丹！”异域各地，传来惊呼声。

因为，谁都能看到，在那片宇宙中有一座火红的炉子，泛出刺目的光，巨大无边，矗立在那里，带动起无数的大道符号。

并且，各地的药炉都在共鸣，发出药香。

混元仙王炉，这是丹炉中的绝品，是一桩至宝，它不仅攻击力惊人，炼丹更是号称仙域最强炉体。

用它炼丹，效果最佳。

此时，石昊盘坐在星空中，不断向炉中投药草，仔细看，那些都是数十万年份的古药，没有一株是凡品。

而这些，都还算是辅药，主药一株都没放进去呢。

远处，盘王、禁区之主都在凝视，神色严肃，混元仙王也来了，跟着盘坐在星空中，盯着石昊炼药。

石昊身边，流光溢彩，宝药成堆，如果放在九天十地，任何一株都要引发世人惊叹，令人震惊。

但是，在仙域，就是这么的奢侈，仙王炼药，岂能等闲？

石昊挥霍，每一株药草都蕴含着惊人的药性，投进炉中时，每次都腾起阵阵烟霞，让这片星空都绚烂无比。

在此过程中，星辉、月辉、日晖都若水波一般，不断淌来，落入炉中。

汇聚日月之精华，熔炼宇宙之神淬，化入炉中。

在石昊的身边，有几株仙药，都相当的神异，彼此间能交流，会讲话，更可飞天遁地。

不过，它们没有逃走，因为石昊承诺，只取一些叶片花朵等，不会伤它们的根茎，且事后将它们栽种在万物土中，可以在最短的岁月内快速长好。

其中，有五株仙药得自敖晟、太始、元初的洞府。

另外两株，一株是那下界第一灵根，内部封印着一个恐怖生灵的分身，还有一株则是白龟驮仙，它跟来了。

“小子，你现在其实可以让天仙树再现了。”白龟驮仙说道。

天仙树，曾被人一分为四，化作四株天神树。

正是因为如此，它失去了仙道灵性，唯有再次融合归一，它才能恢复过来。

有传言称，当年被称作“卖假药的”那个恐怖生灵，选择将自己分封在仙药中时，最开始选择的是天仙树。

他将之分成了四株，但发现，天仙树不适合分载，最后又换了一株。

当年，在白龟驮仙的身边，就有一株天神树，而后它去了葬地，在那里又发现一株，两株都跟在它的身边。

石昊没有说话，探出一只大手，从无尽虚空中抓来神树，没有人知道他施展了怎样的大神通，从哪里取来的。

轰隆！

最终，四株天神树融为一体，化作真正的仙树了！

在上面，有几枚果实，顿时发出惊人的异象，仙光澎湃，大道声音隆隆作响。

石昊开始炼药！

第一株仙药的叶片与花朵落入炉中，顿时让这里火光滔天，席卷星空，简直要将这片星空淹没了。

同时，各地的丹炉轰鸣，药香更为惊人。

因为，万炉有感，朝拜第一丹炉，在跟着共鸣。

所有神炉都通灵，在冥冥中有种感觉，世间要出一炉无上大药了。

咚！

当投下去三株仙药的枝叶后，炉中窜起无穷的大道符号，引动一场惊变，雷光霍霍，果然降临了。

当！

有雷电劈来，落在混元炉上，打的那里一片刺目。

“去！”

石昊一声轻叱，抬手间，一抹青光浮现，将所有雷霆都给封印了回去，让漫天闪电都在刹那间烟消云散。

然而，当第四株仙药投进去后，天劫再现，更为狂暴，居然是阴阳雷光，带着天地本源的气息。

“灭！”

石昊再次轻叱，这种雷劫一下子炸开了，在刹那间分崩离析，再次被石昊所阻。

不过，每当他投进一株仙药，不同的雷劫必然会再现！

仙药都投的差不多了，就连封印恐怖生灵的那株药，也被石昊截取下一些枝叶，投进了炉中。

轰！

混沌气澎湃，这里无比的绚烂。

所有人都知道，到了关键时刻！

石昊祭出一株草，带着强烈的生之气，那是还阳草，是五十万年前从赤王那里采摘到的，他一直没有用到，留给了天庭。

如今，这株草还在，派上了大用场。

当抛进炉中后，这个地方鬼哭神嚎，诸天神祇仿佛都降临了，无尽的神光、虚影都在这个地方显化。

“还有最后一株药！”

它是这炉药的第一主药，比仙药都和还阳草都真要珍贵很多。

“三生药！”

石昊一声低语，投进一些碎末，看着普通，可是入炉后，这个地方太绚烂了，那些灰扑扑的碎末进入丹炉内，发生了惊人的变化。

就是石昊都变色了，他看到的不是炉中的剧变，以及药香还有大道符文，而是域外的天劫，混沌光无穷，击落下来。

他自身无惧，可这是在炼药，冲着丹炉而来，万一在这关键时刻被惊扰，无法成丹，那麻烦就大了。

哧！

下一刻，石昊裹带着丹炉，迎着雷光就杀了上去，他那只大手铺天盖地，带着仙王炉破开宇宙，进入混沌中。

雷光将他淹没了，石昊施展大神通，轰开雷劫，破开混沌，神勇无匹。

但是，那天劫无处不在，有一些果然从其他方位向着丹炉蔓延而去。

“封！”

石昊在虚空中刻字，法则如海，全面爆发，迎向天劫。

当！

但是，有些雷电，不是从外界而来，而是在丹炉内爆发，于虚无中生电！

“镇！”石昊大喝。

他听闻过这种情况，真正的无上大药，外界难毁时，就从内部瓦解，雷光亿万缕，一旦全面打出，这炉丹就废了。

石昊刻字，在丹炉中写下无穷符文，速度极快，这是炼丹必须的一个过程。

因为，这炉丹特殊，原本就要将一些符号刻进丹内，现在为了镇压这雷光，这天劫，他不得不提前了。

这是一个极其艰难的过程，哪怕石昊非常强，但是稍有不慎，也会毁掉这一炉无上宝丹。

“不行啊，冥冥中有一股力量，一定要毁掉大药，不让它出世。”远处，混元仙王开口，提醒石昊。

因为，这炉丹药太逆天，可以救活仙王，所以冥冥中的力量不允许它出世，这会打破某种平衡。

“道友，你可以应劫了。”

石昊五大秘境发光，施展出最高神通，到了他这个层次，早已能体会出各种玄秘手段，妖异的近乎诡异。

他将太始仙王的元神抓出，猛然撕裂，而后投向虚空中，迎向无穷雷电。

隆隆……

雷光亿万缕，被那道元神牵引走，猛烈劈杀。

替死术！

许多仙王都会，但是，用来这般代替一炉丹药遭劫，这绝对是开天辟地第一遭，哪有仙王为一炉药送死的？

自古至今，仙王都高高在上，没有这么憋屈死过的。

敖晟、赤王的元神也还在，彻底变色，他们意识到，以石昊的手段来说，要杀他们的元神不会太艰难。

不然的话，怎能说让太始应劫就应劫呢？

太始未死，虽然被劈的浑身焦黑，元神破散，但还在不断的重组。

“对不住了。”

石昊说道，猛然发力，一只手探出，混着雷电，将那破碎的元神再次禁锢，抓到这里，而后开始淬炼。

他抹去了太始的意志，提炼纯粹的元神之力，注入丹炉中。

这宗大药，最后是要救仙王神魂的，如今炼入元神，自然是正常不过。

当日，盘王告诉他如何炼这种无上大药时，石昊一点心理负担都没有，三生药、仙王元神，他都掌握。

轰！

这里发生了妖异的变化，外界无法看清，雷光、仙王怒吼声，震破了混沌，丹炉璀璨，被法则淹没了。

石昊盘坐在那里，满头汗水，不断刻写符文，打入丹药内。

炼药而已，居然到了这一步，可见这一炉药多么的逆天。

最后，丹成，天地剧震，整片仙域都响起一阵飘渺的仙乐声，震慑人心。

同时，那里九色霞光撕开宇宙，伴着混沌，哐当一声，炉盖自动被撞开了，一些九色仙丹，晶莹剔透，而后发出比烈日还炽盛的光芒，就那么冲出。

远处，出现几道身影，目光炽热，就要探手抓去。

但是，最终他们克制住了。

嗡的一声，石昊一把将所有丹药都给抓住，封入玉罐内。

“道友，可否交换一粒仙丹，我愿以长生药等换之。”有仙王开口。

“不换！”

石昊拒绝，因为，这炉药几乎可以说成为绝响了，别人想炼制都不能，关键是三生药，那东西根本寻不到了。

他还有，但是却没有办法动用了，要留待将来的曹雨生，应付不可预测的变故。

那人讪讪的，但最终没有多说什么，几大仙王都退走了。

这种药谁不想要？就是仙王都经不住诱惑，但是，眼下谁敢跟石昊死磕？这主可是杀出来的威名，战绩辉煌。

他一个人都敢杀进界海，闯进异域，最后提着几颗王者头颅，全身而退，谁不忌惮？

这是有史以来最年轻的一尊巨头！

就在这一日，石昊准备复活仙王。

同时，他心中亦火热，很激动，不知道这丹药对禁区之主、水晶头骨是否有效，甚至，可否对火灵儿亦有妙处？

盘王、混元仙王都来了，在旁凝视。

天角蚁、穆青、太阴玉兔、清漪等也都在，在那里紧张注视，

石昊亲自出手，让天下第二服下了一颗九色仙丹，就是帝落时代这种药都如神话一般，富有传奇色彩。

帝落时代，据传也只炼出一炉而已！

“有效果！”盘王道。

因为，天下第二在痉挛，尤其是眉心那里，发出璀璨的光辉。

一段经文声响起，那是石昊刻进药中的符号，这是炼丹时注入进去的。

古丹方上有这样的要求，需要刻写神秘大道符号。

现在，经文声响起，如同神秘的古咒语一般。

点点灵光，从四面八方汇聚而来，没入天下第二的头颅中。

轰！

尤其是，一道神光破碎虚空，冲开仙域的界壁，居然闯到了这里，没入天下第二的头颅内。

“嗯？！”

许多人震惊，这是怎么回事？

变故太突然，石昊险些出手，但最后克制住了。

“小子你怎么在这里？”天下第二突然睁开了眼睛，看到石昊后有些发呆。

这可不是陌生的眼光，显得无比熟悉，像是认识石昊很多年了。

从它的话语，也可以猜测出，不是第一次相见。(未完待续。)

第一千九百七十章 长生祸

那些人在哪里？石昊不能说，怕被仙王感应到，到了这个层次，一个个都手段通天！

的确，这一世太乱，血与骨注定要堆积亿万，无论是毛球，还是大红鸟他们，石昊都不打算让他们出世了，如果有一天，他能平息动乱，镇压十方敌，那些被封印的故人自然会被他接引回来。

他可以战死，但却不愿看到身边的人一个一个离他而去，他希望自己足够强大，可以化作不朽的雄关，拒敌在外。

“我的曾孙，真希望他早一天出现！”十五爷高兴的老泪差点落下来。

同时，他又担忧了，他怎会不知道这个世道有多么的可怕，一旦回归，就意味着要参战，血拼到底。

他的孙儿石昊已经在参与这场大动乱中的对决了，难道曾孙小石头也要出世方可吗？

石中天高兴过后，又是一阵恐惧，他真怕有一天，石昊父子二人都战死在沙场，最后马革裹尸还。

“不会的，我孙儿是最强大的，我的曾孙也不会弱，都将安然无恙，会平定大乱！”石中天患得患失。

阿蛮在旁劝道：“爷爷，小石头早晚会出世，而且应该会是仙王，这是开心的事，你不要多想。”

她亭亭玉立，温婉而宁静，这么多年来，一直在石昊的洞府畔，希望方便照料他。

哪怕石昊早已成为仙王，但阿蛮却从来没有在意过，始终将他当成昔日的那个人。

“阿蛮，我想把你和爷爷还有一些年老的神将也封印，你们愿意吗？”石昊轻声问道。

“你不自信了吗？”阿蛮柔和的看着他。

其实，她的心却一颤，竟让石昊这般顾虑，这说明事态越发的严峻了吗，或许他将有大动作了！

强如而今的石昊，都在忌惮，都在为一些身后事铺垫，这很严重，让阿蛮和十五爷都是露出了忧色。

“哈哈，哪里有，好，你们就等着看我横推天下敌，坐看这一世风波尽去吧！”石昊说道，豪气干云，不再执意封印他们。

“天庭中的一些神将，还有老兵，你可以封印，让他们安然度到一个盛世再出来。”阿蛮建议。

石昊点头！

“我要将秦昊找出来！”

当说到这里时，石昊脸色微冷，究竟是什么人敢对他亲弟弟动手？

真是长生祸吗？在他看来，秦昊身上就有一块神秘的仙骨值得他人觊觎，但会涉及到仙王？

“王长生哪里去了？”石昊自语。

自从他进入仙域后，也曾经关注过昔日的一些“故人”，有些人居然消失了，他从未见到过。

他怀疑，秦昊的消失，跟那些人有关。

最后，他将盘王、混元仙王等人都请来了，向他们请教，这仙域中究竟有哪些神秘势力，最有嫌疑。

他不将两人当成外人，故此有什么都很直接，径自询问。

“长生祸？！”

两人露出异色。

“有什么不对吗？”

“你这样一说，倒是让我们觉得，那片地方有些符合！”混元仙王说道。

“哪片地方？”石昊露出凝重的神色。

“在这仙域，有广袤的山川，其中有些浩瀚的疆土并无过多的种族占据，而是很神秘，亿万里无人烟，当中有诸多危险。”

石昊点头，他想到了，当年还没有真正了解仙域时，就曾听人讲过，仙域有些区域去不得，很危险。

就是老牌的仙王都不愿轻易踏足。

“仙域那无人烟的区域，可能栖居着你说的那种生灵。”

“长生祸？”石昊吃惊。

“或许，可以那么称呼！”

两大仙王讲述了一些事。

在那可怕的地带，仙王都不愿轻易踏足的领域，有神秘生灵，有的是避世的古老家族，很古怪。

还有一种生灵，来历神秘，他们以元神为主，少有肉身，但却一直在掠夺、寻觅肉身。

“嗯？”石昊顿时对第二种生灵生出念头，有些警觉。

“那种生灵很可怕，都很强大，最关键的是，他们掌握有很多失传的无上绝学！”盘王叹道。

“只有元神，没有肉身？”石昊心思电转，想到了很多，双目中神光大盛。

“相传，他们是……从接引古殿逃出来的！”混元仙王暗中传音，没有敢直接开口，怕被人洞悉。

石昊双目中的光芒更盛烈了，握紧了拳头，道：“当真？”

“只是猜测！”盘王道。

接引古殿是什么地方，跟黑暗之地有大关联！

石昊恨不得斩下一座接引古殿来，看一看究竟有什么隐秘，但是，一直寻不到。

事实上，在两位仙王讲述时，他就猜测到了一二，联想到以前的种种，他越发觉得理应如此了。

昔日，三千州天才争霸，最后大战时，那里曾浮现一座古殿，写着接引二字，事实上真有元神莫名在那里出现。

还有，葬地埋藏着起源古器的深渊，那里也很神秘，有人说曾见到元神从黑暗虚空中逃出来！

此外，他当年修第二道仙气时，九死一生，也曾进入过黑暗牢笼，险些被困死在里面，最后挣开枷锁。

石昊一直在怀疑，黑暗之地有生物可以走脱。

现在看来，的确如此！

两位仙王讲述了很多，其中有诡异，有恐怖。

因为，曾有巨头出手，降服过那里的生灵，发现了一些可怕的事。

“有些元神，曾是史上富有盛名强者，但现在完全不同了，他们是矛盾的，混乱的，恐怖的……”

按照盘王的解释，他们像是彼此吞噬过，历史上多位富有盛名的绝世高手融为一体了。

石昊倒吸了一口冷气，他想到了一种可能，有些黑暗牢笼难道贯穿了？而后那些被镇压的元神相遇，彼此相互吞噬？

“后来，那位巨头莫名殒落，然后就少有人敢追查下去了……”盘王道，神色凝重。

“那些可怕的元神，在世界各地寻遗迹，挖掘仙王棺，有人说他们在找昔日的遗体，或者精血等。”混元仙王补充。

……

数年后，石昊上路了，他不是一个人独行，而是带上了天庭的一些至强者。

他、黑暗柳神、天下第二、仙金道人、天角蚁，此外还有金毛孔，一同向着常仙域最深处的一块古地进发！

若是真有长生祸的话，石昊一定要弄个清楚明白！

他猜测，秦昊或许真的失陷在那里。

在临上路前，石昊也曾跟水晶头骨、金色的骨掌、滴血的眼球等密谈过，了解了一些旧事。

现在，他带着几大仙王亲临仙域最深处，不惜大决战！

欧洲杯决赛，想看会儿，这章稍短。(未完待续。)

第一千九百七十四章 开启起源古器

一枚残破的种子，带着混沌气，但是，它未枯死，还有生机，有生命波动。

“道友！”

一道声音响起，接着一枚种子飞出，从池子浮现了出来。

“混沌青莲种？”石昊露出异色，还真见到了一颗古老的种子，竟藏在这里。

显然，当年青仙遇到了它，也是被它接引进来的。

“吾身已残，涅槃后又遭劫，沉眠无穷岁月，依旧残喘。”青莲种子说道。

石昊身在仙域那么多年，早已了解足够过，的确有一株混沌青莲，是一位巨头，但最后殒落了，下落不明。

想不到，它竟然在这里。

“要我相助吗？”石昊问道。

“我伤的是本源印记。”混沌青莲叹道。

石昊出手，将它抓在掌心，眸子光华灿灿，凝视它的本源，而后抬手间，仙光澎湃，浓郁的生机弥漫，将这粒种子包裹。

最后，他更是滴落下一滴精血，滋养这枚粒莲子。

轰！

最后，混沌青莲一颤，周身绿莹莹，缠绕着混沌，又恢复的迹象。

“多谢道友，大恩不言谢，他年，只要我活着，无论过去多少个纪元，一定会还上这段恩情。”混沌青莲说道。

它心头震撼，一般的仙王怎么可能有这种手段，就是巨头都不见得可以。

石昊摆了摆手，道：“希望你能恢复。”

“道友，此世前路多劫，我为混沌青莲，是一株先天生灵，曾在混沌中有所预感，你要小心啊。”混沌青莲提醒。

“我知道。”石昊点了点头。

“今日，道友赐我精血。他日，无论道友在哪里，哪怕涅槃，轮回往生，我若还在世间，必以混沌精血相还，助你再次踏上绝巅。”

这是算是一种誓言，涉及到了古咒，它在主动绑因果。

石昊笑了笑，没有说什么，人死后，还有什么往生吗，还有轮回吗？

“宁可信其有，这是一种无奈。”混沌青莲道。

石昊闻言，最终一叹，无奈的希冀啊。

“道友，就此别过，我青莲一族的后裔，就任她在下界自生自灭吧，想必她应劫过后，不会轻易再沾红尘果了。”混沌青莲说道。

它跟石昊道别后，化作一道青光，击穿虚空，没入了混沌中，就此消失不见。

它是一个死去漫长岁月的人，当年诸多因果尽消散，而今躲入了混沌中，要去恢复，或许一两个纪元都不会出现了。

因为，它要再次涅槃，或许会遗忘所有。

只有它最本源的印记，还会主导着它的人生轨迹，想要彻底觉醒，不知道是何年代了。

葬地，依旧宁静。

石昊来了，惊动葬王，也惊醒了神冥、三藏，不过当得悉是石昊后，他们都长出了一口气。

“一晃又是数十万年过去，道友名震各界，便是我们这死寂的葬土都在浩荡着道友的威名。”葬王霍恒说道。

而今，无论是异域，还是葬地，亦或是仙域与界海等，都在流传一个年轻高手的传奇经历。

那个人就是石昊，只因他战力太强，可杀巨头，自然引起了诸多强者的关注。

“道友所为何来？”翰卓葬王也开口问道。

“一是想念故人，前来叙旧。二是要想一观起源古器。”石昊说道。

几大强者莫不变色，起源古器那件东西就是他们都回避，到了这个层次不愿意轻易沾染，荒居然要观看？

“石兄，你这是在拿命拼啊。”

“荒，你这么做的话，很危险！”

三藏与神冥都劝阻。

“无妨，我只是想看个究竟，不会莽撞行事，你们或许应该听闻过，异域的起源古器，我也曾硬撼过，可还是活下来了。”石昊微笑。

在场的葬王张了张嘴，想说什么，但是仔细想一想后，荒也接触过他们的起源古器，也不曾死去。

只是，他们不知道，第二次接触时，是否还能安然无恙。

“道友，不是我们小气，而是真的担心你出问题！”霍恒葬王很直接，告知石昊，那起源古器非常邪门。

就是葬王都觉得它诡异，邪门，不可预测，能危及到他们这个层次的生灵的性命！

“我不怕！”石昊说道。

若是有选择，他也不愿意来这里，但是，破王成帝之路，已经失败了一条，他想要再走一条路。

既然世间有传说，开启起源古器，或许就能证得帝路，他决心冒死尝试一番。

最终，多位葬王密议，还是同意了。

但是，他们一致警告，若有意外，千万不要逞强，同时也表达立场，这跟他们无关，若是出事，莫要牵连他们。

“多谢各位道友！”石昊施了一个大礼。

这一次，共有五位葬王出现，跟他照面，仔细谈过，他们便都退走了。

事实上，葬地在迁移，王者带着诸多后辈，全都躲进了遥远的葬区，怕这里发生天大的事件。

石昊想告诉他们，自己或许可以开启起源古器，但是，最后他张了张嘴，没有说出。

因为，他也不知道，一旦真正开启后会发生什么，若是有惨祸，灭掉所有在场者，那怎么对得起葬地诸王？

他思忖后，决定先行探险，看情况而定。

“我想先去见一见我的兄弟。”石昊说道。

他要去见曹雨生。

三藏、神明领着他，进入葬区深处，再次见到了黯然沉眠的曹雨生还有小狗崽。

石昊曾被困十道轮回印记中五十万年，而后进入仙域又过去了八十多万年，前后加起来一百数十万年了。

“好好活着！”石昊说道。

当年，正是曹雨生背着他，披散着白发，跟小狗崽一起，将他送到这里，拼命想救他的性命。

那个时候，曹雨生和小狗崽都步入暮年了，寿元无多，年迈苍苍，血气干枯，可是为了他依旧发狂，奔走天下。

无论如何，他也要保住这两个故交。

无尽仙光澎湃，石昊助他们一臂之力，滴落两滴仙王精血，敛去杀气，只有无尽精华，落在葬土中。

而后，他转身离去。

葬区的起源古器，并非时时在世间，而是每隔一段岁月才显。

那是因为，曾被诸王施展了无上神通手段。

石昊来了，一个人上路，到了这里，准备撕裂虚空，去见葬士的起源古器物。

而在他的身后，许多葬士都撤走了，怕他惹出大乱子。

毕竟，他而今是仙王，若是闹出风波来，注定是巨大事件，可能会波及诸天各界！

“哧！”

石昊撕开了虚空，以他而今的修为来说，还有什么做不到，无上封印也拦不住，葬王布下的通天之地，也可以出入。

轰！

他闯入一座古殿堂中。

在这里有一口箱子，沉沉浮浮，流淌九色光泽，爆发神圣光雨，太璀璨了，充满了神圣与祥和的气息。

它有金属质感，也有玉石的光泽，喷薄霞光时，又若太阳般炽盛。

世间，亿万生灵中也没有几人可以承受起源古器的照射，触之必死。

事实上，葬地一般用尸骸承受起源古器的光芒。

这么漫长岁月以来，活着的生灵，比如黄金葬士，有几人成功？神冥、三藏成为例外，侥幸未死，所以被当做葬王培养！

石昊挡住了这密集的光雨，他未死去。

“当年，我以烂木箱防御，活了下来，而今不用动用，看来有抗性了。”

石昊取出身上一件又一件器物，比如大罗剑胎、原始真解、烂木箱，还有体内的那团火也被他激的复苏。

最后，他行动了，一步一步向前走去，接近这口箱子。

当！

一声轻颤，石昊将他可破诸天的手掌放在这口箱子上，真正以血肉接触了。

轰！

这座古庙震动，剧烈摇晃，庙宇本就是神圣的，可现在起源古器发光后，它如同焚烧了一般，越来越刺目。

起源古器，像是复活了，有生命一般，它在抖动，在轰鸣，发出可怕的光芒，光雨如同真正的液体落下！

石昊神色凝重，他在对抗这种难以述清的无上气机！

压力如山，若瀚海，在这里起伏，像是诸天宇宙，无穷星海坠落下来，都向着石昊镇压而去。

当！

他猛然发力，震动这口箱体。

不仅是他自己，大罗剑胎、原始真解等，全都动了，他甚至用烂木箱砸这口箱子。

轰隆！

终于，更为激烈的变化发生了，这里九色光彩冲霄，撕裂庙宇，简直要截断时间长河了。

可以看到，一条岁月长河不稳，在这个地方大动荡。

石昊不知道，哪一件奇物才是开启起源古奇的钥匙，所有东西一起上，包括他自身，也被当做种子。

咚！

数次挥动间，几件器物都落在起源古器上。

终于，这里发生了惊世的变化，起源古器在龟裂，那如九彩仙金般的箱体要打开了。

轰隆！

天崩地裂，鬼哭神嚎。

这口箱子是神圣的，可却发出了恐怖的声音，在开启的过程中，伴随着无数的异象，有先天神祇成片的殒落，有无数的黑暗牢笼，有璀璨的飞仙光雨，各种画面交织在一起，宛若一片古史浮现。

但是，它展现的太快了。

啵！

轻响传来，这口箱子居然如花朵一般，在绽放，龟裂的箱体一片又一片的绽开，露出里面的真实景象。(未完待续。)

第一千九百七十七章 八方敌

星空，深邃。

这是宇宙的边缘区域，很荒凉，也很凄冷，并没有其他族群居住，不然的话今日多半要遭受大劫！

无垠宇宙间，石昊盘坐，在其周围，一重又一重血光，滔滔如汪洋汹涌，在起伏，在拍打星斗。

这是一种可怕的景象，宇宙星河都在颤栗，空间在龟裂，黑洞在塌陷，整片世界都仿佛要毁灭了。

不过，在这毁灭气息下，还有一股勃勃生机，如同涟漪般扩散，定住了星辰，修复了裂开的宇宙。

石昊在破关，体外绽放神光，激发出无穷血气，他可以毁掉这方星空，亦能滋养万物。

在他的头上，一团光尤为刺目，在那里焚烧着，远处一些大星都熔化了，化成液体，而后黑暗的宇宙中爆开。

这景象太可怕，也太神异。

石昊的头上，正在发生着惊人的变化，一团光极尽璀璨，烈焰腾腾，简直要焚毁诸天。

事实上，那不是焰火，只是大道符号，在跳动，在喷薄，包裹着一个拳头大的小人，映照诸天万物。

一根又一根锁链，从石昊的体内飞出，缠绕着小人，要将他拉进体内，彼此间光芒滔滔，距离碰撞。

这不是一般的纠缠，而是融合！

啵！

石昊头上，那小人挣动间，扯断了一条又一条秩序神链，让石昊的几大秘境都在颤抖，肌体龟裂了。

一道又一道血迹，出现在他的体表，最后连他的发丝都湿漉漉，被血水浸染。

这是一个很血腥的过程，也是一个充满杀气的过程，石昊强行要融合自己的神，但是两者间相冲，不断对抗。

修士的路就是要逆行而上，本就充满了艰险，他没得选择，踏出了这一步，就不可回头了，闯过去，或许就为帝，从此海阔天空，可若是失败，就会形神俱灭。

“太强大了，这就是荒吗，光溢出的血气就让仙王为之而悸动。”

远方，有人轻语，在密切盯着这一切。

“可是，他这样做太危险了，我怎么觉得，他的道在动荡，自身不稳，有性命之忧？”

“那就是他自己所谓的神？”

他们是仙王，在此镇守，当得知石昊要破王成帝后，他们不得不出出动，来这里紧盯着。

盘王、混元仙王出了大力，请诸王相助，守在这里，避免异域的昆谛等人突然袭杀，扼杀石昊，截断其帝路。

“这个年轻人这你不简单，开创出自己的体系，这就是他的路吗，跟我们都不同！”巨头齐虞感叹。

他活的岁月悠远，什么样的天才没有见过，他自身就是一个纪元的天地主角，但是不得不叹，荒太惊艳！

他从见间过这么强大的年轻人，超越前贤，令他们这样的活化石都稍逊风骚。

仙域，诸王齐动，都是绝世强者，分散在各处，躲在暗中，注视那光华璀璨中的年轻身影。

“他真的能成功吗？”有人自语。

“若是失败，多半会彻底殒落，太可惜啊，他还这么年轻，天赋惊古今。”一名强者轻叹。

天下第二、天角蚁、仙金道人等更是焦虑，都能够看出，石昊进行到了关键处，而他们却帮不上什么忙。

天庭众被石昊严厉限制，不得临近此地，事实上在他突破前都做了安排，让他们远走他地，都被安排到了其他仙王所统御的宇宙中。

因为，这里注定会成为风口，要扬起天大的风暴！

只有仙王级的生灵可以参与，其余人来这里只能枉死。

黑暗中，一头白虎出现，身为仙王级存在，实力强横，但是此时它却在驮着一位强者，成为别人坐骑。

九头怪物出现了，他是绝顶巨头，坐在白虎身上，目光冷幽幽，带着黑暗的气息，盯着宇宙深处的荒！

在他的背后，还有几尊生灵，都是仙王，来自接引古殿。

他们到了，但是却没有立刻动手。

“你很强，但是又凭什么可以自认为能成帝呢？不知道今日是否可以为你收尸！”九头怪物冷冷的自语着，有一股杀气弥漫开来。

界海，一尊神秘的生灵盘坐在一座孤岛上，一动不动，如同坐化了一般，在他的身前摆着一个黄澄澄的葫芦。

若是葬地强者看到，一定会心惊，当年葬区被打崩了一大片，正是因为有生灵持黄葫芦真要所致。

“前辈，我奉昆谛之命来请您出手。”有人到来，谨慎的开口。

很长时间后，此人才睁开双眼，他有一头灰发，连眼睛都是死灰色的，带着可怕的灭世气息，洞彻人心。

“荒，居然想破王成帝？真是可笑，这种事情你们也信，任他自己寻死好了！”他冷幽幽说道。

“瞿忡前辈，这个人很特别，不怕一万，就怕万一啊，还请您出手，一同镇杀。此外，他是从葬地复活而出，当年，您打崩了葬地，他就在那里，等若跟您有一桩不小的因果。”异域的修士劝道。

瞿忡猛的抬头，死灰色的眸子射出可怕的光束，凝视虚空，而后他起身，道：“走！”

同样的事，发生在另一处孤岛上，有一个中年人背对界海，在那里站着，一动不动，如同雕像一般。

在他的身畔，插在地上一口雪亮的长刀，如同一挂星河浓缩而成，弥漫出滔天的杀意。

“刀王，您不是要进仙域吗，可打扮等，她现在要盘王成帝了。”有人告知。

最终，这个号称刀王的强者转身，很平静，步履沉重，踏海而出，向远方的仙域那里赶去。

异域，诸位齐动，已经上路。

昆谛到了，凝视前方的宇宙，见到了荒的惨状，满身是血，肌体都龟裂了，可他还在奋力突破呢。

“呵，真是可笑啊，他居然真的在破王成帝，不知死活！”昆谛冷漠的低语。

“这等自寻死路的人，都不用我等动手，最终会被老天收走。”不朽王中的巨头无殇说道。

“一个小辈而已，何需多语，杀之！”一人开口，体形高大，附近飘舞着雪絮一般的光华，他是蒲魔王，再现人间。

很快，界海中的两大巨头也到了，一个手持黄澄澄的葫芦，一个提着雪亮的天刀，驾临此地。

这两人都没有掩饰，就这么直接杀到了，引的仙域诸王凛然。

“不好，这两大强者驾到，情况不妙！”仙域巨头齐虞沉声道。

别人不知，他怎会不清楚，那个手持黄澄澄葫芦的强者，名为瞿忡，曾被养鸡的重创过，但他却活了下来。

这等人物绝对的恐怖！

“坏了，麻烦大了！”齐虞再次叹道。

除了巨头外，还有堕落仙王、不朽之王，诸王齐聚，一个个双目冷冽，他们都是一段岁月中的最强者。

现在，诸王联手，就这么一齐降临！

“荒，妄想成帝？真是不知道天高地厚，见你血迹斑斑，自身将要半废，老祖我送你一程，给你个痛快！”

这时，一位不朽之王开口，他说话间，就早已行动了起来，手持一柄银色的锤子，爆发雷霆光芒。

他如同雷神一般，向前轰砸，突兀的出手，动作快到极致。

事实上，在他的话语传出时，人就早已动了，袭杀石昊。

“你们敢！”仙域，有人喝道，想要阻止。

然而，石昊自身也反应足够快，倏地睁开了眸子，哪怕浑身血淋淋，裂痕斑斑，情况很糟糕，但他也有一种大威严。

当！

石昊徒手向前拂去，击中银色的锤子，将之震的嗡嗡作响，仙王法器暗淡，而后龟裂了。

人们骇然，这是怎样的一种伟力？

砰！

一刹那，石昊翻手就是一掌，向前轰去，爆发出绝世之威，震的那位不朽之王当即就喷出一口血，身子横飞。

这让人震惊，荒不是在突破吗？他应该很专注才对，还有余力来应对周围的一切。

上一次，他闭关时，一动不动，险些被众人击杀，今日完全不同。

那位不朽之王一声怪叫，倒翻了出去。

吼！

天角蚁一声大吼，直接扑杀，浑身金光澎湃，力之极尽者，拳印无匹，力量大的骇人听闻。

“区区一个人族后辈小子，也敢尝试破开王境？不知道天高地厚，一刀送你往生而去！”

终于，来自界海的巨头出手了。

刷的一声，雪亮的刀光扫过，宇宙被截断，天地被割裂，那景象太恐怖了，茫茫刀气挤压满星空。

诸王心惊！

他这一刀，是劈向石昊的，同时也包括埋伏在暗中的仙王，无坚不摧，璀璨刀气要横扫千军。

“你敢！”

仙域巨头齐虞出手了，祭出自己的法器，迎击雪亮的天刀，也只有他能够阻拦，换作其他人不是对手。

当！

刀光茫茫，迸溅开来，宇宙崩塌，黑洞溃灭，这个地方景象太恐怖了。

还好，这里都是王者，换作其他生灵在此，直接会形神俱灭，挡不住这种波动。

“呵呵……”有人在笑，很是张扬，霸气无边的向前走去。

蒲魔王出现，他高大魁伟，披头散发，一掌向前拍去，天崩地裂鬼神哭嚎，无上法力汹涌向前。

这一掌看着简单，但是威能太浩瀚了。

噗！

当即，有一位仙王阻挡，竟被震的口中咳血，踉跄倒退，躯体不断的颤抖，遭受了剧烈的大道冲击。

“谁能挡我，本王要杀荒，谁可阻？”蒲魔王咆哮，他曾在仙古殒落，但部分元神烙印逃过一劫。

且，异域一直保存有他的精血，故此，当发现帝落时代遗存下来的无上仙丹后，第一时间将他救活。

蒲魔王，当年有绝世之资。

石昊依旧盘坐，冷漠的看向他，道：“仙古一战，你不是被人直接就杀死了吗，而今张狂什么？”

这是在无情的揭短。

蒲魔王一声嘶吼，漫天都是雪白的种子，蒲公英般的飞絮，都在发光，皆为大道符号演化而成，现在绽放，倾泻下来。

“杀！”

仙域，有王者一同出击，轰杀蒲魔王。

“谁能拦我？”蒲魔王嘶吼，他曾死在仙古时代，而今胸腔总有一股戾气，非常的好战、嗜杀。

咚！

石昊什么话都没有说，直接轰出去一记拳印，砸向蒲魔王。

剧烈的浩荡，石昊的拳印，震动了天上地下，让蒲魔王神色大变，这个世间居然有这等可怕的年轻人。

“有意思，这么快就动手了？”接引古殿那里，九头怪物露出冷冽的笑，盯着战场。

轰！

下一刻，昆谛动了，他手持炼仙壶，第一时间杀了过去，要亲手灭掉荒，绝对不能让他更加强大了。

宇宙星空崩塌了，那炼仙壶震慑世间，流动混沌光彩，释放出恐怖之力。

当！

仙王的兵器，纷纷被震落了出去。

石昊虽然盘坐在那里，但是却也不得不认真应对。

激烈的厮杀，可怕的大碰撞，这里都饱和了。

“荒，别人杀你，我觉得多此一举，因为我相信，你无法成功，迈不出那一步来。”瞿忡开口。

他手持黄澄澄的葫芦，带着无上威严，就这么横空而来，当接近时，果断对石昊出手，道：“镇杀！”

“杀啊！”

异域诸王齐动，向前轰杀。

仙域的王也都动了，迎击这些生灵。

“荒，你纳命来！”一口黄澄澄葫芦飞来，向着石昊镇杀！

第二章还是明早起来写吧，估计要写到中午。(未完待续。)

第一千九百九十三章 庇护

“你敢！”石昊剑眉倒竖，眼神凌厉，这么多年来终于见到火灵儿，鸿帝却要出手，将之击杀，怎能容忍！

他早有准备，一片炽霞迸发，法力包裹着火灵儿，撕裂接引古殿，从那里极速冲来出来。

轰！

这个时候，苍帝也出手了，灰色长发披散间，整个人横空而来，一拳轰向石昊，霸气无边。

石昊的真身接应火灵儿，抬手间，施展各种至强秘术，全身都在发光，如同烈焰焚烧，让域外诸多星体都化成了齑粉。

“哧！”

同一时间，羽帝出手了，站在那辆古老的战车上，背后一对神圣羽翼扇动间，他浑身都是瑞霞。

尤其是，他手中的那杆帝矛，滴着血，发出妖艳的血光，向着石昊刺去，洞穿大宇宙。

这等人物出击，任何一个都能灭掉一界，何况是三大高手围猎石昊，这个地方就越发显得恐怖了。

轰！

此地炸开，天崩地裂，域外诸多星体都气化了，成为虚无，混沌疯狂汹涌，这里如同回到了开天辟地时代。

接连大碰撞！

石昊身体踉跄，咳出一口血，遭受三大强者围攻，他非常吃力，一个弄不好就会被灭杀在此。

轰！

他的周围，被帝级力量所割裂，令他前行时非常吃力，虽有他祭出的法力庇护着火灵儿，但是无法带过来。

最为重要但是，鸿帝的威胁太大了，径直就要杀火灵儿，利用两位准仙帝阻挡石昊的时机，他全力镇杀之。

这是三大强者的默契，早已料到这些，就是为了当面斩杀火灵儿，动摇荒的道心，扰他心绪不宁。

“噗！”

可以看到，在鸿帝那只大手的压力下，虚空粉碎，庇护火灵儿的仙光摇曳，随时要熄灭。

“啊！”

石昊嘶吼，如同受伤的野兽咆哮，头上的法则池内沸腾，一柄剑胎飞出，向前斩去，石昊发狂拼命了。

在刺目的光芒中，石昊杀了过去，震开苍帝，攻杀鸿帝，至于背后，则露出一个破绽，被羽帝的帝矛刺透肩头，鲜血淋淋。

这可是帝矛，杀伐力滔天！

石昊的肩胛骨顿时炸开，血溅星空，大地跟着沉陷，这一矛之威无以伦比。

不过，付出这种代价后，石昊杀将了过去，并在仓促间，跟鸿帝大对决了一掌。

咚！

石昊挡住了那必杀火灵儿的一击，抵住鸿帝，两者间剧震，洪荒之力沸腾。

这样的交手，倾泻出去的力量太强大了，火灵儿体外的光终于暗淡，她一下子四分五裂。

这可是元神，印记破碎的话，就意味着她会殒落！

“吼！”

石昊一声大吼，声动终极古地，他拼命出手，释放出无尽的生机，造化万物，阻挡火灵儿走向死亡。

“荒，受死！”

苍帝喝道，他又一次杀到了，掌指发光，拍击石昊。

“一个女人而已，你放不下的太多，注定会凄惨落幕！”鸿帝开口，他的掌指越发的璀璨了，向着石昊劈去。

“铮！”

至于羽帝，则没有说话，直接以帝矛逼进，再次刺出惊天一矛，血光撕裂大宇宙，矛锋无坚不摧。

噗！

石昊遭受剧震，他尽管祭出各种兵器防御，但是在三大高手的围攻下，依旧嘴角淌血了。

刚才太危险！

他横移躯体，避开了三大高手，那火灵儿的印记虽然四分五裂了，但是在他的造化秘术下，又已重组。

“石昊！”火灵儿落泪，惶恐与焦急无比，刚才虽然只是短暂的交手，极速碰撞，但是她却知道，在那么短的时间内，石昊遭遇了生死考验。

为了救她，拼命厮杀，硬抗了敌手的重击。

比如，他的左肩胛骨，刚才都炸开了，被那矛锋刺透，被羽帝的法则撕裂，而后爆碎在那里。

“不要为我那样拼命啊，你不要死。”火灵儿哽咽，她真的无比担心。

她甚至想回归黑暗牢笼，怕成为石昊的累赘，影响他接下来的大战。

“今日一战，注定会天崩地裂，所谓的接引古殿，黑暗牢笼等，都可能将不复存在，我怎放心将你继续留在那里。”

石昊暗中解释。

“荒，有些本领！”鸿帝说道，但是冷酷杀意不减，气息越发的可怕了。

石昊蹙眉，他透过接引古殿，探查黑暗牢笼，在寻找孟天正，这是恩师般的长者，必须要救回来。

可以说，若无孟天正就可能没有现在的荒天帝！

以身为种太艰难，当年是孟天正帮他，引他上路，付出大量的心血。

终于，石昊寻到了，强行开启牢笼。

正如他对火灵儿所说，今日注定要打个天崩地裂，他担心黑暗牢笼都要沉落，怕彻底失去那曾经的故人。

这一次，石昊开启的可不是一两座黑暗牢笼，而是成群成片的开启，都是可怜之人，被困于此。

“归来！”

石昊大吼，他庇护着孟天正，还有其他一些元神，向外厮杀而出。

轰！

鸿帝再次出击，一只无情的大手笼罩了天地，阻挡石昊的每一步动作，要灭杀么孟天正的元神。

毫无疑问，这又是一场厮杀。

石昊想要帮助大长老，他自身不付出代价根本不行。

在仙光中，在可怕的矛锋下，在紫气沸腾中，他跟三大准仙帝高手厮杀，大长老的元神都碎裂了。

至于他自己，身上也多了几个血窟窿，还有可怕的掌印，以及透体而出的拳洞，伤势骇人之极。

要知道，这可是准仙帝所留的伤！

也唯有付出这样的代价，石昊才保住大长老的元神，将之带到身边。

石昊立身在远处，默默修复伤体，血肉复原，但是准仙帝法则还在纠缠着，他在慢慢的化解着。

“心中顾忌太多，你这样会死的很悲惨！”鸿帝很不客气的评价，认为石昊放不下的东西太多。

“既然如此，就再送你一桩大礼！”羽帝站在战车上，自始至终都没有下来，睥睨天下，单手擎着帝矛，冲身后一挥，道：“杀向仙域！”

在他的话语落毕后，大地的尽头，人影绰绰，接着战车隆隆，出现一股人马，都带着滔天的黑暗之力。

石昊目光冷冽，他看到了那股人马，领军的为仙王级高手，是一群堕落王者！

突然，他身体僵硬，瞳孔收缩，他看到了大长老孟天正的肉身，带着浓烈的黑暗之气，威势不凡。

“堕落仙王！”

那是孟天正的肉身，二百万年成就堕落王位了。

石昊对此倒也不是很吃惊，要知道，当年边荒帝关一战结束后，大长老孟天正就在不可能成仙的环境中成仙了。

而且，孟天正也曾经以身为种，只差半步就完满成功，举世茫茫，也只有石昊跟他曾走上这条路。

“却界海那一端，将我们的子民带回来，若有异类，尽管斩杀！”羽帝说道。

这是怎样的一种杀伐？石昊不寒而栗。

这群堕落王者领军，若是杀到界海的另一边，将是滔天的灾难，所谓的黑暗大风暴将要应言在他们的身上！？

“是！”

这些生灵，只有一个字回应，整齐划一，铿锵有力，杀伐气顿时滔天而上，震动了这片终极古地。

在这片大地深处，竟有大军。

“呜……”

有生灵吹响了号角，同一刻，界海附近，浪涛击天，大道符号绽放，向着海中激荡而去！

那是准仙帝赐下的法螺，这样吹响，简直天崩地裂。

这股大军要上路了，跨入黑暗之地，要渡海前往对岸，当然，他们不会真个耗费数十上百万年，因为界海中有接应古殿构建的道路，可直接降临在海的那一边！

石昊还没有出手，盯着前方。

很快，他又看到了熟人，瞳孔越发的冷冽了，他看到了王长生，居然在这里！

二百万年过去，他已经成为仙王级高手！

对于此人的修为，石昊倒也不是很吃惊，因为，当年真正能跟孟天正一较长短的只有一个王长生。

而且，他不像是迷失了，此时对石昊露出一笑，很是诡异，完全认得石昊。

“你记得我？”

石昊的声音很寒，目光冷幽幽。

“自然，我从来都是我，只是昔日练功出现意外，自接引古殿坠落，元神、骨骼等散落边荒。”王长生说道。

“秦昊的骨，还有穆长生都被我收了。”王长生补充。

“尔等该死！”石昊喝道。

就在此时，意外发生，那领军的生灵中，孟天正猛然转身，右手握着一口弯月刃，猛力劈出，发出刺目的光。

噗！

王长生的头颅被割下，元神被撕裂了！

这是一场变故，就是三大准仙帝都诧异，没有想到孟天正会这样出手，怎会反出？

同一时间，石昊动了，俯冲了过去，他早有心理准备了，因为在当年孟天正堕入黑暗后还曾救过他。

残仙请了一位真仙追杀他时，黑暗孟天正曾出手，将真仙击毙，拖走了那具尸体。

世间有传言，堕入黑暗者，有些人哪怕迷失，但也有一些本能，甚至少许记忆，那是残留的部分元神所致。

显然，大长老就属于这种情况。

噗！

石昊出击，一拳轰落，王长生炸开，哪怕仙王的元神不易灭掉，但在准仙帝面前也不够看，形神俱灭。

同一时间，孟天正的肉身被石昊庇护在身边。

这一次，三大准仙帝没有阻击石昊，而是露出沉思，孟天正这种情况令他们都觉得诧异，在思忖。

“杀！”

到头来，帝战爆发了，石昊一个人大战三位准仙帝，激烈无比，帝血四溅，刚一开始就杀到了白热化。(未完待续。)

第一千九百九十五章 援手

黑暗大军出动了，当法螺吹响时，界海大动荡，密密麻麻的大道符文蔓延，形成风暴，景象骇人。

石昊眉头深锁，他尝试冲击，想要阻挡那批大军，但是，他失败了，三大准仙帝一同出手镇压他。

他自身都陷入了生死劫中，有可能会彻底殒落在此，形神俱灭。

轰！

突然间，石昊的****那里，骨文密布，符号交织，那是他天生的骨文，第三种宝术在绽放而出。

一刹那，他血气滚滚，法力沸腾，速度也一下子飙升了起来。

他先后失去两块至尊骨，也正是因为如此诞生了更为强大的一种骨文，形成一种奇异的无敌秘术。

这种符文可以加持他的法力、速度等，让他的战力暴涨，不断叠加。

现在，石昊爆发了，用这种骨文，加持己身，而后轰开了三大帝者的光幕，从被镇压中解脱出来。

“刹那提升法力，数倍、十倍、甚至更多倍的叠加，这依旧难以无敌，我等亦能，且有破解之法。”

鸿帝冷笑，并不惧怕。

事实上，到了他们这个层次，每一个人都有让战力叠加的法门，不然何以为准仙帝，但凡古史中出现过的盖世法门，他们都精通。

“轰！”

果然，鸿帝、苍帝亦有手段，在倒退中，躲避石昊锋芒时，自身战力暴涨，气息开始可怕。

“去吧，尔等上路，将黑暗子民都接引过来。一个又一个纪元过去了，又到了丰收的季节。”羽帝说道。

他吩咐渡海的人走接引古殿构建的道路，快速跨到海的那一边。

这么多年来，他们一直细水长流，只接引来少数黑暗进化者，不曾这么兴师动众。

积累到当世，仙域、界海中的仙王着实不少了，在准仙帝看来，收获的季节到了，将全面接引而来。

吼！

石昊披头散发，血迹斑斑，伤痕无数，他长啸着，化出巨大的法体，而后催动各种秘术，在此爆发。

这是激烈的搏杀，砰的一声，石昊的右臂化作真龙，龙吟动九天，施展真龙盖世宝术，跟苍帝碰撞。

他的另一只手臂则化成一只赤红色的凤凰头颅，鸟喙坚硬，鲜红如血钻，刺透一切阻挡。

石昊发狂，双臂交叉间，龙与凤凰共起舞，向着前方绞杀！

他的双臂一条为真龙，一条如同血凰振翅，现在两者交叉，如同一把无坚不摧的龙凤剪，锋锐无比，剪断一切大道符文。

哧！

苍帝动作慢了一些，被龙凤剪擦中，甲胄破裂，且手臂被撕裂开一道可怕的伤口，露出了他的大道真骨。

黑色的血淌落，苍帝面色难看无比。

当！

羽帝出手，手中的那杆弑帝战矛刺来，挡住龙凤剪，发出一串又一串刺目的火星。

这一战对石昊太不利了，到了这一步，他陷入随时可能会殒落的大危机中，跟三大高手周旋着。

哧！

最后，他竟然腾空而起，撕裂混沌海，杀了出去，先是对着界海的岸边轰击了一拳，阻击那群堕落强者。

而后，他再次远遁。

石昊速度极快，他不是向着界海逃去，而是深入腹地，继续向前，反其道而行，这不是回归之路，而是在接近终极古地。

“哪里走！”

三大帝者在后方紧追不舍，他们不急，早先时就截断了前往界海那一端的路，现在从容追杀之。

石昊神色严肃，他再次提速，不断变换虚空坐标，为此不惜喷出几口鲜血，只为纵天而去，更加遥远。

“你能逃到哪里去！”鸿帝冷笑。

“嗯，是了，他在寻找机会，要将那两人放逐，离开他，以便足够安全。”苍帝说道，猜到了荒的目的。

火灵儿、孟天正被石昊带在身边，被他收在空间法器中，显然这很不安全，每一次碰撞中，石昊都要谨慎对待。

准仙帝大碰撞，动辄就毁灭山川万物，就是石昊的肉身都不时被撕裂出可怕伤口，他担心一不小心，藏于他身边的两名故人会惨死。

这一直让他分心，始终严阵以待，现在，他在寻找机会，准备将两人放走。

这块地方一片破败，不时有接引古殿坠落，更有大片的黑暗牢笼炸开，都是大战所致。

这对于石昊来说，是一段艰苦的历程，他还没有这么狼狈过，大战中一路主动退却，被人追杀。

终于，他寻到了一个机会，在一片混乱之地，在混沌大裂缝间，他将三大强者甩开的足够远了，这才出手。

“永恒的放逐，你们……等我回来！”

石昊低吼，握紧了拳头，他将孟天正还有火灵儿分别放逐了，撕裂混沌虚空，让他们前往未知之地。

而且，两者要去的地点也不同，分散风险。

神光澎湃，两人都在张嘴，有千言万语，可是石昊听不到了，他果断的施法，就是他自己都需要花费代价，才能判断出两人究竟会到何地。

在他身上，有两人的神魂印记，日后是寻找两人的关键所在！

“石昊！”火灵儿忍不住大叫，不断落泪，她最后看了一眼那个人，不知道此别究竟是否还能相见了。

才相聚，又分别，这让她充满了无奈与苦涩，但却毫无办法，因为，她亲身体验到了石昊的险境，太艰难。

“三大准仙帝啊！”

另一片虚空中，孟天正自语，他的元神同肉身合一了，仙王级力量暴涨，但是却没有失去冷静，不曾杀出去。

虽然那是他最欣赏的弟子，比子嗣还亲近，但他也知道，为了让石昊无后顾自由，最好还是远遁。

两团光分别包裹着火灵儿、孟天正，穿透一切阻挡，岁月都仿佛被击穿了，他们横渡万古长空而去。

那是石昊的力量，在光华中还伴着长生仙药，石昊担心他们负伤，有危险。

两日后，石昊停了下来，回身面对三大强者，他知道，再逃下去没有意义了，已经送走了两位故人。

现在，是时候一战了！

因为，对方锁定了他，无论怎么逃都会被追上，摆脱不了。

“杀！”

石昊断喝，这一日，血光冲霄，天地激荡，石昊舍生忘死，跟三大帝者拼命，杀到浑身血液四溅。

没有其他选择，唯有一战！

当火灵儿、孟天正不在身边后，石昊再无忌惮，放开了手脚，比此前要勇猛很多，完全是两败俱伤、玉石俱焚的战法。

哪怕三大强者占据绝对的优势，也心有忌惮！

石昊如同疯魔了，满身是血，伤口无数，跟他们血拼。

法则池、仙剑、骨冠、白骨杖等都被他祭出，他又取出另外两件器物，跟敌人大战，其中一件便是烂木箱，被他提在手中，当作盾牌轰砸！

这口箱子很神秘，至今都没有开启过。

当！

在跟弑帝战矛碰撞时，火星四溅，烂木箱完好无损，不曾受到损害。

在他的另一只手中，则持着大罗剑胎，这口剑依旧如同过去，遇强则强，承受住了鸿帝、苍帝的拍击，并未碎掉。

事实上，当这两件器物出现时，三大帝者的面色显然都是一滞，他们应该是见过，或者听说过这两件神秘的器物。

“终究也不过是准仙帝级别器物！”羽帝最后冷冷的说道，他爆发了，一对羽翼拍动，轰隆隆作响，混沌海都被他分开了。

他坐骑被石昊击杀，现在羽帝展开雷霆手段，不断轰杀向前，恨不得立刻诛杀掉石昊，早点解决大患。

对于石昊来说，最残酷的一战到来，杀到他自身都要毁灭了。

谁能救他？这一世，他只是一个孤独的战者，唯有他自己一个人前行，面对所有的危机，现在情况恶劣，严峻到极点。

“荒，你能挣扎到几时！？”羽帝喝吼。

“你的确很强，但是，等若跟三个自己血战，你能胜出吗？谁都无法逆天！”苍帝冷幽幽的说道。

“望穿古今未来，谁还能与我等比肩，来此一战？你注定是一个失败者！”鸿帝冷漠的宣判。

“我若是死，你们当中也必有一人陪我下葬！”石昊说道。

同一时间，远方的黑暗之地忽然传来一声爆响，火焰滔天，熊熊焚烧，照亮了整片黑暗之地，光华射进混沌海中。

“阴魂不散，还没有死透吗？”鸿帝变色。

轰隆隆！

那个地方，火光更盛了，可以看到，有一株残破的柳树在生长，它被一团火光包裹着，不断壮大起来。

帝落时代，那位准仙帝的残躯化成的火焰，出现了剧变，无穷的准仙帝威压弥漫，滋养柳神。

“想要借体重生来一战吗？”羽帝出击，他手中的战矛突破混沌，向着黑暗之地刺去。

当！

石昊出击，手中的烂木箱子砸出，轰在了矛锋上，让它改变轨迹。

“是了，那团火魂藏在你的身上，这一次回归，妄想复生，竟还有灵性！”苍帝冷冽的看着石昊。

“阻止它！”鸿帝喝道。

他也出手了，要破灭黑暗之地的那团火光。

一株参天的柳树崛起了，碧绿而炽盛，带着澎湃生命气机，散发准仙帝威压。

这是帝落时代的高手，跟柳神融合在一起所致。

“我只能帮你挡住一人，时间有限。”柳神开口，再次见到石昊，它有感触，有激动，也有欣慰，更有担忧。

它看到了成长起来的石昊，更明白他此时的艰辛处境，为他而忧虑，一个人而已，怎么能胜过三大帝者。

“柳神，前辈，你们量力而行！”石昊喊道，他怕柳神抱着跟敌人同归于尽的心态而战，那样的话，或许永远见不到他们了。

“死！”

羽帝喝道，极力镇压，他离开石昊这里，提着战矛向着柳树杀去。

轰隆一声，巨大的柳树拔地而起，带着混沌，还有无边的炽盛火光，抽出一些混沌柳枝，向着羽帝扫去。

咚！

这个地方天崩地裂，爆发大决战。

哧！

同一时间，石昊身上飞出一物，那是一座塔，没入柳树的树冠中。

“啊呀！”

那是小塔的声音，它的另一半残体冲了出来，见到自己的这部分残身，惊喜莫名，两者碰撞在一起，形成一座九层骨塔，雪白如玉。

轰！

这还不算完，帝落时代，那位准仙帝的残躯突然发光，那残骨熔化，没入塔身中。

这股气息太恐怖了，让小塔大叫不止。

到了最后，小塔的塔身璀璨刺目，被融入了准仙帝骨，并且还增加了一层，化作十层塔身。

轰！

这座塔震动，轰砸向羽帝。

“他化自在，他化万古！”

石昊拼命了，那如同咒语般的声音从他的口中喝出，他再一次尝试，想要决一死战。

现在，只有两大帝者镇压他，不能全部压制了，石昊嘶吼着，焚烧浑身的精血，不计代价，也要施展而出。

轰隆！

终于，一道模糊的身影降落，他最终化出一个自己，爆发无量威压，也跟此时的真身一般，浑身是血，仿佛穿越万古而来。

“杀！”

石昊嘶吼，此战没有退路，唯有血拼，以命搏杀！(未完待续。)

第一千九百九十七章 最后的柳神

黑暗之地，这是另一处战场！

在这个地方，黑云澎湃，疆土四裂，无垠大地沉陷，从地下喷涌出的岩浆都是黑色的。

这是柳神在大战羽帝！

他们的激战无比激烈，整片大世界都被摧毁了，星空崩开，群星坠落，成为残土，不过黑暗之力依旧弥漫。

在这片大地之下，有浓重的黑暗本源！

“杀！”

此时，没有选择，也无退路，唯有一战，原本祥和与宁静的柳神，都杀出了真火，在那里血战。

羽帝很强，为三名准仙帝中的最强者，当年就是他以弑帝战矛钉死了帝落时代的那位先行者，而今的他矛锋上还有帝血呢。

“没用的，当年你不是我的对手，而今还不是！”羽帝冷漠无情，手持矛锋，再次向前刺去。

轰！

虽然相隔亿万里远，但是一刹那就到了，矛锋刺穿大宇宙，无物不杀，所向披靡，没有什么可以阻挡！

赤红的战矛，流淌着血液，看起来骇人之极！

“无耻，当年若非你们三帝联手，真要单独一战，孰弱孰强，谁能说清？！”

一座塔发出声音，通体雪白晶莹，共有十层，散发浩大的准帝威压。

这是小塔，它内心中有一股不屈，还有一种遗憾与愤懑，它知道，是准仙的骨骼融入塔身后带来的情绪。

轰！

柳神出击，此时树体璀璨晶莹，体外缭绕着一团火光，将它覆盖，令它看起来璀璨无边。

混沌枝条抽出，击在长矛上，铿锵作响，在这里发出刺目的光。

同一时间，其他枝条舞动，化成秩序神链，密密麻麻，刺透宇宙，向着羽帝真身轰杀了过去，杀出真火。

“嗡！”

虚空震动，羽帝背后的一对神圣羽翼扇动间，罡风浩荡亿万里，当场就将许多枝条化成的秩序震开了。

并且，这对羽翼十分浩大，此时更是暴涨，化成了两口阔刀般的武器，向前劈斩而去，大宇宙被割裂。

“哧哧哧！”

不得不说，羽帝之强，震古烁今，他有几近无敌天下之势，一对羽翼横扫天地间，将不少混沌枝条都斩断了。

“鸟人，纳命来！”

小塔咆哮，十层塔身发光，化出磅礴法相，俯冲了过去，向前镇杀，轰砸羽帝。

当！

羽帝很张狂，右手持矛锋对抗柳神，左手抬起来，就对这座塔轰了一记，掌指发光，绚烂夺目。

砰的一声，小塔被震开，准仙帝威压在这里弥漫，激烈碰撞。

“我与你拼了！”

小塔咆哮，它融合了准仙帝的骨骼，足够坚硬与强大，舍命厮杀，化出太古山岳般庞大的法体，不断轰砸下来。

同时，它在弥漫空间法则之力，想要定住羽帝，并将他收进塔身内。

“区区准仙帝残骨，能耐我何？”羽帝冷幽幽说道，根本就无惧，捏法印，跟小塔不断的碰撞，发出刺目的光。

当！

此时，柳神跟羽帝也在激烈对决，柳枝成千上万条，绞杀而来，大道符号交织，在这里激荡。

“我无敌天下，望穿古今没有对手，残火焚烧，又能如何，你们逆不了天，都给我臣服吧！”羽帝无比自负。

他的攻势更加猛烈了。

砰！

柳神倒飞而去，树体上的准仙帝火焰明灭不定，被击的一阵剧烈跳动，摇曳出更为璀璨的光彩。

“杀！”

羽帝提着战矛，向前刺去，他想一矛洞穿这株帝树。

哧！

流光溢彩，这一刻，柳神爆发无量神威，它化形为人形，白衣舞动，风华绝代，体外被火光覆盖了。

它很朦胧，通体都是火光，被准仙帝火拥簇着，沐浴不死之神焰。

轰！

柳神出击，在这里搏命。它一掌拍出，其音滚滚，震动天上地下，掌心中喷出无尽的金色符号，都是至高大道奥义。

当的一声，矛锋被震开，柳神欺身而进，它近距离跟羽帝搏杀。

“敢这么跟我交手的人都死了！”羽帝冷冷的说道。

他的确有无敌的本钱，身体迅疾无匹，光束都跟不上他的速度，翻手间，大宇宙被撕裂，雷电无穷，轰杀向柳神。

哧！

柳神眸子发光，双手接引，轰出六道轮回大法，虚空中六口黑洞浮现，将所有雷电全部吞噬。

而今，柳神早已恢复昔日记忆，整片仙古法，它都精通，随手可以施展，再加上帝火跟它融合了。

现在，柳神的气息极度惊人。

帝落时代的强者，他的道行、他的法，如今等若寄托在了柳神的身上，给予了它源源不绝的战力。

昔日，帝火之魂离去，重归界海那一边，化作一团火，摹刻天下万道，融汇世间无尽法，而今再次归来，就是为击败这边的帝者。

下一刻，小塔被召唤而来，悬在柳神的头上，帝骨与帝火本就是一体的，而今这样互补，威能更加强大。

哧！

柳神接连结法印，而后猛力拍出，它的身体化成了一道白光，跟羽帝纠缠在一起，不断大战。

那矛锋刺来时，柳神头上的塔便不断扫落下大道符文，全部阻挡住了。

“残身而已，凭什么跟我激斗，我看你能拖延战斗到几时！”羽帝冷漠无比，他知道对方在为荒争取时间呢。

轰！

柳神此时杀气澎湃，竭尽所能，跟羽帝血战。

噗！

羽帝肩头窜起一道血花，一根柳枝从虚空中突然出现，刺进他的躯体内。

“呵，让我淌血了，你的下场会很凄惨！”羽帝面色冷酷。

自始至终，柳神都一语不发，此时，它疯狂攻击，白衣飘舞，让它看起来超尘脱俗，如同出世者。

这一战，很激烈，柳神拼尽所能，居然拖住了羽帝，厮杀的非常惨烈，两者间大道符号绽放，漫天都是，同时血不断溅起。

最终，他们也杀进了混沌海中。

“殒落吧！”

羽帝嘶吼，他动怒了，始终没有击杀那一人一塔，让他杀意弥漫。

轰隆一声，他的体外浮现成千上万的仙羽，化作绝世仙箭，密密麻麻，向着柳神还有小塔那里飞射而去。

这可是准仙帝级的羽箭，那是他本体羽毛所化，威能无穷，一根羽箭就足以破灭一界，就更不要说这么多了。

柳神躲避过去了，避其锋芒。

混沌海，千疮百孔，被羽箭刺透的不成样子，而后又生生开辟出一些世界来。

一箭一世界！

嗡！

这些羽箭又再次浮现，倒转而回，不射杀目标不停下。

哧！

帝火焚烧，而后，一片又一片叶子，从虚空中飘落，有碧绿色的，有金色的，灿烂无匹。

轰的一声，成千上万片柳叶漂浮而起，化成火光，轰向那些羽箭。

最终，它们碰撞在一起，爆发出滔天威能。

当一切安静下来时，地上满是残破叶片，柳神倒退，嘴角溢血。

此时，它是宁静的，也是安详的，无惧死亡。

帝火略微暗淡，露出柳神的真容，白衣带着斑斑血迹，如凄艳的赤色花朵绽放，它面容美丽，清秀绝伦。

这是一个风华绝代的强者。

柳神像是女性，但是却穿着男子的衣服，也是男子打扮，丰姿绝世。

它不是准仙帝，不过是在驾驭一团帝火而已，两者融合在一起，就跟羽帝战到这一步，足以傲视古今了。

依如过去，它风采无双。

无论是败，还是胜，它都令人难忘，有一种绝世气质。

“杀！”

柳神轻叱，声音略带磁性，哪怕是在最后的激烈搏杀中，依旧风采过人，没有狰狞之气。

轰！

大战到这一步，事实上已经接近尾声了。

它毕竟不是自己修来的准仙帝级力量，而只是跟帝火融合。

砰砰砰！

柳神倒退，它的身上帝火暗淡，越发的明灭不定了，被羽帝轰击的剧烈摇曳。

“我的生命走向了终点。”

柳神平和的开口，对混沌尽头的石昊传音，告知了这里的真实情况，让他做好最坏的准备。

“柳神，退啊！”石昊大吼。

他疯狂追杀两帝，想要结果他们的性命，因为一旦让他们逃走，缓过气来，那就前功尽弃了。

可是现在，柳神遇到了大危机。

“你自己保重！”这是柳神最后的叮咛。

石昊长啸，心胆欲裂，发疯般出手，近乎要自爆躯体了，轰杀两大强者，但依旧未能立刻诛杀掉。

准仙帝太难杀！

石昊近乎绝望了，焚烧真血，发疯般重创两帝，而后他舍弃这里，向着柳神那里杀去。

他知道，柳神遇上了绝境，羽帝太强大了，估计想逃都逃不了，柳神要彻底的殒落了。

石昊杀来！

他看到了小塔被羽帝击穿，塔身四分五裂，虽然羽帝那只手掌也鲜血淋淋，但他终究攻破了小塔的防御。

哪怕小塔融合了准仙帝的骨骼，也承受不住，被打碎了。

柳神焚烧真身，它催动最后的帝火，在这里要跟敌手玉石俱焚。

“柳神，不要啊！”石昊呼喊。

“我尽力了。”柳神说道，它的生命走向了终点，但哪怕最后这一刻，它也是祥和的。

而后，它整个人带着火光，向着羽帝扑去。

轰的一声，火光覆盖了羽帝，在这里焚烧，混沌海鼎沸。

“吼！”

羽帝大吼，剧烈挣动。

这不是他所愿意面对的情景，帝火拼命，跟柳神融合在一起，熊熊燃烧，让羽帝都心惊肉跳不已。

一般情况，他是不愿意触碰帝火的，怕被对方侵蚀。

帝火，有各种诡异，曾孕育准仙帝的生命印记，现在化成了这个样子，万一落入其他帝者体内，说不定可以肆虐。

现在，羽帝全力对抗。

“杀！”

石昊疯狂杀向羽帝。

轰隆！

然而，也是这个时候，帝火爆发，裹着羽帝在那里绽放，烈焰焚混沌，一片混乱。

吼！

羽帝怒吼，他浑身焦黑，一片破败，被那帝火烧伤本源。

噗！

不过，这个时候，那团火也炸开了，柳神的身影跟着模糊了，漫天都是柳叶凋零，化成灰烬。

它化成本体，但树体很快就折断了，焚烧着。

石昊发狂，不断轰杀向前，全部打在羽帝的身上，而后他又涌动出海量的生命精气，以及祭出血精，滋养那走向毁灭的树体。

大半株树体化作灰烬，就这么的烟消云散。

到头来，只剩下一段树桩，一片焦黑，枯死在那里。

“柳神！”

石昊悲呼，他竭尽所能，也只保住了柳神的根茎以及一段焦黑的树桩。(未完待续。)

第两千零五章 逆乱岁月

大钟磅礴，散发混沌气，每一次震动，都有时间涟漪蔓延，它垂落下亿万缕仙光，包裹着一位魁伟的身影，极速而来。

又一名强者，挣脱岁月长河。

他从下游杀来了，带着无边的战意，还有一身盖世的修为，毫无疑问，这是一位准仙帝级的高手。

“你又是谁？！”苍帝喝道。

“吾名无始！”来人喝道，他直接出手了，因为看到了荒，看到了传说中那个人，他极速向前镇压。

他的目标就是来自未来的那三人，要阻挡他们。

当！

大钟悠悠，哪怕岁月长河在就远处，他也无惧，不怕被侵蚀，直接动手，催动时光之力，同时横扫三人。

无始二字震动界海，浩荡仙域山河。

仙域诸强一直在关注界海中的大战，刚才心都凉了，荒一个人，竟然对上了七位准仙帝，实在太可悲，竟无人可以援手，没有一人可以跟他并肩去作战，只能靠他自己。

而现在，终于出现一位强者，他这样强势而来，震动钟波，自报姓名。

这一刻，仙域诸雄，哪怕是硬汉，此际也鼻子微酸，终于有人来了，可以相助荒。

一些少女当场就哭了，觉得荒天帝实在太凄苦，这一战太付出了太多，连兄弟都死了，连亲子都选择血祭，留下他孤独的在那里奋战，一个人承受了太多。现在，终于来了一个帮手，要跟荒天帝并肩而战，怎能不让人们激动。

有些人热泪盈眶，这场大战持续很久了，许多人的心都提到了嗓子眼，他们在害怕，在担心，怕荒天帝殒落，死在界海。

荒身边的人都死去了，如果连他也这样消亡，这一族太可悲。

当！

无始祭出兵器，对上了那手持量天尺的老者，大钟轰击，混沌爆开，时光之力无匹，向前肆虐。

同时，他徒手对抗手持大戟的银发男子，他想为石昊分担更多的敌手。

当亲眼目睹这一世的荒天帝后，无始亦心中震动，看到他一个人独战七大准仙帝，想到他所生活的这这段最黑暗的岁月，为之动容，心有巨大波澜。

“无始，你阻挡不了我等！”手持量天尺的老者喝道。

“你们不属于这里，甚至不属于我们那个世界，从封印的古老通道而出，还是回去吧！”无始大喝。

他一句话而已，道出了来者一些根脚。

当听到这些话语，石昊眸光璀璨，凝视他们。

就是灭世老人，也是眼中精光爆闪，他在思忖，在联想着什么。

羽帝、鸿帝、苍帝则动容，他们有些吃惊，未来那么的可怕与复杂吗？看来有他们所不了解的烽烟战火。

“道友，尔等不要分心，只需要屠掉荒，那么一切会被解决，将成空！”来自未来的那名女子喝道，一身金色战衣猎猎作响。

他们很忌惮，针对石昊时，没有办法发挥出全力。

他们做好了死在这里的准备，前提是能让石昊一击致命，但现在没有发现那样的机会，还在等待中。

他们需要羽帝、鸿帝等人，血战荒天帝，而后在最后时刻，他们发动杀手锏，解决那个可怕的人族的强者。

“杀！”

不灭老人像是有所觉悟，他大吼出来，再也不像是以前那么和善了，不再跟石昊提什么是同类生灵。

他的气息绝世恐怖，散发出滚滚黑云，那是最为本源的黑暗之力，令界海的海底都崩开了。

同时，堤坝那里也不稳固了，可以想象他有多么强。

石昊陷入危局中，七大高手围攻他，主要是想猎杀他的性命。

当！

无始钟一响，天崩地裂，岁月之力弥漫，笼罩向所有生灵。

噗！

但他自己也咳出一口血，因为他针对了不属于他那个时代的生灵，遭遇反噬。

“你无需对他们出手，我来应付。”石昊对无始说道，让他不要对羽帝、苍帝、鸿帝、灭世老人出击。

这四大强者交给他自己，因为，不属于这一世，强行干预，无始会受损严重。

“先杀了他！”

那身穿金色战衣的女子喝道，决定三人联手，一同镇杀无始。

他们虽然不是一个世界的生灵，但是却曾在同一个时代出世，相见，亦曾血拼过，彼此间可以激战，不沾染岁月长河中的大因果。

“杀！”

银发男子大喝，手持大戟，立劈无始，他狂霸无匹，有一股帝王之气，发丝如银色瀑布，割裂了界海。

“尔等休得张狂！”

就在此时，岁月长河中，霞光闪耀，九色仙金气息弥漫，一口大鼎浮现而出，同时垂落下万物母气。

在鼎的下方，有一个男子，英姿挺拔，双眉倒竖，眼神犀利如冷电，他挥动帝拳，杀了过来。

当！

他头上的大鼎震动，横击那杆大戟，发出刺目的光辉，符文流转。

而后，他徒手又打在那量天尺上，将其震飞，可谓神力惊世！

不过，到了这里后，他的身影有些模糊，被岁月之力包裹着，越发的朦胧了。

“嗯，你跟这里的有人天大的因果，所以，造成这种景象，同处一世，你之身被岁月淹没了。”身金色战衣的女子说道。

她衣裙飘舞，在猎猎声中，还夹杂着金属撞击的声响，她的战衣以仙金丝编织而成。

“杀！”

头上悬浮有大鼎男子喝道，他向前轰杀，一拳轰向女子的躯体。

女子神色骤变，对于此人的拳印，她深有体会，曾吃过大亏，此时竟不敢硬撼，祭出自己的法器。

一杆天戈浮现，她是女子，居然手持这样的兵器，震出无尽的杀伐之力！

当的一声，来人击在了天戈上，拳印无损。

当当当……

此时，无始出手，他不再一人独战三大强者，腾出手来后，催动大钟，镇杀向前。

他的大钟扩散的音波，震的那手持量天尺的老者一个踉跄，险些栽倒。

“无论如何，今日一定要杀了荒，不要给他机会，我等早已置生死于度外，一定要有个结果！”身穿金色战衣的女子嘶吼，她面容姣好，但是现在却有些狰狞了，因为实在太急迫。

她挣脱出这片战场，想去相助羽帝、鸿帝、苍帝等人。

在她看来，这次就是为猎杀荒而至，其他都没有这件事紧迫，关乎着未来最重要的大事纪！

轰！

岁月长河震荡，浪涛击天，从那里走出一个女子，白衣胜雪，黑发飘舞，她姿容绝世，风华绝代，她波而行。

此时，她出手了，横击身穿金色长裙的女子。

“没有人可以逆乱岁月，任何兴风作浪者最后都是徒劳的，不属于这片时空，你永远无法改变什么。”

白衣女子风姿绝代，她开口说道，素手扬起，仙光璀璨，打在那天戈上，将身穿金色战衣的女子截在这里。

她所说的是事实，妄自逆改岁月长河大事件者，最终都殒落了。

若是波及一些小修士、凡人，不影响古今岁月，没有涉足重大事件领域，或许自己付出足够的代价后，可以揭过去。

“面对荒天帝，你们还不行，到头来终究是一场空！”白衣女子很肯定说道。

远处，石昊眸光慑人，他向这边看来，见到了那口熟悉的大鼎，也见到了白衣女子，心有波澜。

在过去，他不止一次见到过白衣女子，那是属于不同时代的她。

事已至此，最为激烈的大战爆发了。

准仙帝血战界海中。

这一战，杀到惊天动地，鬼哭神嚎。

整整两日间，界海都在沸腾，他们的大战在持续，异常的激烈。

“噗！”

最先决出胜负的是白衣女子跟金衣女子，两人大对决间，白衣女子抬手间，仙光澎湃，妙术无穷，她的雪白手掌结成法印，将对手轰的倒翻了出去，口中喷血。

永远那么惊艳无敌，一如白衣女帝昔日的崛起之路，她一直那么强势，横扫了金衣女子，将之震的咳血不止。

身穿金色长裙的女子，她的修为的确很可怕，但是战斗意识不足以匹敌白衣女准仙帝。

“杀，宁可血祭在这片时空，也要击杀荒！”身穿金色长裙的女子披头萨凡，情急之下，她要拼命了。

她想施展极端手段，一起围杀石昊。

“看到你们这么迫不及待，要杀荒天帝，我对未来不再觉得灰暗，不是没有希望。”白衣女帝说道。

“不错！”头上悬浮大鼎男子也点头，勇猛无匹，轰杀向前，跟手持大戟的男子厮杀，接连出重手，震的他摇动不止，虎口都崩裂了。

当！

另一边，无始钟摇动，震的手持量天尺的老者须发皆脱落，面容苍老，遭受了时光大道的侵蚀。

他手中的量天尺险些握不住。

“想必，未来还有生机，不再让人彻底绝望！”无始说道。

这些话语，让石昊大受触动，连准仙帝都近乎绝望，未来会发生什么，有多少可怕的敌手出现？

他想到了曹雨生，曾经示警，揭示一角未来，似乎极度可怕。

但是，现在却有人来杀他，有些诡异。

若说最惨烈的一战，当然是属于石昊这里，他一人独战四帝，承受了太大压力，浑身血迹斑斑，但他却也越发勇猛了。

“哪怕触动大因果，血祭自身，死在这里，也要杀死荒！”

此时，手持大戟的银发男子，掌控量天尺的老者，还有身穿金色战衣、手持天戈的女子，都开始拼命。

他们挣脱了对手的阻挡，冲霄而上，联袂站在一起，不惜焚烧自身最珍贵的心头精血，要动用禁忌手段，去围杀荒。

轰！

无始、白衣女帝、头上悬浮有大鼎的男子，一起冲天而上，化成三道仙虹，炽盛无匹，纠缠着三大高手，阻击他们。

更加激烈的血战爆发了。

岁月长河都在动荡，很不平稳，仿佛要改变走向了。

“尔等痴心妄想，岁月河流岂能更改，没有人可以改变其他时空之大事纪！”头上悬浮有大鼎的男子喝道。

他强势出手了，想镇压敌人。

石昊那里，四大强者围攻他，令他的眼神越发的冷冽，准备雷霆出击，血拼准仙帝，有人该殒落了。(未完待续。)

第两千零一十三章 平定黑祸

谁在称无敌，哪个敢言不败？

这是一种自信，气吞天地，俯仰古今未来，谁与争雄？

无敌的信念，同时也带有一种沧桑，他历经万古岁月洗礼，终于挣脱而出，再为当世人。

血雨璀璨，凝聚成形，化出石昊的真身，屹立在这里，他像是从来没有离开过。

不过，他的气机太恐怖了，与之前相比发生了质的变化，成为了盖世帝者，而不再是准仙帝！

仅仅是屹立在此，他就要压塌了万古诸天，岁月长河，一切都因他的存在而不稳固，他的肉身就可以镇压一切。

“我既恢复巅峰战力，何惧之！”尸骸仙帝冷冷的说道，如今他的躯体完整了，那残缺的肉身被补全。

就是元神印记都归一了！

他坐在那石椅上，一副君临天下的样子，高高在上，俯视着石昊，冰冷无情。

嘎嘣！

缠绕在他身上的秩序神链都被他崩断了，再也不能束缚他。

轰！

他站了起来，庞大躯体，矗立当世间，轻轻一震，混沌破灭，诸天秩序瓦解！

只是，他的躯体却越发的黑暗了，从沉眠中觉醒，他跟昔日完全不同了，汹涌而出的帝之法力浩荡，无边无沿。

若非荒挡在前方，界海注定会沸腾，他的帝道规则将要席卷诸天万域，万灵万物皆可杀！

“喀嚓！”

原本覆盖在那片山地的黑色光幕，此时如同冰晶般碎掉，而后被他吸收了，那是当年他自封己身的规则之力。

现在他回归了，但却已经不是当年的自己，黑暗神魂熊熊燃烧，霸道绝伦，他空洞的瞳孔中射出黑色的火焰。

这是真正的仙帝！

他走出了绝地，冲破了自己的封印，真正站在世界上，分开混沌，凝视着荒，他要出手了。

锵！

大罗剑胎发出声响，脱落下的斑驳碎片，全都重组，归于一体，再次化成了一口剑胎。

砰的一声，大罗剑胎出现在了他的手中，并且在放大，最后跟他庞大的躯体匹配，成为一口可怕的巨剑。

“明珠暗投，帝剑蒙尘！”尸骸仙帝冷冽的说道，一头发丝披散着，整具躯体昂扬，慑人心魄。

“帝剑，凭尔等也敢妄动，配吗？！”他的话语阴冷，同时带着一股傲气，意思很明显，唯有他可掌控此剑。

昔日，的确发生了诸多可怕的事。

大罗剑胎，历代的主人最终都惨死，不得善终，就没有一个能活下来。

故此，在史上，它被称之为不祥之器，到了最后都没有负有盛名的强者敢用它了，结果被封于历史的尘埃中。

直到石昊出世，得到它，再次提剑而行。

在后世，荒是唯一一个活下来的剑主！

不过，他也等于被此剑斩了一次，毕竟身体曾化成亿万滴血雨。

“斩！”

尸骸仙帝喝道，手臂挥动，一剑劈向石昊，这个景象太恐怖了，仙帝出手，当真是震动了古今未来，影响太深远。

轰隆一声，混沌海被分开，剑气纵横亿万里，无远不届，无物不杀。

灭度苍生！

他这一剑之威足以灭掉诸天，让一切都走向毁灭，太过可怕。

就连那岁月长河，都在颤栗，从这里消失了。

“轰！”

石昊回击，他现在手中无帝器，只手遮天，横推了过去，就那么刚猛而霸气的迎向剑胎，镇压而下。

这是一种大气魄，无敌信念根植于骨子中，要镇压一切敌手。

同时，在此过程中，他封挡住了尸骸仙帝倾泻而出的浩瀚杀意与战气，使之不能浩荡向界海另一岸，全被他截住了。

当！

那只大手，覆盖天宇，击在剑胎上，将它打的高高弹起，剑光亿万缕，撕裂万古诸天！

一刹那，这里归于原点，天地倾覆，一切都被打的崩毁了，诸天星斗皆成齑粉，不止一片宇宙，皆崩坏。

“你才踏足这个领域，还不能与我争锋，送你上路！”黑暗物质沸腾，尸骸仙帝咆哮。

“说那么多作甚，杀你！”石昊冷漠的回应，徒手击去，步履坚定，有我无敌。

他的仙剑、他的法则池还只是准仙帝级法器，但是，他依旧敢这么上前，镇定、从容、冷静，散发着炽盛的光彩。

帝者无敌！

石昊虽然才成仙帝，但是却有这种风采。

“古今未来，吾身为尊，万道成空，镇压当世敌！”

尸骸仙帝大吼，这一刻他动了真正至高无上的力量，毫无保留，禁忌秘术纷呈，全部祭出，要杀荒。

他意识到，这是一个恐怖的敌手，他遇上了大麻烦，当尽快斩杀才好，不然后果不堪设想。

“徒劳的，无用的。”

石昊简单评价，而后施展了盖世帝法。

他化自在，他化万古，一刹那，一道又一道身影走来，全都是石昊，足足四尊，而且远处还有模糊的身影，没有彻底显化成功。

“你……”

尸骸仙帝瞳孔黑洞洞，他预感不妙。

轰！

石昊的真身，带着几尊身影，一起轰杀向前，都在捏拳印，一起镇杀。

噗！

尸骸仙帝咳出一大口黑血，整个人被打的倒飞了出去，剑胎当当作响，险些脱手而去。

他霍的抬起头来，披头散发，面目阴冷的可怕，他盯着石昊，但却久久未语。

“杀！”

他挥动大罗剑胎，向前轰杀而来，璀璨剑光照亮了这个时代，而后又向着过去，向着未来划去。

如同闪电，照亮了不同的历史天空。

只是，面对这无上一击，石昊很冷漠，依旧是举拳轰杀之。

在周围，另外几道身影同样如此，神色冷漠，捏拳印，一起向前轰杀。

噗！

尸骸仙帝的身体被击穿，有的拳头从的体身体中轰出，带出大片的黑血，有的拳印砸在大罗剑胎上，震的它嗡嗡轰鸣。

太过恐怖。

这是至高力量的大对决。

“吼……”尸骸仙帝怒吼，但是，却是却改变不了什么，他震惊的发现了一个事实，这位后来者太恐怖。

他化自在，他化万古，这是一种无敌的帝法，就是尸骸仙帝都不得不接受这一事实，他挡不住了。

“杀！”

石昊就这么横推了过去，一拳轰出，天崩地裂，其他几道身影跟随着，将尸骸仙帝震的大口喷血。

并且，他的躯体龟裂了，尤其是持剑的那条手臂，被震断了下来。

“杀！”

尸骸仙帝挣扎，他咆哮，断臂重生后，在这里拼命，要决战到底。

可惜，石昊不会给他机会，全力以赴，几道身影一起横扫前方，拳印无双，他化自在奥义尽显而出。

轰！

尸骸仙帝被打的崩开了，四分五裂。

这样强大的一个生灵，被石昊横推，轰杀的躯体破碎了。

“岁月，历史，不能触之啊，连我都不能改写，反而牵引出大因果。”尸骸仙帝叹道。

“可有遗言？”石昊冷漠的问道，他想知道，对方成为仙帝后为何还会被黑暗之力侵蚀。

尸骸仙帝没有所谓的遗言，很强硬，也很冷漠。

他一声长啸，迅速重组肉身，元神如同焚烧着，再次杀来。

但是，可很可悲，在他化自在大法面前，他被克制到死。

砰！

尸骸仙帝被打的肉身横飞，元神暗淡，几乎又要爆碎了。

“杀！”荒霸气的出击，几道身影一致行动，轰杀尸骸仙帝，将之震成了碎片。

“你……”

石昊准仙帝惊怒，但是却没有任何办法，真的不是对手，被荒横碾，他又一次重组躯体。

石昊将他镇压，并开始炼化。

就是这么的直接，雷霆出手，简单而粗暴。

这次炼化，时间相当漫长，足足耗去数千年，石昊跟几道身影都在盘坐在此，炼化这位仙帝。

主要是他的黑暗之力太浓郁了，化之不尽，一旦波动开来后，那就是浩劫，界海那边的生灵挡不住。

“啊……”

最终，万载时间过去后，尸骸仙帝最后一声凄厉大叫，他被镇杀之，彻底的化掉了。

浓郁的黑暗物质也被炼化大半，而后被封印。

石昊走进，终极古地深处中，他看到了那座石椅，而后猛力一掌拍下，顿时惊天动地，仙帝符文漫天绽放。

不过，这些都被石昊镇压了，他此时是无敌的，压制所有仙帝级别的大道神光与力量。

石山般高大的椅子化成齑粉，不复存在，同时天空中像是有惊雷爆鸣。

天空中，有秩序神链浮现，密密麻麻，那里有一道口子，正对着下方。

至此，石昊神色凝重。

他看到了天穹，那里破了一哥洞，秩序神光缭绕，更有黑云翻腾，不断涌出。

最为可怕的是，天穹的破洞中，挂着晶莹的液滴，其中有黑血，随时会滴落下来。

石昊倒吸一口冷气，尸骸仙帝就是被那破洞中流淌的黑色液体侵蚀的？

那是什么地方？

若隐若无，无尽的可怕规则从那里透发而出，有令人颤栗的气息。

石昊起身，腾空而上。

他到了天穹上，看着那口破洞，这像是界壁，不知道如何撕裂的，出现这么一个洞口。

隐约间，石昊透过这口洞，看到了里面的一些景物。

他看到了一块碑，上面写着一些神秘的语句。

此地，为上苍之上，永恒长存，轮回难覆，无上之地。

石昊眸光流转，凝视这里，看着这洞口，他觉得像是封印暂时破开了，透出天洞内的几许秘密。

在他的眼中，只剩下了那轮回二字，他怔怔出神。

“封！”

最终，石昊施展无上法，将从大罗剑胎中坠落出的古棺移来，堵在这洞口，以至高仙帝级的力量封印了此地。

熬夜接着写章节去！(未完待续。)